[大學怪談] 時間表突然多咗一科，要完成指定「試題」先可以畢業

#7210
“急！有無人今個sem讀緊APS1114？
癡撚線Lecturer一上堂就話呢科唔俾drop，一定要讀晒佢
仲話我地如果唔完成佢畀嘅「考試」，就肯定畢唔到業。
最奇怪係打去教務處問，佢地話根本無呢科……”

在大學secret page偶然滑過這個帖子，我看得冷汗直飆。
雖然不肯定是誰寫的，但Dr. Man一早警告過我們，千萬不能把「試題」外洩。
我們這一班被講師威脅著的，不只是無法畢業。

都怪我們以為從大學畢業，是那麼容易的一回事。

自從接到APS1114的課程簡介後，我們沒有一個人睡得著。
到底要不要去應考成為了我們之間討論不息的話題。直至目睹有一個內地生沒遵守課程守則，泄漏試題後所遭遇到的事，班上每個人都只好決定，要完成Dr. Man設計的「考試」。

她說過，都怪人品不及格的大學生太多。作為大學講師看不過眼，這個考試便應運而生。

課程概要

課業評核：
考試（100％）
同學須親自接觸一名以往結怨的仇人，並成功獲得他們原諒。

課業要求：
每名同學將獲發一張贖罪券。同學需令仇人在券上親筆簽名，證明得到他／她的徹底原諒。

評分準則：
1）一經仇人在贖罪券上簽名，即時獲評為A等；

2）WEEK 13前尚未獲得簽名的同學，直接獲評為不合格。

3）獲取簽名的過程和手段將不予評分。

4）雖過程不予評分，講師仍然有權觀察同學在贖罪期間的表現。

5）遺失或損毀贖罪券者，將不獲補發及被取消資格，直接獲評為不合格。

備註：
1）一旦報讀，不得中途退修。
2）未能取得合格者，將無法如期畢業。
3）**課程內容必須保密。外洩試題者當作弊論，直接獲評為不合格。或有機會接受紀律處分。
4）上課途中，同學或需承擔個人風險。安全起見，必須遵從講師指示。

WEEK 1

好不容易在大學待到第四年，而事情就由這裏開始。

如無意外，我在五月就能畢業。心儀的出版社答應給我留一個職位，畢業後就能上班。一想到快要離開校園，成為大人的感覺就越來越強烈。

比起其他大學，我們學校還不算大。慚愧的是走到最後一個學期我還要看地圖才找到課室。
我跟著時間表，說這科的上課地點在E座體育樓最底的一層。以我所知，體育樓最底的一層好像只有活動室？事實上除了體育系，其餘學生根本甚少過來這邊上課。

我習慣比上課時間早到十分鐘，但來到課室時已經有人在座。
她坐在最右側的後排，我有點納悶，她搶走了有插頭的座位。托著頭，黑色長髮掩了半臉，我想我並不認識她。但這種穿搭素色、不戴配飾的女生，多半是美術系的人。

除了主修科目，各系學生都必須報讀不同的通識課程（GE）來滿足畢業要求。所以在通識課上，最容易結識到其他科的學生。

說來也奇怪，其實本來我並不在這一班。

我聽說頗多人推薦去報犯罪心理學入門一科，功課少，又容易取高分。誰知課程太搶手，很快就額滿。所以當學院職員詢問我要不要轉來新開的這一科，無論是課業內容還是上課時間都和本來的課程差不多，我隨口就答應。沒關係，反正我只要儲夠學分，畢業就好。

體育樓的設施久經年月，吊扇嘎嘎嘎嘎的。慢慢又有其他學生隻身而來，我猜都是final year的學生。我們不像剛上大學的新生，總愛三五成群、聯群結黨的報讀同一班。

學生散落課室各個位置，最後一個來的是講師Dr. Man。說年輕不年輕，四十多歲還有充裕的雅興去打扮。她蓄淺棕色曲髮，穿昂貴的西裝外套，噴清新的淡香水，胸口掛上一個低調精緻的十字架吊墜。

我在網站看過，她專門撰寫關於宗教信仰和心理學的研究論文。

Dr. Man用原子筆在空中比劃，唸唸有詞：「六…七…，都來了。」話說回來，一班只有這個人數也太可憐。但她保持笑容可掬，盡責地簡介自己和課程，電腦畫面隆重地往牆上投射：

「 APS1114
贖罪心理學入門 Introduction to Atoning Psychology
Dr. Man C.S. 」

課程名稱聽起來，很像是宗教和科學的合成物，正好是Dr. Man的研究領域。
她說既然是入門課程，只有十多星期的時間也不打算教得太深入。第一課就輕鬆點，大家來聊天吧。

眼見人數不多，她指示我們索性圍成一圈，親密點親密點。黑色長髮的女生剛好在我旁邊，沒有瞧我一眼。我偷看她，發現她耳裏塞了藍牙耳機。我像揭發了她的小秘密一樣沾沾自喜。

Dr. Man不知從哪捧來了一個金屬製的橢圓形容器，遠看像一顆銀色的蛋。

她拋出一道問題：「同學們，你們有做錯過事嗎？」
隨即換來幾個學生竊笑，潛台詞是當然了，說到底大家都是搏盡無悔的大學生。在很久以前的學生年代開始，乖巧已經差不多等於浪費生命的形容詞。

Dr. Man生動地舉手，很明白拋磚引玉的重要：「我在攻讀學士時，就在你們的年紀，試過抄襲同學的論文題目。」幾個同學按捺不住嘩然。說罷，她按捺不住失笑：「結果別人做的題目太難，我抄也抄不來，最後只拿了D。」
最後忙不迭咳咳兩聲補充，那可不代表你們可以抄襲我科的功課啊。

接下來，一個膚色黝黑、看起來非常陽光外向的男學生也舉起手來分享。
「小學時有個女同學坐我前面，一天到晚都在撥弄自己的馬尾，撩得我很煩。於是我在美勞課，拿剪刀一下就把她的馬尾整條剪掉。」

「我的中學是天主教學校，飯前祈禱時我每次都偷吃。」

討論的氣氛剛熾熱起來，Dr. Man就輕輕提高聲量說話，取回主導權。

「那麼我再問，各位同學，你們有犯過罪嗎？」

5000蚊幫手簽名1q
幫手簽贖罪券請pm我多謝

先正皮

禮賓府開始多人

同學你留低email同學生證先，好快有專人聯絡你

謝謝正皮，btw巴打個名好熟面口

（續）
把問題中的「做錯事」改成「犯罪」，明顯希望我們思考兩者的分別。

另一名身材略胖、韓風穿搭的女同學問，我試過衝紅燈被交通警罰錢了，那算是犯罪嗎？

Dr. Man沒有嫌棄她的問題，耐心解釋：「很多人會以為，只有違反法律行為的事才算是罪。但法律是人寫的。既然人會犯錯，由人設定的就必然有錯漏。
就像很多事情沒有違法，仍然會讓人恨得咬牙切齒；亦有很多犯法的事，其實不應被判罪。」太多太多的可能性。她這樣補充。當中不乏點頭同意的人。這些無奈，經歷過就有共鳴。

及後，Dr. Man給我們每人派發了一張餐紙，就像在飯堂免費拿來抹嘴的紙巾。質地很薄，大概只有一層。

「今天第一堂，我想大家寫下自己做過最嚴重的一件錯事。」

最嚴重，最齷齪，最不想別人知道的一件事。
羅馬書說，「因為世人都犯了罪，虧缺了神的榮譽」。我們誰都有犯過錯，而被某人恨著。即使是很久之前的事，真正的仇恨是不會因時間而遞減的。

她多次叮囑要大家仔細回想這樣的一件事：「認真寫好後，我們一起把它放進這個時間囊。」所說的，應該就是那顆銀蛋。
「只要是真實、和夠嚴重的，寫甚麼都可以。」我有錯覺覺得Dr. Man在隱喻的是，即使是「真的犯罪」也可以。

Dr. Man續說：「到學期末的最後一課，你們再打開。那時再次看待自己人生中最嚴重的一個錯失，我能保證你們會有不同的想法。」

她插入記憶棒，在電腦放著柔和輕鬆的音樂，像是久石讓，又像是貝多芬。一下子沒有了煩擾的嘎嘎聲。我抬頭看，是頭上的風扇不再轉動。對面的一個男同學也解開了襯衣的頸鈕，額上冒汗。難怪我也覺得越來越悶熱。
Dr. Man沿著我們圍的圓圈走，一經過就傳來馥郁的香水氣味，像香料之類的。她一直引述經文和問題，引導我們回想，很快課室就陸續傳來原子筆的彈簧聲。
在我旁邊的黑髮女生整堂都沒說一句話，她也在以極不正宗的執筆手勢，默默地埋頭書寫。

我們寫好後對折餐紙。隆重其事，Dr. Man還說我們要在上面簽名，以茲辨認：「誰也不想在最後一堂時，被別人打開錯了自己的紙條吧？」她故意取笑，害得本來在嫌麻煩的同學都乖乖寫上名字。皮膚黝黑的陽光男故意搗亂，只畫了一隻烏龜。
我們輪流將自己的餐紙投進銀蛋。Dr. Man單著眼睛往內窺看，略略點算後便「卡」一聲合上銀蛋，輸入了一串密碼。

「哇，好高科技。」樣子笨拙的微胖女生驚歎。看穿了這顆富科技感的銀蛋，其實就是一個輕型夾萬。

回想起來，一切的開端就是這刻。
我們就這般輕易，把自己這生最不想告人的齷齪事雙手奉上。
如果我們任何一人能稍為警醒，就不用經歷接下來的一切。

像搖籃曲的音樂戛止，頭上再次傳來風扇嘎嘎的轉動聲。Dr. Man返回教師桌旁，身上的香水氣逐漸硝散。
抬頭一看課室的鐘，竟然快下課了。剛才那段時間過得好慢，甚至感覺不到時間的流逝。誇張點說，好像從另一個空間活過來。

「這樣的話，我們下星期四再見。」Dr. Man單肩背著皮革手提包，雙手捧著銀蛋，狼狽地用背部撞開課室的門。
「Dr. Man，」一名學生叫道。這名男生雖然長得英氣，身高卻是顯眼地矮小。他穿著工商管理學系的衛衣，雙手插袋：「我在網上好像找不到這科的筆記和Course Outline。」

不知他是真的勤奮還是想在Dr. Man面前裝模作樣，Dr. Man生動地擺出一副頭疼的樣子：「課程大綱是我忘了帶，下星期給你們補回。」
至於這一科，因為是新開辦的關係，系統和紀錄還沒來得及更新。筆記和閱讀材料，有需要的話，我會傳電郵給你們。

課室門砰一聲關上。都說體育樓該翻新了，關門的迴響久久不散，讓人錯覺得了耳鳴。

記緊，要檢查電郵。

學生隨即散去，課室只剩下我和還在收拾的黑色長髮女。
我不好意思和她四目交投，把心神放到手機之上就發現有新郵件。

才離開兩三分鐘，Dr. Man就發來了一封新電郵。
從我們身在的體育樓走到教學樓的教員室，最少也得花個十五分鐘。這也算了。內容不過是一些寒暄的說話，提醒我們下星期準時上課芸芸。有必要如此趕急嗎？我甚至還未離開課室。

「好奇怪。」
課室有人說話。我環視四周，只有我和長髮女。

她摘下耳筒，將一撮髮絲掛到耳後。我有點失望，神秘背後的她沒有想像中驚艷。只是一個眼睛小皮膚白的常見女生。
「你不覺得很奇怪嗎？」她不滿我沒給回應，追問著我。

「剛才Dr. Man不是說，學校系統還沒更新，所以在紀錄上找不到這科的資料嗎……」理論上，講師也無法得知課程的資料，包括學生名單。
她向我展示手機，Dr. Man也給她發了一樣的電郵。

「那為甚麼，她會知道我們的名字和電郵。」

她說得對。整節課Dr. Man也沒問過我們的名字，在系統上也找不到。
而她沒有問的原因，感覺……她早就認識我們。

撇除遇上Dr. Man的詭譎事以外，另一個小收穫是我從長髮女的電郵中瞥到，她叫翠絲。
我有種預感，我們會成為朋友。

lm

好耐無連載如無意外每日更新，啱睇嘅請大家留個正皮
或者留言等我知有人睇緊

紙言打包：

好耐冇見

hi舊讀者

舊名讀音一樣

醫護罷工你咩都做唔到 咁小野你做到啦掛

推翻啲行動post 唔好俾啲失敗論上熱門
今晚極多五毛

留名 理想巴嘅故真係好好睇

理想絲

樓豬以前讀poly?

支持理想巴

明明無睇名就入黎又係理想巴

Live

留名

夢巴

開心到我今晚都瞓唔著

邊個嚟？
殊⋯⋯

唔係呀下篇搵位加多啲提示再估下

伊高好耐無見

有無咁神奇

好耐冇見喇 我都過咗日本年幾

LM

下次返嚟講聲我哋知

多謝留咗名嘅大家
咁耐無連載，見返熟悉嘅ac名好滾動

賣個小廣告，覺得小弟寫嘅嘢啱睇，可以like埋facebook：

今晚繼續

而家都好難返嚟

新人LM 先

LM 有性趣

Lm 有啲吸引

太早入黎
加油啊，有買萬事屋 好好睇

好好睇呀 加速加速

WEEK 2

那天以後，很快過了一星期。我由宿舍走到體育樓的課室，路上突然有人拍我的肩膀。

「你也是Dr. Man那一班吧？」說話的男同學穿人字拖，滿臉鬍渣，說著帶口音的廣東話。
我認得他，我們上星期就在同一個課室。

「那個老師好過份，我上星期上課後說想要轉科。她硬是不允許，說全部人來上了第一課就要讀到最後。」內地生抱怨：「真是的。難得找到人肯讓犯罪心理學的位子給我。」

「你本來也想報那科嗎？」我有點驚訝：「不是說很搶手，早就額滿了⋯⋯」
「是呀。那科出了名是不用寫作業。」他走路時一直拖行人字拖，聲音很是礙耳：「我開價五百人民幣，就有人肯換了。」
我恍然大悟 ，而沒再追問。我不希望接近他們的思維。

「可是現在甚麼都沒了。我致電教務處，他們說紀錄上沒這一科，甚麼資料也查不到。他們說要是在系統以外，教務處負責不了，只好找講師處理。」
順帶一提，內地生向我介紹自己時說他的名字叫「Cow」。我以為是耕田的牛隻，聽了好幾遍才知道他說的是Carl。

阿牛一直在發牢騷，嚷著Dr. Man的不合理，害我們由早到變成幾乎遲到。來到課室的時候，Dr. Man已經到了。和上次一樣，眾人圍成一圈而坐，只剩兩個空位子。我加快腳步，搶到了翠絲旁邊的位置。

Dr. Man今天穿全黑的修身西服，沒有笑容，手執一疊筆記，向我們講話：「在我派發課程大綱時，有幾件事先和大家說清楚。」與上星期相比，語氣突然嚴肅得多。

「上星期有同學來找我商量退修。首先，抱歉的是這科我們不會增設學位讓新同學加入，同時亦不允許在座的同學退修。」她向班上再次釐清課程規矩。阿牛聽來還是火大，趾高氣揚地蹺起二郎腿，低聲以不純正的廣東話罵道「正湊hi」。

「另外亦有同學來問我，這科的課業安排等等。」說到這裏，我直覺就覺得又是那個唸商科的矮子在搏取表現。

Dr. Man在圓圈中來回踱步，走過每一個同學的面前：「『贖罪心理學』，故名思義，我們探討主題是贖罪。
這一科沒有功課，也不用做口頭報告和論文。整個學期，我們只做一個小小的考試。」

她的解說過於曖昧，圈中的我們議論紛紛。Dr. Man拍拍手奪回注意，問我們：

「記得我在第一課，讓大家寫下自己做得最錯的一件事嗎？」

從佛教的角度說，我們一生總會結緣結怨；可是從宗教的角度看，有罪便應該去贖清、化解。
「然後，我們終會被『衪』原諒。」她指向天上的位置，另一隻手捂住胸口的十字架，會心微笑。

她故意稍頓，讓我們留心：「我們說過，世上有很多事情沒有觸犯法律，但仍然算是『罪』吧？」

這一課，我們來親身體驗贖罪。

「你們需要親自接觸那件事的受害者，目標是得到他們的原諒。」Dr. Man說得輕易，補充不管該受害者和我們有不共戴天之仇，還是處於久沒聯絡的窘迫關係。我們都必須找出他們，不論用甚麼方法，只有獲取原諒才能獲得合格。

換言之我們要如期畢業，就必須成功獲得仇人原諒。

「這個年代，可不是光靠成績就能大學畢業的。」她重重嘆息，以極其詭秘的目光打量我們每一個。
「就怪人品不及格的大學生太多。」

（續）

阿牛隨手就將課程大綱拋到一旁，帶著一貫的口音發問：「這不公平。大學在頭兩星期每一科都可以退修，怎會不允許？」雖然阿牛有道理，但在他來的地方說起公平還真讓人見笑。
Dr. Man異常平靜，似是早就料到阿牛會窮追不捨：「如果你有看過教務處訂立的指引，就會知道講師有權不允許同學增修或退修——當然，你選擇即場離開也是你的權利。」她說得漫不經心。

「只是，」她稍稍一頓：「權利大多都附有代價。」

阿牛擺出一副輕蔑嘴臉：「要付學費是吧，那幾千塊錢就隨便啦。」說罷即場就走，連門也沒關上。
課室門半開不合，維持好一段時間。

房間鴉雀無聲，氣氛頓時凝結起來。微胖女生正好坐我對面，我留意她放在裙上的雙手一直狂捏，圓框眼鏡下的小眼睛一直往門外盯，盯住不放。

你……看到了甚麼嗎？ 我想隔空問她。
抑或，你單純的也想要離開。

呯——
「我來繼續解說考試的安排。」Dr. Man若無其事，隨手用力關上門。
她略略點個人數，就給我們每人派發一張棕色的羊皮紙，大概書簽般的大小，摸上去帶有厚度，質感像很短的絨毛，非常古樸。
上方刻有密密麻麻的外語，我想大概是經文。

Bevetene tutti, perché questo è il mio sangue, il sangue del patto, il quale è sparso per molti per la remissione dei peccati. <Matteo 26:28>

Dr. Man在我們仔細端詳時，一併說明：「這張是贖罪券，每人一張。請好好保管，它會直接決定你們的評分。」

左下角寫著 Colui che perdona，旁邊有署名欄。迷惑之際，在我旁邊的翠絲以純正的意大利口音輕唸出來。
「你會意大利語？」我難掩驚訝。
「只唸了一個學期，」她有點沾沾自喜，對我說：「這是Forgiver（原諒者）的意思。」

原諒者。
我很懷疑，這個世界能有真正的原諒嗎？於是我靜悄悄地問旁邊的翠絲，你相信嗎。
她眉頭輕蹙，思量片刻：「我不知道，但我希望有。」
「那是因為……？」她的答案不在我預期之中。
「因為我很需要畢業。」她說的這句異常堅定。我點點頭，懂時務的不多追問。

「口講無憑。合格的條件是：得到原諒者在贖罪券上署名。
證實他的確願意寬恕你，便算通過考試。」

Dr. Man繼續解說派發的課程概要。翠絲不經不覺間往我伸手，水晶甲指尖在我桌上清脆地輕輕一敲。
這個舉止很是可愛，像在敲門。
引起我的注意後，她趁Dr. Man沒在看，向我展示手機屏幕。

這是我很熟悉的頁面。學校的secret page，一個專門討論某所大學內大小事的社交網站專頁，特色在於任何人都可以匿名投稿，身份保密，所以衍生了這樣的一個平台。雖然洩密專頁討論的都是小道消息或是非居多，因此消息孰真孰假，也有它的趣味。

翠絲給我看的是鄰近一所大學的洩密專頁。
置頂的是一則才剛發佈的帖子，罕見的是，那邊正熱刺刺地討論著我們學校。

#8310
“涉事者是E大電腦工程系四年級學生王佳。
管理員按：事態嚴重，E大的同學能幫忙轉發一下嗎？希望E大校方能儘快給公眾交代。”

帖子附有兩張圖片。首先是數份文件的影印本。放在中間的影印本是一張支票，抬頭是科學院院長的名字，金額是二百萬港元。

另一張圖片是皺巴巴的餐紙。我們一眼就認出。
因為我們在座的每個人，都有寫過。

東歪西倒的字跡寫著：

「我的學位是買回來的。
聽說是換走了一個考了三次公開試的學生申請，把他本來的學位給我。」

餐紙的紙質薄透，滲出了背面阿牛的簽名，和支票上的完全匹配。

把資料消化一遍，背後才懂得一寒。
一直以來，我們在課上沒有一點戒心。以為堂堂一所大學應當童叟無欺，最多都是騙你學術排名。
而她騙我們寫下的，就是不折不扣的認罪紙。

睇完記得留個正皮同留言畀理想巴
想要大家嘅意見

紙言追故：
小廣告時間：

今日仲有冇？

係夢巴呀幾時寫嘢？

多謝老細
唔早啦，仲有幾萬字咋嘛

多謝
研究發現正皮有助加速

夜啲出多少少唔知有無人

有人

有

新讀者係到等緊文
幾有趣

新讀者lm
個故幾好睇理想巴加油

新讀者留名

（續 Week 2）

帖子一出，迴響相當地大。才不過五分鐘留言就源源不斷，還有數百個轉發。不久，我在短訊群組也開始接到這宗消息。這個帖子本身自帶高話題性，加上在帖子末端，發帖人還定下五百個轉發的目標。聲稱一旦達標，就會公開E大其他學系的學位價目表。

然而學位價目表最終會否流出，甚或它存不存在已經不重要。因為發帖人已經得到他需要的點擊和注意。輿論戰就是這樣的一回事。從一小撮人的心理當中找出一個關鍵的線頭，一傳十傳百，覆蓋的範圍大得出乎意料。

課室響起零星的短訊提示音，Dr. Man沒有阻止我們看手機，反而故意不說話，默許我們討論。

「是真的嗎？」對面的微胖女生抓住手機，憂心地問旁邊的商業系男生。
他迅速在手機屏幕上掃來掃去：「這樣的話，他大概會被革退吧。」

「你覺得，」我先試探翠絲的看法：「是Dr. Man放出來的？」
「但她一直在我們當中，不可能吧。」她第一反應就是否定：「除非，她早就知道……」

「阿牛跟我說，他在上星期早就向Dr. Man申請過退修，但顯然被拒絕。」加上除了Dr. Man，根本沒有人知道銀蛋的位置，莫談是密碼。

她騙了我們。以為是交付課堂活動的坦誠，誰知是對自己過去的招認。
她是早有預謀。由這一個課程，至第一堂的每一句話都是騙局。
把握每個人的要害，再利用洩密專頁的渠道作威脅，讓我們不得不完成她出的「考題」。

課室的氣氛頓時因為阿牛的消息而變異起來。因為從此刻起，我們不再是老師和學生的關係，而是綁匪和人質。只是她威脅我們的不是死亡，而是我們寧願死也不願讓人知道的齷齪事。

不依她的話去辦，已經不是掛掉一個科目那麼簡單。
看到我們開始驚惶失措的樣子，她笑了。

「沒問題的話，我們就由一位同學先開始吧。」她說：「你們可以在課外的時間接觸原諒者。當然，為保障學生的安全，我亦會在旁觀察。」說罷，她又笑了。這次我看到，她露出了右邊的小虎牙，笑聲讓人發寒。

「有沒有志願者？」她活潑地舉手，就像第一課引我們入局般天真無邪。一片鴉雀無聲之中，她還補充第一名完成的同學會有勇氣分啊。
這當然是廢話。她在課程綱要早就明言，只有「A」和「F」之分。想要合格，就只有令仇人在贖罪券上簽名。哪有分數可言。

「很可惜，那我們就抽籤吧，」她掏出口袋的原子筆，問道：「在大學，應該每個人都會玩誠實與大膽吧？」

說罷，她將筆放在圓圈中央，用力一轉。原子筆筆桿輕，轉了好多個圈。雖然不知阿牛的後果如何，但在他身先士卒後，我們顯然沒有人想成為下一個。

就假設大家寫下的齷齪事，都和自己一樣糟糕。

最後，筆尖在陽光男前方停下。

與此同時，她從外套的襟袋掏出一張對折好的餐紙。上面沒有名字，只有一隻隨意亂畫的烏龜。似是示威般的，在他面前晃來晃去。
我們都認得，那是陽光男寫下的「罪行」。

她怎可能在原子筆轉中陽光男之前就知道他會被選中？
可能翠絲說得對。她早就認識我們每一個，而且，課室的一切都在她掌握之中。

加更終了，明天繼續歡迎留名嘅新讀者
睇完記得正皮同留言畀我呀

個course本身唔存在，咁Dr Man本身係咪E大既人？

G chi 理想巴

加速加速

未睇like左先
暫時我都仲係最鍾意巴打個陳奕迅故
加油

人字拖所以係中大？

好hku feel

老師之前都有喺E大教
至於個course點解可以唔喺系統出現，而學生又會reg到呢

多謝機巴

上年重寫咗陳奕迅故，出咗《花見》呢本書
多謝你仲記得呀，純愛故事好似唔係好多人睇

唔係中大港大
咁樣寫落先發現自己間u無乜特色

教大？

會用運動樓黎做課室應該唔難估
雖然我估唔到

因為班學生係被選中既人
一早就係system入面幫佢prereg左呢科

上面有答案了

Lm

啱一半喜歡你的思路

純樸乖女feel嘅多
聽過有個系六班得一條仔

好記得自己當年類似咁樣嘅嗰一科，叫GEU4011

一講E座體育館已經知
利申客席學生

個結局太慘 唔夠膽睇返

花見已經無咁慘
原版嗰個慘啲

先正評留名，之後慢慢嗒

毒撚冇仇人點算？

如果係真正既大學生 有科唔存在既科 學校話冇 應該冇人彩9佢

好正，留個名先

我讀嗰科都係2:8

有無癡撚線lecturer 先

學生都有客席？

飛𨋢

理論上唔會被呢個course選中

係呀，所以第一堂就收集晒佢地嘅把柄
不過之後會講到佢地有諗辦法想走

好似早咗啲入嚟，不過個setting好正

咁如果因為樣比人仇視呢？ 對唔住我太樣衰求你原諒我咁樣？

好故留名

要做啲實際嘅嘢，說服對方原諒
當然，用任何手段令到對方簽名就得

幾點有文

因為窮柒毒所以fail

續 Week 2

下課後，Dr. Man又是第一個離去。商業系男生提議，我們幾個人有必要談一談。
為了方便說話，他把我們邀請到他的宿舍。這時我才知道，我們原來住同一棟宿舍。E大有四棟宿舍，各有特色。我和史提芬所在的宿舍最常辦活動，聚集了學校的活躍份子，就像史提芬一樣擅於交際的人。

史提芬取出皮革手作銀包，製作相當精美。他先拍卡，好讓我們內進。直到我也取出宿生證，他才吃了一驚。我注意到，他在用他的驚訝來掩飾對我的歧視。
難怪他，我是這棟宿舍少有的例外。我不上幹事會，不參加樓會活動，不玩至通宵達旦。會在這裏的原因純粹看在這棟宿舍比較近教學樓，早上可以晚個十分鐘才出門。

阿牛走後，APS1114還餘下六個人。商業男先介紹自己。其實從他進入宿舍大堂後至少和十個人打過招呼，我們也很難不知道他的名字叫史提芬。
待在E大四年以來，我從來不認識商科的人，但交往是雙向的，我想多半是他們也不想認識我。聽說史提芬唸的是我們學校收分最高、收生最少的一科。

至於被原子筆選中的陽光男叫派克，體育系，同時是學校足球隊和板球隊代表。作為下一個面臨考試的學生，他顯然是眾人當中臉色最差的一個。

我們之中只有兩個女同學。一個是翠絲，終於都知道她是語文研究系的學生。整天穿著過大的厚毛衣，衣袖蓋過了掌心一半，到了室內如是。我想她不是特別的怕冷，只是出於某種風格的執著。

另一個就是打扮韓風的微胖女生。她叫艾倫，英文系，說話的時候左顧右盼，兩側臉頰和鼻頭總是因為皮膚敏感而泛紅。我不想承認這是歧視，但她怎樣看都是一個蠢蛋。到底是因為她說的話，還是因為她崇韓？

除了我以外，還有一個比較安靜的男生。雷爾就像印象中的教育系學生一樣文質彬彬，從課堂到現在也不怎麼說話，穿著土氣的馬球衫，坐得筆直，眉頭一直緊皺。

輪到我的時候，我剛說完自己的名字，史提芬就急不及待插話。不要緊，似乎大家也沒興趣知道我的事。

「所以，我們基本上有兩個選擇。」他繼續擔當領導的角色，拋出一個帶有希望的假設。

一是照Dr. Man所言，去找我們各自的「原諒者」，無所不用其極去獲取他們的原諒；

二是向學校舉報她的所作所為。然而這個決定，意味著我們每一個親手寫下的認罪書都會曝光。我們很有共識，不問大家在當天寫下的錯事有多嚴重。如果那是無關痛癢，根本不用如此苦惱。

不不不，先停一下。
「難道你們不覺得，這件事很可疑嗎？」翠絲開腔打斷史提芬，列舉一個個疑點。

例如就說，一個講師好端端的為何要這樣做？只是弄人為樂，還是她在利用我們，進行一些相關研究？
她是如何令這個課程在系統上消失，讓我們求助無門？
第一堂她是怎樣讓我們雙手奉上自己最不願讓人知道的齷齪事？那時候，我們明顯都感覺到不舒服，是播放的音樂做了手腳，還是其他我們沒察覺到的細節？

還有，我最想知道的是，為甚麼是我們？我們毫不相識，除了唸同一所大學以外就毫無關係。

「我就回答最後一道問題：無差別殺人。你有聽過吧。」雷爾罕有地搭話，一開口就嘴裡不饒人。別說太遠，就說台灣捷運和秋葉原案，連殺人也可隨機，捉弄人又有何不可。
很多事情都沒有為甚麼，也沒有怎樣和怎可。就是單純的不幸。

退一步來想，我們的確有犯過連自己都不願面前的錯事，所以現在才會如此懊惱。
去找仇家悔改，或者真的如Dr. Man所言，把罪贖清，就能重新做人。
這樣的話，這個課程就是把我們放在一個比較極端的狀態下，完成這件應被完成的事。

史提芬清清喉嚨，堅持領導討論：「那麼，大家的取向是迎合Dr. Man接受考試；還是從學校制度找出漏洞，搗破她的計劃？」

直至這刻，我才發現原來「妥協」和「反抗」的兩難，我們每天都在不同的處境反覆面對。
只是這道題無論練習多少遍，結果都沒差。反抗是難，但妥協是難受。

「我想，我會照她說的去辦。」第一個回答的人是派克，似是沒有太多猶豫。
艾倫用力點頭，贊成他的做法，默唸反抗Dr. Man的後果可能更加嚴重。

雷爾說得平淡：「原來真的會有人選擇屈服。」這話看似中肯，但顯然雷爾就是苛責他的妥協，瞧不起他的懦弱。

「我寫的那件事絕對不能傳出去——」派克提高聲量，說罷又馬上遏止住激動：「我在申請運動員代表的獎學金，每年只有兩個名額，獲選的話會全數資助我畢業後到美國受訓。」

派克已經通過三輪篩選，剩下的就只有品格篩查。如果這個時候爆出任何不利的消息，整個計劃就泡湯了。他說自己從來不會唸書，從小都得靠體育成就才被破格取錄。他抱頭說，如果沒有資助，家裏絕對無法負擔他去發展運動的費用。

「我就放眼看看，到你的時候會怎麼辦。」派克還是不甘心，死盯著雷爾。在我看來，雷爾此刻的確是理性過頭，站在道德高地遣責，甚或顯得不近人情。
不過說到底，我們也不是甚麼朋友。的確沒有照顧感受的必要。

「既然下一個接受考試的人是派克，就照他意思辦吧。」我同意史提芬的話。
在未找到方法對付Dr. Man或取回我們的認罪紙前，盡量滿足綁匪的要求似乎是當下最好的選擇。
「有時候，也要彎腰綁好鞋帶，才能站起來對抗。」我嘗試打個比喻，但在場似乎只有翠絲懂得，報以微笑。

史提芬再提議，我們可以利用大家的人脈、知識和專門，互相幫忙。他的目的是想凝聚大夥兒。
「我們任何一個，都無法獨力挑戰Dr. Man，阿牛就是例子。」他說我們一邊互相幫助通過考試；同時在另一邊找方法，查出Dr. Man的底細和主意。

艾倫識趣地附和：「我們要合格，要一同畢業！」並試圖像韓劇的女主角一樣熱血青春地激勵士氣。
「我想最重要的，還是守住秘密。」翠絲故意補充，讓大家別忘了最要命的把柄還在Dr. Man手上：「不過，能畢業就最好不過。」

「那個、那個我只是確認一下，」派克不安地撥弄自己鬆亂的棕髮：「要是在過程中得知大家的齷齪事後，都能承諾不能說出去嗎？」

「那當然了。」史提芬說。不光是你，Dr. Man手上有在座每一個人的把抦。輪流接受考試時，我們遲早都會知道大家的齷齪事。這個不正好是最可信的籌碼嗎？

「我不怕你們知道的。」雷爾苦笑：「反正我們會聚在一起，就證明我們都一樣齷齪。」

眾人連聲點頭，說的也是。

派克深呼吸，在狹小的宿舍房間屏息靜氣：「你們要答應我，知道後千萬不要太驚訝。」
眾人開始不耐煩，敷衍答應就帶過。反正派克再猶豫也很清楚，不讓我們幾個知道，Dr. Man就會讓全世界都知道。

當然，此刻我們暫且結盟，答應互相幫忙通過考試，我們就是命運共同體。
可是我在想，不光是我，或多或少，我們都對大家的齷齪事抱有興趣。老實說，這不是惡趣味甚麼的，只是人類純粹的好奇心，連壞心眼也稱不上。

派克還是舉棋不定，很難想像他在比賽上的勇悍跑到哪去。不過至少能肯定的是，他寫的事和阿牛那種不同。阿牛那種不可告人的原因，是單純的因為後果將會很嚴重。說不定，阿牛甚或有向別人吹噓過這件事；而派克現在的狀況，比較似是對任何人都難以啟齒。

「這樣的話……」在他深呼吸多遍後，終於向我們坦白他寫下的事。

「我煮了朋友夭折的孩子來吃。」

Btw第一次睇樓主嘅故 我是來留名的

以上
睇完記得正皮同留言畀我 很想要.jpg

紙言追故：
小廣告時間：

Academic advice:
option 1 整容，option 2 投胎

整容recover要時間， 同埋係人都知你整容
投胎同fail左有咩分別
毒撚注定要fail

第一個就咁爆，之後五個會係點

下世請早

之後五個就敬請期待

睇嚟主角應該係住hall c

撚屎, 同個FD互簽咪A

Lmlm

咁都釣到hallmate?

要搵返一開始寫落紙嗰位仇人先算，無得作弊

邊有人咁抵死真係寫自己個底比佢
另外如果條友唔覺得自己有犯過任何罪寫唔出交白卷, 又或者鳩寫咁點?

拉埋Dr Man落水, 逼我fail又唔比我退, 斬花你塊面同我一齊感受呢個世界既惡意啦

我又真係無做過害人既壞事wo
叫我寫又真係無
一係就Janice man神通廣大先選中樓主一行人囉

我都諗緊呢樣, 就算佢神通廣大揾到佢覺得係犯罪既野, 但樣野係當事人眼中可能真係唔覺得有罪咁點算
就好似有D人你話佢八婆狗公, 但佢地唔覺得有問題, 咁點

岩呀
好似我推個大肚婆落樓梯然後踢到佢穿洋水之後仰天大笑17聲然後對地高呼「報應！報應呀！」再大笑38聲轉身離去
但佢老公係黑警佢係藍絲
咁我正義架麻
怕咩比人知
比人知都無證據拉我

知道曬d樓主講d位置 入hall 係間房傾計個場景完全想像得到
好有代入感

Push

咁佢要搵返個fd定食咗嘅bb簽？

lmmm

好難搵返個bb嚟求原諒呀嘛

咪quote成篇文啦

搵返個b簽名變怪談故

咁揾個frd夾 攞個frd既簽名咪得

好問題，所以其實算唔算罪係由自己角度出發。呢個例子係自己唔覺得有錯，Dr Man都講過罪同有無犯法其實唔掛鉤
但故事班人係真係身有屎，至於點解會咁笨柒寫低遲下會有完整解釋，但前面講佢地寫紙嗰段都有啲伏筆

E大師兄弟？

其實係計邊個最憎佢，就搵邊個簽
bb對佢都無記憶，所以唔使通靈

太遲了，第一堂嗰陣佢地未知咩事
同埋寫紙個活動有啲伏筆，佢地寫嘅都係真話

《花見》講故台傳送門：
Btw唔知點解，嗰個故零舍多負皮

新讀者LM
好睇！

謝謝

多謝你 花見我自己都幾鍾意

LLLMMM

新讀者LMMM
好睇！！！

感謝大家留名推個post先
今晚繼續

啱睇嘅可以留個正皮畀我
或者like埋fb

（續 week 2）

「我煮了朋友夭折的孩子來吃。」

我們說好，不要太驚訝的。

史提芬當場怔住，再健談霎時間也不知道可以說甚麼。翠絲單手掩口，胸口猛烈急促起伏，似是強忍住不要當場嘔吐。

「好吃嗎？」

聽見雷爾這句話，翠絲終於按捺不住衝往房間的洗手間。即使關上門，也能聽見難受而源源不斷的嘔吐聲。

「我在暗網看過，光用鹽來調味就好。」雷爾直截了當地問。慢著，你不是教育系嗎？準教師整天在暗網蹓躂，這個組合總讓人覺得違和。雷爾又嘖的一聲，不屑我給他教育系的身份扣帽子：「我不看，又怎知道不能讓學生看。」

派克聽見雷爾的話，說話自然多了：「你確定想要談的話……」他小心翼翼地觀察在座眾人，似在獲取默許。我說不怕吧，說了我們都一樣齷齪。

概括而言，派克的感想是因為肉質比較有嚼勁，輕灼一下帶個香味就剛好。接著雷爾反問，如此幼嫩的肉有韌勁可言嗎？這很難想像。派克搖頭，開始不諱言分享自己的見解。理據包括人肉始終不同於牲口的肉，肌肉紋理、構造、成分等等的迥異。諸如此類的來回討論。

「我想問……」艾倫抬抬沒有度數的圓框眼鏡，舉手發問：「你吃人的這回事，又有沒有『為甚麼』？」

派克回答這道問題，明顯沒了回答雷爾時的乾脆俐落。事實上，難得艾倫也問了一道有意義的問題。比起吃人肉的滋味，我更想知道動機。

「硬要說的話，應該是在日本交流的時候開始……」派克搔頭抓耳，裝作隨意。

大學二年級時，他和體育系的師兄狄倫拿著獎學金去了日本的大學做交換生。當地學生帶他們到居酒屋辦迎新會，大快朵頤。
桌上放滿形形式式的下酒菜，有的是刺身，有的是炸物。他們正是為了日本的料理而來，派克和狄倫約好，這趟旅程一起放下運動員的飲食綑縛。尤其是來年畢業的狄倫即將成為職業運動員，訓練時對體重和體脂的要求更加嚴格。平日已經甚少吃熱量高的食物，來到居酒屋兩人接近是抓狂。

派克挾了一塊可樂餅，鬆脆可口，調味也很對口味，正好中和威士忌的烈度。日本同學問他好吃嗎，沒有嚐過吧。這是馬肉做的。

他以為自己聽不懂英文，反覆查詢。同學千真萬確的告訴他，就是馬匹啊，騎的馬匹。他們還盛意拳拳地推薦馬肉刺身和灸燒馬肉扒。

「不是吧。」狄倫在旁聽見，也挾了一塊刺身來嘗。生吃和煎炸的感覺很不一樣，吃下來第一口以為沒甚麼味道，不像牛肉或雞肉一樣，咬起來也特別有韌勁。在接近吞嚥之際，被咀嚼得七七八八的肉片開始散發出淡淡的油香，仔細一嚐會變得濃厚起來。

派克頭一遍吃馬肉，頗有驚為天人的感覺。可能是他在節食訓練底下餓得太久，吃甚麼料理都是珍饈百味。狄倫反而偏好濃郁口味，不過黏韌的口感和吃馬匹的新鮮感，也讓他雀躍不己。

自此，派克開始對吃肉有著不一樣的期待。

本來進食只是滿足人類基本生理需要，後來才發展成興趣甚至娛樂。有人以鑽研煮食方法為樂，有人則以發掘未被放過入口的食材為樂。

所有東西第一遍被吃之前，都是不能吃的。

狄倫畢業後，有一次相約派克去爬山。久違的兩人像往日訓練一樣大汗淋漓，爬到山頂時，兩人累得不可交叉，飢腸轆轆的感覺開始不好受。他們只準備了能量棒和香蕉，全部鯨吞下去，肚裏還是不滿足。

兩人攤軟在鋪青疊翠的草坡之際，任由艷陽灑落臉上。派克喜歡曬黑，但也受不住刺眼的陽光。雙眼緊閉，突然耳畔傳來悅耳而微弱的吱吱聲。他循方向追蹤，只見一隻受傷的麻雀無力地落在草坪上，就和他一樣。

牠的腳和翼都有受傷，大概是被其他動物咬到。他們圍著麻雀，小心翼翼地觀察。他們正身處海拔近千米，以最快速度下山至少也得兩三個小時才能抵達有獸醫的地方。看牠痛苦的樣子，大概是活不下去。

兩人雖然並不特別喜歡動物，但面對任何生命的流逝，總會感到無能為力。

他們給牠餵清水，雖然不知道有否令牠好過了一點，但他們不忍就此離去，只好靜靜地留下來陪著牠。反正牠的一直也不會很久。

死亡應是如此。嚴肅而平靜，最好像這樣，還帶有春天的花香。

對了。狄倫終於想起，今天有甚麼要對派克說。他想告訴派克，他交到女朋友了。對像是在日本交流時認識的女生。派克既驚喜又羡慕。他記得是哪個女生，喝酒很厲害的那個小姑娘。記憶中，她好像很漂亮。

狄倫擺擺手，不是啦，居酒屋那種燈光下，哪個女生都好看。

LM Push

好正！正評加速

話說其實E大咪即係教大 點解大家估咁耐

咁係咪可以理解成故事入面嘅人都唔係無得救嘅人 會知道自己做錯
即係差極有限

係E大同樣有上過CLS老師既堂
覺得自己係你個課室裡面咁

因為E大經常被遺忘

思路正確 但都有可能係教授做咗一啲佢哋唔為意嘅細節，令佢地講真話

我有留意到

巴打加油 好鍾意你嘅文筆 寫多啲啦

有咁嘅事邊科嘅堂，睇下有無上過

啱睇嘅記得留正皮／留言畀我
廣告時間：

如果晏啲再出有無人

有 ！！

有！

人在

借個位，等緊文嘅同時，大家都要關注下呢單嘢

凌晨突發 政府考慮疏散長康邨康美樓居民

由反送中到支那肺炎，係邊個令到香港人陷入而家嘅境地
其實呢個故事入面都收埋咗啲訊息，相信大家慢慢就會收到
其中最想帶出嘅「贖罪」概念，到底人應否被原諒？

故事先啱啱開始，但希望大家可以一齊記住，有啲人我哋永遠永遠都唔好原諒。

康復香港，時代抗疫

黎啦樓豬

（續week 2）

太陽下山，氣溫驟降，麻雀氣若柔絲。狄倫在旁邊撿柴枝，用打火機生火。星星之火見證著牠的離開，派克婉惜地說，至少牠能溫暖地死去。

狄倫提議，走吧。我都餓壞了。
派克心頭還是放不下，我們要把牠埋了嗎？

他們在附近徘徊。山頭之大，選一棵樹下歇息很容易，選一棵樹下安息很難。
最後他們為麻雀選了一株油麻藤。沿著樹桿，油麻藤長出白花。白花的形態特別，狄偷說很像一隻繞尾的禾雀。不用多想，就在這裏吧。
他束起衣袖，拚命想要挖一個小窪。

「不如算了。」派克嚷他停手，告別生命其實還有很多方法：「你知道為甚麼會流行土葬嗎？」

「不曉得，」累透的狄倫也放棄了，十指的指甲縫塞滿泥巴。倚在樹下攤坐，腦袋放空：「是塵歸塵，土歸土的概念吧。」

派克抬頭仰望，樹木靠汲取土地的養份變得枝繁葉盛：「把麻雀葬在樹底，牠來生會變成樹葉吧？」

狄倫說不一定。花葉始終會凋零掉落，是身外物。

「我倒覺得生命是有彈性的，可以轉換成不同形態。
就像這樣，樹汲收了麻雀的生命，牠就會一直住在樹的裏面。」

是這樣嗎？

派克從未有過這種想法，叫他恍然大悟。原來，生命的延續也有這種解讀。
他覺得好奇妙。

原來死去也可以好浪漫。

「狄倫，」他帶著試探，戰戰競競地問：「你記得我們在居酒屋，吃過馬肉嗎？」

樓豬晚安

深夜加更，想要正皮同留言

紙言追故：
小廣告時間：

聽日繼續，多謝收睇

咁夜仲有人！
各位晚安

仲有

樓主早晨,新讀者lm支持
呢個故幾吸引,會追!
但係P牌幫唔到手正皮

早晨呀各位街坊
唔緊要，留言我都好開心謝謝支持

前排先啱啱諗起萬事屋個故想出post問樓主去左邊
即刻就見到有新故
Btw又係7個人第一個故事又同食野有關令我諗起七宗罪

好睇 加速thanks

好想睇

Cls大家都唔使瞓

多謝你記得拋西瓜搵我
上年忙住發夢，無辦法做到每晚更新，又無心情，所以無連載到

呢個故事的確都係講七種不同的罪，不過唔係教條嗰七樣
結尾會講到，但歡迎大家睇住嚟估

出未出未

可能因為講出軌
仲要係女仔派帽

今晚出
各位得閒可以留言傾下計

咁又係 無人之境

睇左第一章 幾吸引
留個言再睇

（續week 2 ）

「一點都不好吃。」派克擦擦嘴巴，往嘴裏不停灌水。山上沒有調味料，加上火候沒控制好，肉質粗糙，吃起來又苦又腥。

「一點都不好吃。」狄倫甚是失望，他本來預想應該會是像雞肉的口感。

「可是，我好快樂。」派克撫摸肚子，因飽足湧至一股暖流：「我再沒有感覺到牠死去的難過。」

狄倫一笑：「沒事就好。」面對死亡，能夠輕鬆的就輕鬆；不能輕鬆就放心沉重。

兩人再見面的時候，是另一次面對死亡。

攀山之後的幾個月，狄倫就說女友懷孕了，雖然是意外，但他們還是準備把孩子生下來才結婚。
「她說腹大便便的拍結婚相，好難看。」屆時狄倫大概也會一同移居到日本。況且，讓孩子參加父母的婚禮好像也挺有趣的。

派克聽後的感覺很是複雜。狄倫的年紀和自己差不多，他們一起上大學，一起比賽。怎麼在人生的路上好像就突然拋離他了，被隊友拉開距離的感覺尤其不好受。
後來他想這不過是每個人面對成長的困惑。朋輩之中，總有人走得快，也有人走得慢。

但也總會有人，走得早。

派克是在喪禮上再見狄倫的。

她只活了幾天，連名字也沒來得及起，但狄倫和女友還是決定給她辦一個告別式。早產的孩子夭折機率本來就很高。來得匆忙，走的時候至少也不能馬虎。
後來聽朋友間流傳，說孩子早產是因為媽媽懷孕了還戒不掉酗酒。

「謝謝你專程過來。」狄倫將事情告訴派克時，也沒期望他會專程飛到日本。派克嘴裏說沒關係，但事實上他也不知道自己為何一聽到狄倫的消息就會馬上決定過來一趟。

他們辦了些手續，好等告別式能在他們租住的公寓舉辦。始終這個地方的裝潢配置等，都是因為她而存在的。
告別式完結後，女友送出席的朋友離開。派克也留下來，幫狄倫收拾和打點。

孩子在襁褓中閉上不知道有否張開過的雙眼，嘴唇微微打開，恍如仍在拚命呼吸。

「她的到來是意外；在我們接受了以後突然離開，又是另一個意外。本來以為兩個意外能互相消除，就當沒事發生，但原來只是雙倍的難受。」狄倫故意不走近孩子放置的地方。待明天一早就得把她送去殮葬。

狄倫說了一句話，是讓派克一直烙記的。
「如果她可以留下來，那該多好。」

派克很難說自己理解他的心情，只知道狄倫大概很不捨得。他趁狄倫提著兩三袋垃圾出門，慢慢接近她。先是攝手攝腳地觸摸她的臉頰。沒有體溫，看起來多細嫩的肌膚也變得僵硬。只是細看才發現，她的嘴巴和狄倫的一模一樣。

他再小心翼翼地把她抱起，她很輕，隔著襁褓更難感受到她的重量。就如兩人在山上見證麻雀死去一樣，他很難過。想起再一次日出，狄倫就要和她永遠分別，獨自面對新居準備好的一切，他更是吶喊無聲的難過。

看到窗邊的盆栽，派克突然冒起一個念頭。

「其實你可以留下來的。」

進吃這回事，其實好浪漫。一個生命的完結，造就另一個生命的延續。我懂的我懂的，人類心理本來就帶有排他性。但其實把另一種生命放進自己體內，並不是那麼的不可思議。
你看懷胎十月的婦女，不都是這樣嗎？享受著孕育生命的溫暖，所以懷孕才是一件如此幸福的事。

聽派克說的這裏我幾乎可以肯定一件事。他本人或許不自覺，但派克應該有渴望成為女性的傾向，甚至是性別認知會隨時改變的「流性人」。

他吃人，絕對不是滿足口福之慾。聽他幾次描述就知道，他對味道的評價並不正面，向我們說明的著眼點也不在於肉質或口味。使他著迷的地方，其實是將另一種生命融入自己的感覺。
他覺得將其吃下，就恍如大自然互生的萬物法則一樣獲取養份，生命可以無限延續。

說甚麼「代替你活下去」也不及「帶著你的份一同活下去」那般完整。

告別生命，再將其以另一種方法演化，好比母親孕育嬰兒一樣。過程是神聖的。

我不能肯定，但我認為派克的種種舉動均是出於彌補。彌補他作為男性身軀，無法像女體一樣醞釀生命的缺陷。

地方的理想巴想要正皮同留言

紙言追故：
like埋facebook，得閒入嚟行下：

LM！！！萬事屋同孽債府我最愛

地方的理想巴今日仲有冇

新讀者lm

多謝支持希望呢個都啱睇

晏啲再出今日好似比較靜

歡迎 俾你個名搞到好肚餓

有文就會有人

有文就再等多陣

續Week 2

史提芬從震撼中抽離，把話題和重點帶回試題之上：「所以，你的原諒者 就是狄倫。」
我能理解，史提芬沒有在破壞氣氛。畢竟我們不是為著分享心事而聚在這裏的。

早就說了，比起擔心考試或對付Dr. Man，當刻我們的心神還是選擇放在大家所犯之事上。這大概是魚蛋論的一種演釋，睇人仆街比起自己不要仆街還開心。

派克回憶，當時事情鬧得很大。狄倫念在派克還在唸大學，努力說服女友不要報警，但自此也就封鎖了派克一切聯繫方法，不相往來。

我說即便如此，你總有辦法聯繫上他吧。派克在手機滑來滑去，總算找到該屆體育系的師兄幫忙聯絡。他在撥號前略顯猶豫：「萬一他還在日本，我也要飛過去嗎？」

「恐怕也是。課業要求這裏說『仇人需在券上 親筆 簽名證明已徹底原諒該名同學』。」翠絲從文件夾取出課程大綱，低調的粉色水晶甲指著一項說明，盡顯她對文字的敏銳。

「喲，我說……要是狄倫已經定居日本，他大概也不再過問這裏的事。萬一、我是說萬一，我有辦法交出一張已經簽了名的贖罪券，她也很難查證真偽吧。」派克囁囁嚅嚅的說。

「虛假文書！」艾倫驚呼大喊：「平白無事的老師也嚴拿剽竊、抄襲等學術誠信問題，有誰敢想像Dr. Man發現了你偽造簽名會做出甚麼事……」她肥腫難分的臉頰滑出兩滴汗珠。

雷爾也按捺不住罵道：「拜托了蠢蛋。你覺得求證有多難？你看阿牛，他只在紙上寫了自己買學位，但在專頁上流傳的資料卻十分齊全，整件事的脈絡全貌清晰得她像置身其中。你的事，我們每一個人的事，Dr. Man也肯定會查個水落石山。」我同意雷爾，甚至應該說很有可能，她現在、這一刻，已經很清楚我們的齷齪事。

「所以，在找到方法有效抗衡她之前，就腳踏實地的設法得到簽名吧。」翠絲勸派克別再奢想可以耍小聰明。「況且，你也欠狄倫一個正正式式的道歉。」她補充：「我看你根本沒覺得這回事有錯。」

派克不忿地聳肩。作為第一個接受「考試」的人，在座的我們都只好看他的表現，畢竟阿牛已經是一個失敗的例子。要是派克能夠成功，我們即使還有把柄在Dr. Man手裏，也至少比較放心。

突然覺得，這樣授人以柄的我們竟然有點像被裸聊勒索的蠢蛋。他們至少爽過了，我們卻一直很壓抑。
真不公平。

派克透過一位師兄得到狄倫的聯繫方式。據悉當年發生悲劇不久後，他就和女友分開。回來以後就在一間小小的游泳會任教，直到現在。

一個早上，派克給我們帶來好消息。

狄倫在訊息裏頭答應可以見他。

加更完了，啱睇嘅記得留低正皮同留言
廣告時間：

聽日繼續

留名
啱啱追返萬事屋覺得超好睇
呢個故都好吸引

好吊引。 一下追晒

磨牙

好似被說服了 覺得食奇怪野都冇問題

點樣加文？

謝謝你好希望呢個故同萬事屋一樣咁好睇

精心揀過咩位停的

之前睇Reddit有人分享食自己嘅截肢，因而有啲啟發

研究顯示正皮同留言可加速

有冇準則

快啲突擊我

雷爾也按捺不住罵道：「拜托了蠢蛋。你覺得求證有多難？你看阿牛，他只在紙上寫了自己買學位，但在專頁上流傳的資料卻十分齊全，整件事的脈絡全貌清晰得她像置身其中。你的事，我們每一個人的事，Dr. Man也肯定會查個水落石山。」我同意雷爾，甚至應該說很有可能，她現在、這一刻，已經很清楚我們的齷齪事。

出

Haha 無啦，大家啱睇正皮/留言支持下，我就好開心
難得大家鍾意，基本上每日都儘量出到1-1.5更

今晚今晚

柒咗
飛𨋢睇得好仔細謝謝提醒

留名留名

推個po，今晚繼續

支持！上年書展買咗萬事屋同孽債府 之後買埋花見 希望巴打快啲再有機會出書

嗚呀，多謝你 我都希望可以喺書展見到大家

文呢

他們相約在游泳會的餐廳見面。該處屬私人地方，我們無法一同內進，只好靜候消息。

艾倫為他搜集了好大一堆談判技巧，說先要建立信任，留心聆聽對方的每一句話，重點是學懂剖析對話中的弦外之音芸芸。雷爾毫不客氣地打斷她：「這些都是你Google的？」
艾倫乾脆的回答，首先就沒能聽出雷爾的弦外之音說她找的都是垃圾。他完全漠視艾倫的提議，只對緊張兮兮的派克說。

「如果你們是朋友的話，就不要去想甚麼技巧。」因為你們是朋友，不是談判對象。

詭異的是，我們等了一整天也沒派克的消息。電話不接，也沒回覆訊息，讓我們覺得事情好不尋常。直至又來到上課的星期四，派克還是沒出現。

這天Dr. Man穿著修身的連身裙，優雅的步進課室。像往時一樣，她亦帶同銀蛋到場。上星期聚在一起時，魯莽的派克也有提議過不如在課上強搶銀蛋。這個主意連看起來最笨的艾倫也否決了。我們沒有密碼，就無法打開裏頭。那些我們親筆寫下的罪狀，不取回來親手毀滅還是不安全。

過了課堂開始的時間五分鐘，只有派克沒出席。但Dr. Man不慌不忙，一直在電腦前忙著不知準備甚麼。很快，課室的門就被徐徐打開。

「派克！謝謝老天，我們都以為你死了。」艾倫見到派克便從座位興奮地跳起來。只是我們慢慢才發現，派克好像有點不尋常。

翠絲故意把問題小心輕放，心思明顯細膩得多：「你的手受傷了？」她的視線一直停留。那是派克藏在運動風衣下的左手。他沒有穿上風衣，而是把它披在肩上。從推門進來開始，也一直只用右手。

派克沒和我們閑聊的空暇。他想要卸下掛在右肩的背包好像也吃力，翠絲在旁幫忙，派克第一時間便掏出了甚麼，直向Dr. Man的方向走。

「楊同學，歡迎回來。」Dr. Man對他莞爾而笑，彷彿早就知道派克今天不會缺席。

派克鬆開拳頭，裏頭被捏成一團。他繼續只用右手，笨拙地將其攤平。身後開始傳出驚呼聲，這幾天派克音訊全無，我們幾乎以為他談判失敗，決定一走了之了算。

Dr. Man滿意地拿起羊皮紙向我們展示，左下角標有 原諒者 的一欄，的確添了一個用黑色原子筆寫的簽名。

她一動手中的遙控器，投影機馬上將電腦的畫面投射出來。那是一個試算表，直列標好我們每一個人的名字。看到自己的姓名難免毛骨悚然，白紙黑字的寫明我們都不知何故而蹚在這渾水。尤其是阿牛的名字旁邊已經被標上了「F」的紅字，壓迫感更是強烈。

Dr. Man指著阿牛的名字解說，這位同學中途退修，在顧及到其他同學的公平性下只好獲評為不合格。

事實上，她給甚麼都沒關係。今早我在洩密專頁看到有人留言，涉嫌買學位的四年級學生已經被停學，並被召往出席紀律聆訊。證據確鑿，阿牛大概很大機會會被革退。

說罷，Dr. Man返回電腦前再一次更改試算表，在派克的名字旁邊標上：

「 A 」

我的位置能隱約看到，派克的嘴角終於翹起來。雖然我們還沒知道他是如何辦到，但至少我們當中有一個成功的人，脫險的機會率也大大提升。

隨即，史提芬便舉手發問：「Dr. Man，你甚至沒有詢問派克的贖罪過程……」不知何故，我總覺得史提芬提出這個問題有點過不去。

「不需要。」Dr. Man斬釘截鐵的說：「我在課程大綱明言『當中過程和手段將不予評分』。」
她迅速一瞥派克的手，快得讓人無法察覺，只在喃喃自語：「況且，他不是表現得很好嘛。」

派克正想返回座位時又被Dr. Man叫住。她打開手，掌心是一張餐紙，上面是那隻畫功極差的烏龜。
「既然你通過了考試，這個就還給你。」她把手心放在胸前的十字架吊墜，說她發誓絕對沒有留下影印本。

派克如獲至寶的接過，證實是自己的親跡後，牢牢把它收好。

「還有，」Dr. Man正要轉身，又突然想起了甚麼的回頭：「為了鼓勵努力應考的同學，每次完成考試，就讓你們問一道問題。」她隨意的補充，想必你們對我、對這個課程，肯定有很多問題。與其你們找東找西的，不如乾脆地發問。

面對天掉下來的機會，派克和我們都理所當然的不知所措。課室時鐘嘀嘀答答，不停催促。

「為甚麼是我們？」開腔的人是翠絲：「我們的聚集不是意外，都是你選出來的？」

Dr. Man不假思索，站直身子就回答：「因為你們，都、有、罪。」

時針繼續走，我們沒有人說話，恍若站在審判台上，等Dr. Man宣判我們的「罪」。
她指的罪，到底是我們寫下的錯事，還是有我們聽不出來的弦外之音。

誰知，她的表情突然恢復笑意，輕輕拍手：「今天課就上到這裏了。」還是那一句，下星期四再見。

「慢著慢著！」艾倫抬抬眼鏡，叫住了Dr. Man：「你還沒說，接下來是誰。」

看到派克成功取回被要脅的把柄，或多或少也激勵了一部分人。就像艾倫，我看她只想盡快完成考試取回紙條，再沒想要如何抵抗這個打從一開始就不知所謂的課程。

對於這一小步的勝利，比起失敗，我們需要更大的努力去抑制那一丁點的竊喜。

因為這並不代表我們贏了。給予我們這一下甜頭是個聰明的舉動，可能只要有那麼一點鬆懈，我們就會以為Dr. Man是個有商量的人，而忘記了她是一切的始作俑者。

人群之中總有蠢人。
最可惜的是，蠢人不需太多，只消一個就能影響群體。

佢無咗隻手?

派克無左隻手？

煮咗黎食

瘋狂refresh

「我提議定好考試的時間表怎麼樣？好等我們都能更有預算地準備一下。」史提芬站起來惺惺作態，胸有成竹。明明上星期我們還躲在他的宿舍一同研究如何靠學校制度制衡講師的不公平評分。

Dr. Man關上電腦和投影機，捧著銀蛋揮手離去。臨行只說，下一位接受考試的同學，我會用電郵個別通知。
不得不承認，看到Dr. Man不買史提芬的帳讓我好心涼。

「記緊，要檢查電郵。」課室只剩我們，她的叮囑言猶在耳。

Dr. Man一走，我們忙不迭圍住派克，想要知道他是如何獲得簽名。

「你該沒有冒他簽名吧？」聽見艾倫的蠢問題就讓我來氣。幸好在座的人也一概無視她，讓我感覺這個群體也沒那麼笨。

翠絲坐在旁邊，關切地將手放在他的肩膀上：「你到底是哪裏受傷了？」

誰知派克反應非常大的撥開她，披住的風衣掉落，我們看到他重重包紮的右手。除了手掌部分，手臂的上方亦有繃帶包紮。

我們讓他從見面那天說起。

似啦
要佢親自食自己隻手?

新讀者留名好睇

對唔住呀大家，我要喺呢度停啦

聽日繼續

鍾意我寫嘅嘢可以留個正皮／留言支持

想大大力支持可以like埋facebook：

方向正確 歡迎大家繼續估

好鍾意大家嘅想法，夠重口味

左手同右手係咪掉轉左

風衣掉落但見到右手？
唔係不嬲都見到咩？

sor，我又柒咗
改正：披住的風衣掉落，我們看到他重重包紮的左手。
一直受傷嘅都係左手先啱

犯埋啲低級錯

lmlm

係我筆誤，上面有改正
大家睇得好仔細，太好了 多多提點

Live左

歡迎歡迎

live live吓好快就結局㗎啦

係咪扑斷左佢隻手
要佢以後冇得再做運動員

煮咗隻手嚟食

煮隻左手嚟食

樓豬，我們到了，你在哪裡？

我都有啲唔明點解會直接比自己底牌人地
正常都寫啲唔重要但有做錯
好似小學考試出過貓
伏筆應該係個音樂？

純個人意見：
可以加一兩個冇乜用嘅配角
第一堂寫紙係考試嘅第一關
個老師已經有答案(佢地有罪嘅事)
如果寫錯就直接fail同公開佢地件事
配角唔信就fail咗

隻手仲係度但冇肉？

第二生命

突然覺得呢隻icon⋯⋯

係有伏筆，不過我覺得你個提議仲正！
如果係寫錯即刻fail，仲可以避免到你上面講 會特登寫件小事 嘅情況

好正
新讀者Lm

理想巴係寫好曬個故事定即日打文？

留個靚名

萬事屋好好睇，好窩心

本來係有啲存貨，再每日寫啲
但存貨就快燒晒，即係好快我都會live埋一份

多謝呀
呢個故應該唔係行窩心路線，算係新嘗試，希望大家都會鍾意啦

等緊

呢啲我都好鍾意睇，放心
一嚟就食人個B咁刺激

Sorry 阻住你睇文
P牌樓主唔想再有手足被黑警自殺

呢48個apps 啱所有人用，尤其前線手足

啲apps可以避免黑警link 到你同你嘅online identity、阻嚇黑警上門“被自殺”手足、俾你㩒個制就通知信得過嘅人你遇咩危險，trigger alarm 並附上GPS、自動增加你拍嘅相/片嘅可信性

請大家幫推，避免沉底

今晚有

希望之後唔會失望

一定唔會

點會阻住幫推，巴打好有心
手足共勉

（續Week 2）

一段時間沒見，狄倫比起以往健壯得多。也許是因為在教游泳的關係，頭髮也變得淺色起來。

「你看起來年輕多了。」久別重逢，派克是打從心底的興奮。沒說出口的一句是，你年輕得根本不像一個父親。

狄倫目無表情的坐下。頸上掛著毛巾，微濕，派克知道他才剛下課。老朋友久違的問好只換來冷冷一句：「你說有急事找我。」

派克識趣，收起敘舊的口吻。他把遇上Dr. Man的事一五一十地告訴狄倫，原本以為他會不屑一顧，誰知他一直在聽，沒有無情的離場。此時派克也心𥚃有數，知道狄倫還是個念舊情的人。要獲得他的簽名絕對不是天馬行空。

「我沒有和她在一起了。」狄倫灌了一口運動飲品。

「我很抱歉，」派克回答，藏在桌布的贖罪券被捏成一團：「我只是不想看見你失去你們的孩子。」他低喃，所以，我才幫你留住她了。

狄倫雙手抱頭，面露嫌惡之色：「你是有毛病是吧？」

「我不明白，狄倫，我們在山上看到那隻麻雀死去也很難過。不是嗎？」說實話牠一點都不好吃。肚子餓了的話我寧願吃草吃樹皮也不會吃麻雀。天吶，難道你不是這樣想嗎。

「那天之後，你有感覺到牠一直都在是吧？」派克溫柔誠懇的眼神幾乎要感染到狄倫。

「你瘋了，你是瘋子。」狄倫一直自說自話地重覆，顯得他才像是瘋掉的人。
他從沒想過一次半遍的貪玩，就像他偶爾隨團比賽，也會陪高層們吃野味一樣的貪玩。那是出於應酬，也是想要體驗人類橫蠻的獵奇。
萬萬想不到，竟然會讓朋友冒起這種歪曲的念頭，最後竟然連夭折的嬰兒也吃進肚。

派克決定和他坦白一切感想。本來派克認為堂堂男人要剖白心聲甚麼的也是有夠噁心，可是我連你的孩子也吃進肚了，還有甚麼不能對你坦言。

「我一直耿耿於懷的，是我留住了你失去的孩子，卻失去了你這個朋友。」

派克嘆息，手一直放在肚子上。狄倫難以置信地看著眼前的朋友，讓他想起好久之前在大學的校隊裏也聽過隊友們笑話。

他們說，派克是同性戀的。他肯定喜歡你。

狄倫對於流言一笑置之，反正隊裏一群大男孩本來就充斥著這種無聊的笑話。直至現在，他才再次想起這些空穴來風的玩笑。派克就坐在他對面，他一直記住他吃下去的孩子。雖然荒謬但如他所言，他將她融入了自己的生命。

想起因為酗酒而丟掉胎兒的前女友，狄倫又嘆了一口氣。
如果她能像你這樣想，就好了。

最後，狄倫主動提出，可以簽下派克的功課：「運動員代表選拔也差不多是這個時候吧，」他說，我沒能贏下的比賽，都想你代我贏。
派克大喜，馬上取出早就準備好的贖罪券。他也意想不到過程竟然會如此順……

「——只是，我也想問個問題。」狄倫用力擰緊飲品的瓶蓋。非常非常用力，他很少見狄倫也會如此緊張。

派克向我們抱怨的時候，額上青筋還氣得暴現。

「那個賤人貪得無厭……本來說好了一根指頭，後來又嫌蘸醬油烤不好吃，要我再切一根給他，生吃才夠原汁原味。」派克說到這裏，翠絲又按捺不住想吐，光是看見就讓人難受。

「然後，當然了，他又要我再切一根。我只好求他不要，我說我還想繼續打球，丟了兩隻指頭已是極限。他真是個賤人，竟然還裝作理解，說讓我自己選，要切哪裏就哪裏好了。我真想答切你老母呀切。」

明顯地，最後他選了相對上復原比較快的手臂。畢竟最後有沒有狄倫的祝福，派克還要繼續走他的運動員生涯。

「不過，這樣也好。」派克鬆一口氣，那是一個放下心頭大石的笑容。

艾倫在後面的座位托著肥腫的臉頰，羡慕地說：「是呢，你是我們當中唯一一個不再怕Dr. Man的人。」

「不，我說的好不是這個意思。」派克反駁，連忙把話說清楚。他在想的不是這場考試。

「我是指，我感覺狄倫也擁有我的一部份了。」派克笑著嘆氣：「怎樣說呢，我和他的關係，就是我有他的孩子，他也有我。」

此刻，我已經無法分辨派克到底是有性別認知障礙，誤以為自己是女體？還是認為自己是不分性別的泛性戀者？抑或更膚淺地想，他是想從吞食或被吞食中獲得快感的性慾倒錯？

然而諸多可能之中，我還是傾向相信，派克只是單純不過的喜歡狄倫這個人。

紙言追故：
Like我Facebook：

地方的理想巴繼續想要正皮同留言
等我知有人睇緊呀

睇緊！

令我諗起IncrediblyShinyShart食自己截肢嘅腳

派克最尾嗰句真係痴咗線先會當眾講

我都有睇

係寫嗰個痴咗線……

cls

唔敢想像

係咪下面會越來越重口

估唔到派克睇落正常內心咁獵奇
（好想睇Dr Man會唔會有獵奇既劇情）

想像下係咩味？

唔會啦，下個考試行另外一條路線

每個人都比自己想像中可怕 視乎幾時撻著開關

一次過追哂樓主嘅故
文筆令人睇得好舒服
支持呀
Btw唔想阻住出面啲Posts所以不推文唔好介意

想像唔到仲要點豉油食

痴線佬痴線其實都係好正常嘅事

最後，派克在我們的見證下，一下子用火機焚燬認罪紙。這樣一來，他來年到外集訓的資助就能袋袋平安了。所以他雖然丟了兩根指頭，心情仍然大好：「我來請吃宵夜，好不好？」

「不了。」艾倫第一個大叫，天知道你的宵夜要吃甚麼。

眾人大笑，把他的秘密當作玩笑般不以為然。派克隨即反駁：「喂——不是說好不能說出——」

我們一行人，走在開始迎來春風的春風徑上，暫時離開燈光黯淡的體育樓。
我和翠絲走在他們後頭，她沒有說話。她是那種默默聆聽，然後以笑容表達參與的人。

「你去吃宵夜嗎？」我問她，明天八半有沒有課要上。
她沒有回答，反而說起另一個話題：「我好怕下一個考試的人是我。」

我能明白，我們第一次踏進這個課室，只打算像過去三年一樣胡混過去，在網上左抄一節右抄一句再隨便編輯一下就能當論文呈交。誰也沒有預算過會像派克一樣丟了幾塊肉。
比起害怕，其實我更多的是困惑。

為何我們幾個人會這樣聚在一起？

路徑開揚，夜風越吹越大，我和翠絲逐漸從隊中墜後。

「雖然不知道你在餐紙寫的是甚麼錯事，」我拉一拉外套的衣襟：「但我會幫你的，直至你通過為止。」可能是寒風吹壞了頭腦，我才會隨口作出這種空泛的承諾。

「即使知道我在餐紙寫的事，你也會幫我？」她這樣反問，讓我更想知道她的秘密：「你肯定你不會，怕了我？」

一個就像你在街上隨處可見的女生，斯斯文文，說話輕柔，能做出甚麼嚇跑人的事？依我想，大概都是小時候把妹妹的玩具掉到街上之類的「可怕」事吧。

她聽完我說的話後輕輕一笑：「你是猜對了一半。」我也咯咯的笑起來。氣氛一直很是輕鬆舒坦，直到她把句子繼續說下去。

「我是把妹妹掉到街上了。」她瞪著清徹的雙瞳，我在裏面甚至看到了自己朦朧的倒影：「這樣，你怕不怕？」

我還沒攏上本來在笑的嘴，只得乾乾地張開口，樣子滑稽。
來不及去想應該如何追問，走在前頭的史提芬卻向我們跑過來，神色沒了去吃宵夜的興奮。

「艾倫剛剛接到電郵，下一個考試的是她。」

我從所在之處遠眺，在隊中的艾倫也回頭向我的方向望來。
她鏡片下的小眼晴，還是一直一直向我這邊盯住不放。這個眼神，在Dr. Man宣布不能退修，然後阿牛奪門而出時出現過一次。那是一種突如其來的躁動。

你又，看到了甚麼嗎？

（WEEK 2 完）

是日加更終了，一齊食燒肉

紙言追故：
Like我Facebook：

聽日開始Week 3

燒住等

點豉油睇到有少少反胃
但支持樓主
特登追返晒樓主之前啲故

點豉油浪費哂，就咁食先試到原汁原味

仲要係手指
塊指甲諗起都不了
如果係肉片反而仲好啲冇咁反胃

所以最後食手臂嘅肉

凌遲咁逐塊片

新讀者留名
鋪排好好唔會太過 期待之後更新

我決定左睇完你呢個故 再一次過睇返哂原版同花見

完全無問題，應該嘅
有人睇我好開心㗎啦

點算，見到你哋反胃我竟然有啲滿足感

加埋wasabi𠻹呀

之前嗰啲同呢個應該好唔同下

食住蒜泥白肉覆你

食人唔𦧲甲

多謝 我每日都更新㗎

晚晚嚟追

Hall c 揮手區
食人肉有啲恐怖

Hall c人，我哋晚晚唔使瞓
（唔記得係咪咁）

Live咗

主角知道派克同翠絲嘅罪都啞撚左
其實係咪代表主角犯嘅罪比呢兩位輕得好多
咁嘅話有啲擔心樓豬之後個故事性喎

好摺架我 同你一樣貪佢地理位置夠好先住

多謝你睇到你咁講我都好滾勳

罪名輕，都可以好沉重
睇埋落去啦，有驚喜

係不過呢個題材好特別好好睇
Btw 巴打文筆好好 好寫到每一個角色嘅神緒 睇嗰陣好有代入感 加油

支持

最鍾意啲獵奇故

新讀者LM樓主加油，好好睇

今日嘅留言少咗一半
淨返我哋呢啲毒者喺度

樓主都冇上水

文呢樓主

WEEK 3

史提芬把布丁送進口，一邊咀嚼一邊說：「這個『考試』的規條那麼多，很容易就跑漏了眼。一不小心就像阿牛。」真可憐嘛。我分不清史提芬的這句話是嘲諷還是可惜。
「但阿牛買學位是事實，被革退也很理所當然吧。」雖然派克請客，雷爾還是禮貌的只點了一杯飲料：「對那個被撤掉學位的重讀生也很不公平，他的人生可能就這樣被毀了。」

「話雖如此，如果照這樣而言，那麼派克切兩根指頭還給狄倫也只能說是活該吧？」艾倫一不小心就脫口而出，弄得氣氛很是尷尬。
Dr. Man不是說過，「因為世人都犯了罪，虧缺了神的榮譽 」嗎？我這樣提出，她的意思是我們都有罪，所以都活該接受這種「試驗」吧。

「死耶撚。」雷爾這樣罵一句，就此笑著打圓場。

氣氛隨著甜品而輕鬆起來，史提芬藉此試探艾倫：「我看你好像不是太擔心。」
「我？其實，我不是太擔心寫下的事會外洩，反正那好像也不是甚麼滔天大罪……」艾倫一邊說話，一邊還在舀著雪糕球：「只是我一定一定要及時畢業，不然就出大事了。」

艾倫的想法和我們截然不同。本來以為我們每一個都是因為有把柄在手，所以才不得不順從Dr. Man。那倒換我不明白了，相比起要完成如此危險的考試，重讀一個學期不是划算得多嗎？

艾倫急不及待反駁我：「當然不是！重讀一年除了要繳交額外學費，還會妨礙我去找全職工作。」

史提芬點頭表示同意，他也有絕對不能重讀的理由：「上年已經有外資銀行取錄我成為MT，學校一出成績表，我便能入職上任。」

雷爾和翠絲聽後含蓄地點頭，顯然知道史提芬說的是甚麼來頭。只有艾倫笨頭笨腦地問：「甚麼是MT？」
史提芬裝作好氣沒氣，但心裏其實十分樂意地炫耀。那是一項計劃。很多大企業都會聘請極少數的畢業生，一入職便以培訓他們成為管理層為目標。由於前景可觀，競爭非常激烈，結果就成了多數菁英學生趨之若騖的目標。史提芬就是在重重面試中突圍而出的一個。
當然，還有少部分高分數但低智商的大學生僥倖考上。但那些人大概很快就會露出馬腳，甚至自掘墳墓，最後被辭退。諸多的惡習也可能被隱藏、被修飾、被改正。

唯獨愚蠢，是騙不了人的。

「那你將來會賺很多錢囉？」艾倫把資料消化後，得出這樣一個結論：「真羡慕你。」她說自己在主題樂園做兼職，賣快餐的，一小時只有五十多塊錢。
史提芬也老實擺出一副瞧不起人的樣子說，大學生跑去賣快餐，有沒有更可笑的事了？
艾倫直言她應徵過補習社、報館、雪糕店和時裝店，全部都沒回音。聽到這裏我就覺得奇怪了，艾倫說過自己唸英文系，就算她再笨也不可能找不上一份像樣的兼職。

派克吃完了整整一碟窩夫，直截了當的問她：「你很缺錢嗎？」
然而派克誤打誤撞問對了問題，艾倫尷尬地搔搔頭：「事實上，我還欠下了幾筆債。」所以才說要急著找全職工作來還錢嘛。
面對這些資訊，不禁聯想起很多耳熟能詳的故事。我在心裏默想，拜託你千萬不要說甚麼父親患病母親改嫁大哥又嗜賭之類的劇情。

誰知她竟然說，錢都是她自己借的。

「有天我在街上被一個推銷的男人捉住了，他問我有沒有興趣去健身。他們有免費試堂，一分錢都不用給。」艾倫隨便就說起一宗。最後誰都知道她付了幾萬元的健身會藉。
她源源不絕地數。美容套票、低息貸款、學生信用卡、交友程式騙案、海關扣查貨物、網上購物然後賣家不知所蹤芸芸，合起來就欠下了一大筆債。

雷爾終於按捺不住開腔：「你是豬嗎？都2020年了，竟然還會有人受騙？」我是騙子的話也會覺得不可思議。

艾倫還理直氣壯的反駁，說這可怪不得她。那些健身公司美容公司，我看他們都請明星作代言人，是我在追的本命男團！所以我才覺得是可信的。
她這種思路讓我想起以前有個一起做分組報告的組員。她是那種會因為沒插電源或不慎將屏幕亮度調至最暗，而在抱怨電腦又壞了的人。有時候我會因為討厭這些過於愚蠢的女生而甚至懷疑自己的性取向。實在想不明白，她們的男伴到底是怎樣跟智商如此有限的人相處。

我開始可以想像到，艾倫寫在餐紙上的事也會讓我們氣炸腦袋。

「我把室友養的兔子，」她略顯遲疑，放輕聲量：「放走了。」

這個嘛。
有點彆扭的是，大家好像有點失望。怎樣說都好，這件事聽起來荒誕，但那人可是艾倫，那就一切都變得理所當然。
只是怎麼我們都由互相幫忙通過考試，變成以窺探別人的過去為樂。

可能，秘密的吸引力就是難以想像的大。所以洩密專頁才會發展得那麼蓬勃。

確實比起派克的錯事，艾倫的比較沒趣，大夥兒想要參一腿的興致也成正比的減少。她給我們展示手機的照片，是某年聖誕節她和室友、還有兔子一同戴上聖誕帽的合照。

只有翠絲一人有興趣追問下去：「你說放走了，是甚麼意思？」

艾倫回答：「有一天室友外出，房間只有我和蘿蔔。我看蘿蔔一直往窗外看，好像很嚮往外面的世界。我馬上找出以前家裏養狗的狗帶，把蘿蔔帶到公園遛放。」結果蘿蔔就這樣走失了。

光是遛兔這回事就夠新穎了，更何況是用遛狗的狗帶。雷爾還是一貫的壞心眼，故意嘲笑：「那你的原諒者是蘿蔔還是室友？」
派克說，當然是室友。除非蘿蔔亦一樣對艾倫懷有恨意。
艾倫隨即反駁：「胡說！蘿蔔走失後我去預約了一個很有名很有名的師傅，他說蘿蔔被一家人收養了，現在過得很好。」

「甚麼師傅？」

「動物傳心師。」艾倫神氣地說，你們沒聽過吧。

眾人的笑聲快要把甜品店給拆了。

艾倫一臉茫然，沒再搭理他們。只是頭疼地說，要聯絡室友可能會比較麻煩。

「其實我和她相識二十年了。」她們是鄰居，兩家人很熟稔。由幼稚園直到中學都在一起，甚至一起考上了E大的英文系，在宿舍成為了室友。就像每間中學都總會有一對這樣的女生，形影不離，剪一樣的髮型，說著一樣的口頭禪。二十年來都像另一個對方。

只是自從蘿蔔走失，室友就退宿，一併封鎖了她的聯絡方式，自此在老家走廊碰面也沒跟她說話。

「丟了一個二十年的朋友，感覺是如何？」我按捺不住問她。

艾倫來年畢業的話，大概和我同年。她的意思是，差不多打從出生就認識室友，一起經歷每一次升學，由初戀到失戀，由青春期到不再青春。我難以理解這種心情。或者可媲美派克丟了兩根指頭。

艾倫仔細思考，難得說出有意思的話。她說，我想是比較空，多於痛。

翠絲激動的說，即使是成年的寵物兔，比較膽小的也有可能被街上的聲音等嚇壞。更加別說像艾倫一樣用錯帶繩而走失等意外。
「不是每一種動物都能像遛狗一樣遛的。硬要把牠們帶到街上，其實只在滿足主人自私的慾望。」我記得翠絲提及過，她小時候也有養過兔子。

「可是養寵物這回事本身，不也是在單純的滿足人嗎？」派克不以為然的說，這樣算起來，養寵物也是一種罪。他還興致勃勃的說下去：「給這種罪命名的話大概會是，唔，『佔有』吧。」
翠絲的臉色馬上一沉。派克這句不經不覺間開罪了多少人。

然而，我想艾倫早就習慣被身邊的人指摘。面對這些批評她毫無不快，只是也毫不反省。

她大概是早就承認自己的愚昧，別人罵她笨的時候以笑遮醜，輕得不能再輕的帶過。然後每次犯錯都把這個理由再搬出來，不斷重覆。確實，這樣的話她只消接受自己「愚蠢」這一個錯，就不用再承擔所有錯事。

承認自己愚昧，是最懦弱的逃避。

甜品店打烊，派克慷慨地請客後大家正盤算要如何回學校。六個人是計程車剛好載不到的尷尬數字。

「還有一件事，我不確定要不要說出來……」落在後頭的艾倫又說。
大概大家都不覺得是甚麼重要的事，沒有人打算花太多心思去聽。

「我其實，是代別人來讀一班的。」

她說，登記修讀APS1114的人不是她。

去到呢度 情人節快樂呀各位毒撚
鍾意嘅記得留低正皮同留言呀

廣告時間：

垃圾 諗起行山嗰幾個
咁嘅弱智唔死都冇用

後面可能無咁獵奇啦，不過都keep住有驚喜的

唔好唔開心，今日出長啲陪大家

以上列舉嘅蠢事全部係真事呢個世界真係有啲咁柒蠢嘅人

新讀者留名
一見到內文頭幾行就知要追

新讀者lm
Btw啱啱睇咗好耐中大功課post，一開始撳入嚟睇內文重以為係真直到我睇到講故台嚇得我

所以佢既罪係做槍手？

多謝呀，好開心

睇到你個username不自覺唱咗出嚟

巴打你好可愛 我有參考真嘅course outline嚟寫㗎

Um...啱一半 其實都可以直接講，佢個罪名係「無知」
走失寵物、亂借錢等等，仲有之後會繼續講嘅事都係表達緊佢呢個罪。尤其代讀件事，唔係咁簡單

所以嘛，敬請期待

咦咦巴打上水啦咁夜都唔瞓嘅？
啱啱睇到live咗，一次過追曬呢個post，好緊張巴打寫得好好啊
睇完之後覺得隻手有啲唔舒服⋯⋯全身打個冷震咁
睇到野味又諗起蝙蝠然後諗乜佢哋唔驚食完會中不明病毒咩
Btw支持巴打啊
但係P牌正唔到皮

咁被代讀嗰個都幾好彩喎就係因為咁而走得甩
定係其實呢個只係令艾倫上到嗰個course嘅機遇？(中文唔好唔識點形容)

我慣咗夜晚寫嘢，哈哈
多謝巴打咁支持 我諗食人同食野味個想法可能都係異曲同工，都係想試下將啲唔擺得入肚嘅嘢擺入肚

放心，無咁易放過佢

食野味

睇到有少少想嘔
不過好好睇！！！
最鍾意睇奇怪嘢
支持

理想巴係咪第一次咁認真睇course outline

呢篇睇到少少火滾，係最後嗰句先開始期待下篇

: 咁人地真係唔知啊嘛🥺

頂

重注買艾倫係自然呆腹黑

之後應該會無咁奇行，但係走另一個路綫

呢個真

正，蠢人都去死

完美演繹

加注加注

續 Week 3

她說，登記修讀APS1114的人不是她。

雷爾反應過來，立即追問那本來要讀的人到底是誰。
她說，那是我的前男友，唸社科的。
這科「贖罪心理學」本來是他選的，後來看上了我的「英文創意寫作」，便哄我和他交換來上。不然我好端端為何會選這些複雜的心理學科目來唸……不過其實我們以前在一起的時候，都經常這樣交換科目來唸的。艾倫聳聳肩說，不以為然。

史提芬馬上提出質疑：「這麼兒戲？平日上課尚且可以胡混過去，可是考試時怎可能用別人的身份來考……」
而且我也立馬想起，今天上課時Dr. Man的試算表中也的確有艾倫的名字。

然而，艾倫的答案一下子釋除了疑慮。
「因為他跟我同名同姓，同樣叫『陳艾倫』。」

你能肯定，每個老師都記得你的名字？
或者換個問題，你能肯定每個老師都可以將你的樣貌和名字匹配上？

其實大學體系不像學生所想般嚴密，即使百密亦有一疏。有太多意想不到的漏洞，只是也相對不易察覺。每分每秒都有機會讓人乘虛而入。只要不被逮到，其實請槍出席課堂甚至考試，一點不難。

就如Dr. Man在課上說，人會犯錯，人做的工作就會出錯。無論是撰寫法律或大學的行政工作，也始終是人做的。

艾倫難得頭頭是道翠絲還是覺得，完完全全換了另一個人上課是不可思議：「可是你們這樣做，有甚麼好處？」
「有很多原因啦……基本上這四年來，早上十點前上的課他都一概讓我代上，我就去當社科主修的陳艾倫。當然也試過是主修課撞上了我兼職的時間，所以請他去幫我上課，扮演英文系的陳艾倫。」

艾倫補充，也有時候是不知何故的他就要求和我換，反正大部分都是他說了算，我也沒關係的。
「應該沒差啦？」她咧嘴而笑，不覺得有甚麼大問題。

不是吧。
只有我一個人覺得有問題？

「這麼多次，真的沒人懷疑嗎？」一向鬼頭多的派克還是覺得不可思議，應該相當懊悔為何不早點知道這個漏洞。但都不要緊，最難及格的一科他在今天也取了一個A。

「只有一兩個老師留意到名單上性別的分別，但他只是看我一眼，連問也沒問過我。」艾倫回憶起便說，大概是以為準備名單的職員手誤吧。

我略略整理一下狀況。意思即是，本來申請課程的人是男艾倫。可是他要求和女艾倫調課，換成了我們眼前的人。誤打誤撞下，要完成考試的人也就變成了女艾倫。

我始終很在意Dr. Man給翠絲的答案，她說我們之所以會在APS1114，是因為「我們都有罪」。若然Dr. Man是刻意將我們聚集在APS1114的話，那麼她盯上的就是我們和男艾倫，而與女艾倫無干。

情況就變得不同了。要考慮的就變成是男艾倫到底和我們有著甚麼關係？抑或是我們都具備了甚麼條件，而讓Dr. Man費煞心神的整治我們？

「……這樣就行了！」派克像突然想到了甚麼，打了一下響指，非常雀躍的打斷了我的思緒。

「既然你不介意秘密外洩，而這科又是男艾倫報讀的。如果你不應考，也只會影響到他的畢業。只要他在那邊給你好好地上課，你依然可以如期畢業。」
派克還補充，那只是你的前男友，管他去死。

艾倫馬上擺手搖頭，不行的不行的：「讓他知道我就死定了……」然後故意降低聲量說，更不要說我欠他多少錢。萬一他要我馬上還的話，我搞不好要賣身。

史提芬禁不住竊笑，我本來以為他和我一樣壞心眼。誰知他在笑的竟然是另一回事。
「看你和阿牛就有趣。他錢多的是，最後還是因為怕秘密而被Dr. Man捉住了把柄；你慣了被批評，不在意形象，所以也不怕秘密外洩，卻一直為錢而擔心，處處制肘，一舉一動都被限制。

原來，我們誰都有把柄。」

派克生動地裝作Dr. Man平日讀聖經的口吻：「誰叫我們生下來就有犯罪的意圖？」
雷爾心底覺得派克無聊，還是摻一腿裝作驚訝地回應：哇。好邪惡。

在路口分別之前，大家約好日子再碰面，幫艾倫想辦法獲得室友的原諒。大家你一言我一語，還沒開會就討論得興起。在大學，這種群體的關係很常見。很快混得很熟，然後很快忘記大家。尤其我們六人的關係僅是建基於命運共同，必須互相倚靠才有機會全身而退。

史提芬喜歡在一切對話中擔當領導，沒甚麼行動力；派克是個單純的大塊頭；雷爾暗暗自覺聰明，和史提芬一樣瞧不起人所以偶然針鋒相對；艾倫是那種自知愚昧但沒想過改善的笨女生；翠絲像平日一樣擔當寧靜的角色，喜歡聆聽和觀察，然後在適當的時候作出有建設性的發言。聰明而沉靜，我喜歡和這種人相處。只是她說的話還讓我很在意。

「我把妹妹拋到街上了。」

假設她沒撒謊，說實話，我並不害怕她。我首先是為她對我的坦誠和信任感到欣喜，其次就是疑惑。如果翠絲真的殺掉了親生妹妹，這種罪行是沒可能獲得原諒的。

而且，不像我們。如果她沒通過考試的話，這件事的後果就不是給大學革退或失去獎學金那麼簡單。

艾倫在考試所面對的阻滯比想像中要多。室友瑪姬封鎖了艾倫的電話和社交網絡，即使艾倫用133致電，一聽見她的聲音便直接掛線。
莫說是求她幫忙，就連說一句話也很困難。

我們再次在史提芬的宿舍房間聚集，六個人擠在單人房變得狹小起來。在旁的雷爾聽見艾倫的情況，按捺不住要潑冷水：「女人可真是小器。」明明派克和她的情況類似，結怨的對像都是昔日非常親近的朋友。男人直接多了，原諒不原諒當面說清楚，看狄倫連想要血債血償也直接說出口了，多乾脆。
女人卻要封鎖這個封鎖那個，連和誰絕交都要發帖子抹黑對方來呃讚好。說罷，雷爾戲劇性的裝出一副作嘔相。他唸的教育系大半是女同學，這些所謂友誼的離合他看得太多。

「這個，或者我可以嘗試幫忙。」翠絲主動請纓。她說自己在女校長大，掌握女生的心理怎樣說也比我們清楚。面對無從入手的情況，翠絲不斷地往手機裏忙。發了幾個訊息，又說要離開一下撥個電話。

「她好像很有把握？」我往旁邊的雷爾搭話。
他不置可否說，可能吧。是我太敏感嗎？總覺得雷爾不怎麼喜歡我們。我的意思是，全部人。

翠絲剛離開，史提芬像突然想起了甚麼。一瞥手錶便問艾倫：「對了，『他』也差不多來到吧？」

鍾意嘅記得留低正皮／留言畀我呀
多多益善，少少無拘

紙言追故：
Like埋Facebook：

聽日繼續

我係入黎放底隻連豬比樓主既
推推

交換上堂

係啲吹水科先有得咁玩

好正但又唔想等

燒連豬手

文科仔表示好多都吹水科

每日更新無痛苦

支持幾好睇
琴晚凌晨三點鐘睇到食人嗰到好心寒
btw主角同翠絲會唔會有感情線

推一推支持樓主

[quote]「那你將來會賺很多錢囉？」艾倫把資料消化後，得出這樣一個結論：「真羡慕你。」她說自己在主題樂園做兼職，賣快餐的，一小時只有五十多塊錢。[quote]

呢篇睇到滿頭問號
考試個個係艾倫
不停自言自語？？？

推

真Ellen?

應該就無
（唔好話畀人知，佢臭閪嚟）

多謝

呢幾句係佢講咋，前前後後都有其他人同佢傾計

Ellen, Alan

凌晨睇睇到好心寒

偏偏大學好多堂都上到夜晚9, 10點

ug會有夜晚上堂既咩

我記得有上到夜晚九半

多謝呀，預祝順利畢業

今晚繼續
唔怕 唔戴
相信理想巴

紙言無更新

幾好睇 大家都想準時畢業

同埋仲有秘密喺手

Sor 係我偷懶，啱啱更咗 WEEK 1 WEEK 2了

讀u最怕grad唔到

睇完week2個chapter忍唔住要追
睇到好興奮

想蘸豉油定生食？

今日早少少出好無？

好

我要啊巴打比我啊快d比我啊

續 Week 3

得知艾倫代讀一事後，我們把本來報讀這科的男艾倫邀請過來碰面。且看能不能找出更明顯的線索，希望從而得知Dr. Man設計APS1114的理由。

男艾倫長得非常高。一頭日系的髦曲頭髮蓄到肩膀長度，穿搭打扮像雜誌的模特兒。整個形象非常突出，說起來我也好像在哪裡見過他。不過這樣耀眼的男學生走在校園，惹人注目也是一點不出奇的。

他和艾倫慵懶地點頭代替打招呼，像相熟得不用說太多話的老朋友，沒有一絲尷尬。兩人坐在一起更覺違和。我們向他約略解釋APS1114的情況，他果然能給予一些有用的資訊。

「Dr. Man是上年來的講師，主要教社科相關的科目。有同學報讀過她的課，沒聽說過有甚麼問題。」男艾倫努力地回憶：「硬要說有甚麼特別的話，就是有同學在教會見過她。」可是一個教徒會在週末上教會，也沒甚麼好奇怪的。

幸運的是，男艾倫對著素未謀面的我們亦相當熱心：「我幫你們查看過社科今年的課程，她貌似沒有負責任何課程。除了你們剛剛說的，APS1114。」

然而如我們在一開始所言，APS1114這一科並不存在於學校系統，只存在於我們每一個人的時間表上。

「話說回來，大家之所以會來讀APS1114，都是本來選讀另一科『犯罪心理學』吧？」男艾倫說，這個社科的選修科非常熱門，經常爆滿。除了本科同學，也吸引了不少其他主修的學生當通識科修讀。工作量不多，又容易取高分，最適合畢業班的學生來拉高平均分。應對這種超收學生的情況，學院職員通常只會通知學生報讀不成功，然後就管他們去死。

甚少會像今次推薦另一科目。

「除非，是老師指定要求吧？」雷爾作出假設。大學的規模再大，也只是靠人來運作的體系。有人牽涉其中的工作，就有機會從中使詐。
以大學的規模，每一堂課沾手的人比你想像中還要多。院長、學系主任、課程主任、若干教務及學院行政人員等等等等。相對而言，存心做手腳也不是甚麼難事。

男艾倫慨歎，隨意地搭著女艾倫的肩膀：「我也是看上這科只有一個考試那麼簡單所以才選過來讀的。想不到會害小艾倫陷進這樣一個麻煩，真抱歉呢。」
女艾倫抬起跌至鼻樑的圓框眼鏡，只是點頭而不發一言。
我唯一能想像到男艾倫會喜歡她的原因，就是她夠順從。雖然我從未有過戀愛的經驗，可是這種絕對順從的相處，真的有意思？我很懷疑。

花火的燦爛不是溫柔。那是火藥金屬兩種強烈的物質撞上而來得，矛盾又暴烈。

說起矛盾。我們的生活，其實分分秒秒都充斥著矛盾。
從很久以前，具體來說我想是在父母離異那年，得知再沒可能得到一個弟妹作伴時，我與我過剩的專注力開始互相交流，它成為了我唯一的玩伴，我們一起在刻板的日子中找樂子。自此，生活間的種種矛盾都像被螢光筆劃上一樣顯而易見。

我突然想起艾倫跟我們說過，他們以前也經常交換科目來讀。

「你剛剛說，本來以為這科只有一個考試那麼簡單，所以才選讀的，」加上這句話，違和感自然襲來，使我不得不開口質疑男艾倫：「這樣簡單划算的話，你在開初又為何要求她跟你交換？」

這個問題本來不帶任何冒犯性，連派克也不客氣的躺在電腦椅上玩手機，沒打算關心我問的問題。
只是男艾倫聽見問題，竟然怔住。房間一靜，氣氛便凝結起來，大夥兒的期待堆積起來，岌岌可危。

他很快就恢復友善的笑容：「我只是對小艾倫的英文寫作課很有興趣。」

說罷，他隨即從背包掏出一本泰戈爾的詩集，像是拿出證據一樣氣定神閒，讓我們不要想太多。
「我也希望可以準時畢業。請放心，我也會幫大家聯繫那位上教會的同學。」我隱約好像聽見他說甚麼，已經不能再推遲畢業了。

我微笑點頭，說麻煩他了。再追問下去的話就會變得無禮。史提芬相當識趣，將話題轉至艾倫的考試上。
男艾倫也搭話：「所以小艾倫，你要和瑪姬重修舊好嗎？」艾倫臉有難色，勉強的回應過來。
男艾倫聽罷就咬咬牙：「以瑪姬的為人，很難說呢。」看來艾倫和他交往過的事也不是吹噓的，他甚至認識她的室友瑪姬。

房間門外傳來腳步聲，打開門的是翠絲。她一回來就給艾倫帶來了好消息。
「我約到瑪姬見面了。明天下午，就在宿舍樓下的草坪。」她把目光從屏幕移開，發現房間多了一個不認識的人。

女艾倫正想替兩人介紹，男艾倫卻率先搶話。

「你是翠絲？」

翠絲俯仰之間也認出了他。似是久別重逢，親切的喊他「艾倫爸」。

都要睇下個秘密嚴唔嚴重嘅
利申:攬炒派 寧死不屈

唔同身體部位有唔同整法，不可一概以論

想一齊研究吓

仲有冇

續 Week 3

一聲爸爸惹來了無限想像空間。然而男艾倫很快澄清，翠絲是在他在迎新營的組女。

大學生活讓新生最嚮往的，莫過於各式各樣、各系各宿的迎新營。我來說說E大的情況（也很有興趣知道其他大學有沒有不同），最大型的一個莫過於由學校主辦，全體新生都參與的迎新營，簡稱「大O」。

由於是學校主辦，娛樂性遠遠不及學會或宿舍的迎新營。唯一可取之處是大O涵蓋了全校新生，隨機分組。換言之，同組的人可能和你不同學系、不同宿舍、沒有共同興趣的學會，甚至一點共同點都沒有。
可是在這個地方，將全校學生想像成一條條線，你和毫無關係的同學，兩條南轅北徹的線仍然有交匯的可能。

正常在今年準備畢業的，都是2017年的入學生。除非有個別情況。
而男艾倫之所以會成為「艾倫爸」，他其實是2016年入讀的學生，那時候他考進的是英文系。不過他在二年級的時候突然申請轉到社科，導致現在還未唸完所需學分。

說到這裏，我就突然明白他為何說自己的畢業時間不能再延遲。因為學校對於重讀的年數也有規定，無法在指定年期內完成所有學分的學生亦會被革退。
這種情況其實最可憐，好不容易捱過了大部分課程。賠了學費和數年青春，還丟了學位。

「話說回來，我也是2017年大O的組爸。」派克放下手上的電玩，說他其實也比我們早一年入學。只是因為其中一個學期去日本交流，所以推遲了畢業時間。我們點頭，誰都不可能忘了他和狄倫去交流的事。

雷爾迅速整理好大家的對話：「這樣說的話，即是我們每一個人都有參加過17年的迎新營？」

「不，我沒有。」女艾倫隨即舉手。

早在非常開端的時候，我們已經嘗試找出APS1114這班七個人的共通點。而當時艾倫說過當年因為暑期工的合約還沒完，所以沒有參加過任何迎新營，使得我們早就排除了這個共通的可能。

可是現在情況變得不同。

而依兩人所言，Dr. Man可能也像其他講師一樣，根本沒察覺到上課的人不是報讀的本人。所以，Dr. Man很有可能以為女艾倫就是那個參加迎新營的陳艾倫。

每年E大都有近五千名新生。粗略估計只有三成參與率，也有一千多名新生參加，還沒計上統籌的委會和帶領新生的組爸媽。即使同在一個迎新營，也絕對沒可能認識全部人。

在17年的迎新營中，男艾倫是77組的組爸，而翠絲就是該組的新生。派克是124組的組爸，餘下的我們都是別組的新生。除了男艾倫和翠絲，我們當中再沒有人同組，更何談對大家有印象。

雖然就此找不著更多頭緒，但2017年的迎新營，很有可能就是我們共通的關鍵。

今日好凍，想要大家嘅正皮同留言取暖

紙言追故：
小廣告時間：
（順帶一提，Facebook破700likes了 諗緊喺facebook搞啲新活動，定期更新下）

有文可以取下暖

好撚凍呀 決定儲排先睇 好吊癮

每日睇少少唔夠喉
仲有幾耐先寫完

話說 我都讀過犯罪心理學

E大大O會唔會有三成咁多
利申冇去

攬炒大法好

唔吊癮㗎，每日都解開少少謎團

我想一個月內完

我都識人讀過

粗略估計咋
利申我都無去

有文睇開心

分分鐘見過你真身

有留言，開心

我grad咗㗎啦

報到下先

咁快

儲完一個week再返睇

目標啫，但肯定會寫完佢絕不爛尾

就完㗎啦week 3

你打算寫到Week幾？

冇睇咩台
以為係真事嚇親

有興趣追 留名

係咪week13

多謝追看
Btw 真係似嗎

正解

話唔等 又入返黎等

我從未踏足E大，成日聽人講好多女，想去觀摩一下

痴線 我都係
唔係睇個故都相認到呀嘛

文

今晚有冇！

真係似 支持

續 Week 3

即使在猜測Dr. Man的動機方向上獲得了進展，艾倫還得先通過考試。

翠絲沒有向我們交代太多，我只知道她是以自己的名義和室友瑪姬見面，當然也帶上了艾倫。
第一次的見面以失敗告終，我沒有說，但我感覺這是意料之中的事。

「艾倫爸說得對，瑪姬的確是個很記仇的人。」這是翠絲的評價。

「我在社交網絡加入了一個兔子飼主的交流群組，花了一點時間就在裏面找到了瑪姬。說起來，還是多虧她在群組還算活躍。
她的留言大多都是給其他飼主提出建議和分享心得，而她在最近一年也沒有分享自己寵物的照片，最多只在別人的照片上留言。可見她現在應該沒有在養兔子，但仍然活躍於這個圈子之中。」

翠絲因而得出一個猜測。就是瑪姬仍在掛念走失的蘿蔔，所以就算再喜歡亦一直沒有養新的兔子。

這我能懂。
總有個位置，我們是願意一直空著的。

派克在手機上搜尋她所說的群組：「你真的把每一個留言都看過了？」裏面非常熱鬧，每天也有上十個新的帖子，莫說是留言。數量之多叫人嘖嘖稱奇。
翠絲不客氣的收下了讚美：「畢竟我的專長是研究和文字。」我不肯定研究網上留言是否和她主修的語文研究有關。

花那麼多時間去將別人的帳號抽絲剝繭，只為看穿對方的弱點。

翠絲繼續說話：「不僅如此，我還留意到瑪姬在蘿蔔走失後曾經分享過兩次連結，內容均是呼籲領養代替購買。」

「所以昨天我在社交網絡給瑪姬發短訊，並說我是在飼主的群組找到她。我告訴她我剛在公園撿到一隻失兔，希望可以幫牠找到主人。」

然後，正中下懷。

翠絲得意地向我們展示對話，撒謊撒得如此自然，輕易就騙走了瑪姬的同情心。

「可是今天你們見面，你從哪裏給她變來了一隻走失的兔子？」我問她。

她好像嫌我問了一個很愚蠢的問題，好氣沒氣的回答。

「當然是買的了，笨蛋。」

翠絲所做的是先分析瑪姬的心理弱點，再投其所好，假意製造一個讓她彌補創傷和內疚的機會。
真是的。她撒謊撒到連我都給騙了。

「但這個計劃還是失敗了，不是嗎？」史提芬是個結果主義的人。任翠絲談得再天花亂墜，沒得到簽名還是沒轍。

此時女艾倫終於開腔，吞吐地說其實翠絲已經幫了很大的忙，至少瑪姬也答應會照顧她們帶來的兔子，只是沒有原諒艾倫的打算。
艾倫引述：「她說我的愚昧害慘了很多人，特別是常常待在我身邊的她。但她覺得我還是一副事不關己的樣子置身事外，只消說句對不起然後繼續以愚昧作擋箭牌。」

瑪姬和我所想的一樣。只是我和艾倫只屬點頭之交，不可能直接說出這樣的話。可是由相交二十年的朋友告訴她就有力得多。

瑪姬還一口拒絕了她的道歉，原因是：蠢人的歉意一點價值都沒有。

「可是我不明白。蠢不是罪吧？」艾倫迷惑地詢問，顯得相當無力。你們都知我有多拮据，可是我在蘿蔔走失後，花了大半的積蓄去預約那位傳心師，只是想知道牠過得好不好。

面對我們的批評，艾倫一直一副不怎麼在意的樣子，每每以笑遮醜，本來我以為有種人就是天生的厚臉皮。
可是此刻我就明白，瑪姬說得對。蠢人的歉人可能並不值錢。但蠢人再笨，都會悲傷。
而這回事和寂寞一樣，悲傷的時候，所有人都是一樣的。我們始終無法說誰比誰的眼淚更值錢。

「老實說，」雷爾不諱言，聳聳肩說：「我同意愚蠢是罪。」
史提芬裝作理性思考，也一併搭話：「蠢人在社會上，的確是種負增長。」

派克是較為厚道的一個，沒有落井下石，只憑著自己的經歷給予建議：「可是，她有沒有開出甚麼條件讓你完成，作為交換簽名的條件？」
艾倫搖頭，情況惡劣得讓人擔心。事實上依照考試的規矩來說，如果對方存心作對的話，作為應考的一方絕對處於下風。

「不過，瑪姬倒是說了一件我惹毛她的事。」艾倫抬著那副永遠滑在鼻樑的眼鏡說，樣子蠢斃了。

那可是文科生才懂的。

艾倫和瑪姬同樣是英文系的學生。在她們一年級時修讀一科的「英文詩詞」，每堂功課就是詩歌創作。瑪姬在這方面出奇地努力，經常將寫好的作品給艾倫看，好讓自己改進。

任教這一科的老師是Dr. Sue，她是文學院最受歡迎的講師。三十歲出頭就當上了博士，長得像有村架純，教學的題目有趣新鮮，自己也經常出版暢銷的詩集。內容顯淺而不膚淺，漫不經心地讓人傾心，令很多學生由衷佩服，瑪姬亦是其中一人。我之所以有留意到，也是因為學校的洩密專頁久不久就會有關於Dr. Sue的帖子，甚至還有外校生專程而來觀課。艾倫也知道，瑪姬一直很想在這科做出成績。

這一科的期中考，學生需要輪流拿出自己的作品朗讀。第一個舉手分享的同學，她拿出的作品和瑪姬準備好的竟有九成相似。
當她以為這一切已經不能變得再糟糕時，Dr. Sue滿心歡喜地對這份作品給予極高的讚賞，還笑說將來或者找機會，幫她搭路出版一本詩集。

艾倫和瑪姬談了很久，想得腦袋穿洞還想不出是哪裏出錯。她沒有用過圖書館的電腦，沒有把作品打印過出來，那個同學也沒厲害到破解她的私人筆記本，除了她倆也沒有第三個人看過瑪姬的作品。
說了半天艾倫才突然驚覺，一個自己已經忘得七七八八的可能性：「可能……是我和她在聊天時談起功課，不小心把你的意念說出去了……」可是，我肯定她當時沒有抄下來的！艾倫還信誓旦旦的說，我發誓她沒有抄下來的。

瑪姬花掉所有眼淚只剩苦澀的笑容，乾笑幾聲和艾倫說沒關係，真的。事情也不一定是這樣的。
艾倫也天真得以為瑪姬是真的沒關係，而把這件事徹底的拋諸腦後。只有艾倫一個沒聽出瑪姬說的「沒關係」，其實是太熟悉任何人對她的愚蠢都沒轍。

除了裝睡的人叫不醒，垂死的人也是喚不醒的。

好感和恨意都是點滴累計而來。每天微小的變化潛移默化，時刻都在身邊的人最難察覺。
正正因此，我們才會不知不覺就愛上一個人，又突然間就被討厭。
關係從來不脆弱，就是我們把一切看得太理所當然。

二十年來，她一直以為瑪姬和她一樣。她們穿一樣的衣服，喜歡一樣的韓星。這份甚至差不多要共享同一個名字的親暱，才害她以為瑪姬和她一樣甚麼都沒關係，沒頭沒腦地活下去。

直至今天，艾倫才駭然發現原來她一直很在意當天沒被Dr. Sue看上。

這種膠著的情況任誰聽起來都覺得沒轍。知錯能改，善莫大焉，但我們旁人看來也很清楚，貪婪可以改，小器可以改。
唯獨愚蠢沒法改。

「這個，」男艾倫聽的時候，一直若有所思地：「我反而可能幫得上忙。」

女艾倫恍然大悟說，這個學期我和你換的創意寫作課，不正好也是Dr. Sue任教嗎？

遲咗啲出，開始寫唔切
繼續想要留言同正皮

紙言追故：
廣告時間：

慢慢寫
想睇耐啲

蠢人真係唔死都冇用

最難頂係炒車仲乜事都唔知嗰啲

歡迎回來 btw鍾意巴打你個名

我個系為例男女係2:8

歡迎大家嚟書展搵我相認㗎

你個故令我諗起 3年A班－從此刻起，大家都是我的人質

大家明白呢章想講乜好感動

每日一推

樓主個切入點正過3年a班
邊估到所謂嘅罪係講呢啲

咁主角犯過咩罪

唔知點解 見到一開始有七個人reg科 就諗起七大罪

雖然無睇過，但多謝誇獎先
我要寫完先敢睇所有類似嘅故事始終仲未寫完手上呢個，驚潛移默化會影響咗

呢大半年我諗好多人都有類似嘅感覺
頹都好正常，得閒入多啲嚟睇文傾計呀抖下再出發

問得非常好
我好驚劇透喺故事入面慢慢揭曉

呢個⋯⋯睇落就會知

「好感和恨意都是點滴累計而來。每天微小的變化潛移默化，時刻都在身邊的人最難察覺。
正正因此，我們才會不知不覺就愛上一個人，又突然間就被討厭。
關係從來不脆弱，就是我們把一切看得太理所當然。」

好鐘意呢段文字，令我反省左好多野
btw蠢到極致且只會用呢樣野做藉口都係一種罪過黎

我現實識有個女同學都係咁on9

岩岩睇完week 2既新讀者lm
等我快啲繼續追到live 先

就咁睇都覺得Ellen好on9好想掉佢落街
但其實我內心最驚嘅 係原來係其他我身邊嘅人眼中 我就係個類唔醒目 on99嘅人

好認同愚蠢係罪嚟，遇到蠢人最怕佢幫倒忙
呢啲人永遠唔會檢討自已，亦都理解唔到自己有幾蠢

Live jor diu

jengjeng

鍾意就好 講故佬最想大家睇完故事，可以拎得走啲嘢

我識好多，激到我要寫篇咁嘅嘢

中途加入嘅同學要追進度

已經live 咗
依加到樓主要努力出文啦

唔使驚，你會咁諗已經證明唔係先

我都好中意呢段 講得好啱

舉個真實例子
有朋友以為一夠18歲就自動成為選民，話投票日帶身份證去最近屋企個票站就投到票

等故真係冇漫長 睇埋樓主以前啲故 好正

好漫長*

好奇E大同U大有無聯誼之類 兩個極端

即刻寫

煲下舊故啦，應該都頂到好一陣子

呢個幾好睇

live 咗

你係英文名同ac名一樣嗰位？

佢地同男艾倫講算唔算洩漏試題？

同學你有睇清楚course outline好乖呀 感動
而答案係唔算嘅

講起C大，我諗起以前聽過有個E大男仔，喺E大一個女朋友，C大又一個隔座山，唔知真定假

咁近少少危
姑且唔理件事啱唔啱

可唔可以講點解？
因為佢係關聯人物之一？

WEEK 4

男艾倫拋下那麼一句話後，再沒有和我們聯絡。史提芬早上還在說他可能只是耍帥，誰知中午女艾倫就跟我們說，她要去見瑪姬。
還是瑪姬主動聯絡，約她去吃下午茶。

說起下午茶，我有必要跟各位訪客說一下E大的伙食質素。
是零。
假若你有天真的很看不開，或湊巧路過距離市中心一小時路程的倚龍山，基本上E大只有一個正式的飯堂。叉雞飯只有雞頸，薯條鹹得吃一條就要長腎石，唯一的善舉大概是某年慶祝E大正名，惠顧雙餸頹飯送了兩顆咖喱魚蛋。

上次派克和狄倫的談判約在私人地方，我們沒法同場。但這次不同，口裏說不，E大飯堂可是我們每天都會經過的地方。
除了上次已經露過面的翠絲不能再出現，我和史提芬他們就坐在兩人後方的桌子。
這是我第一次見到瑪姬。
雖然艾倫說自從上年蘿蔔走失，兩人就不相往來。可是瑪姬無論外形還是習慣，都能看出艾倫的影子。就像失戀後你能剪掉為他留的五公分頭髮，瘦掉一個人的床位，就是辟不去那股氣味。
因為你曾經，就是她。

「謝謝你。」先開腔的人竟然是瑪姬：「想不到你居然去找Dr. Sue。」
我們和艾倫一樣聽得一頭霧水，她在手機點擊數下，向艾倫顯示一些在我們這個距離看不見的東西。
「這是Dr. Sue給我的電郵。她說那個課程已經是兩年前的事，分數很難更改。雖然無法取消那個同學的成績，但是作為補償，她願意當我的畢業功課導師。」瑪姬笑不攏嘴，快樂得像自己已經得到文學獎。

我們當然知道，女艾倫肯定不會懂得做這樣的事，而且亦很難想像她能說服到一位老師承認失誤，甚至作出補償。
加上她現在無法反應的表情，這件事肯定不是她做的。

嘛。

我終於記得，我為甚麼覺得男艾倫那麼熟眼。

對他的淡薄印象，不是在校園或迎新營留下的一面之緣。我在大學的洩密專頁見過他。
只是那個帖子發佈了半小時左右，就因太多檢舉而被社交網絡自動移除，連洩密專頁的管理員也無能為力。

那樁小道消息說的是，一名已婚的教授和男學生來往甚密。
整個帖子也沒有明言老師或學生的名字，只有一張失焦的相片，模糊顯示二人深夜一同離開校園。
但那裏可是洩密專頁，很快就有留言認出了他們。所說的學生就是男艾倫，而教授正是Dr. Sue。

多虧Dr. Sue深得學生喜愛，而社交網絡又是一個講求輿論的地方。沒有人求證真假，消息在廣傳之前就已經被檢舉掉。要說的話，知道的人也絕對不算多。除了我這種無所事事整天在電腦世界蹓躂的人。

而我對於艾倫代讀一事的重重謎團，頓時豁然開朗。

Dr. Sue是文學院的教授，而男女艾倫以前都是英文系的學生，因而認識。男艾倫在二年級突然申請轉系，卻經常要求和女艾倫交換科目來上。如此難得轉了主修，卻又偶然想回到英文系上課？原因絕不可能是為了遷就時間表那麼簡單。

唯一可以解釋的是，男艾倫和Dr. Sue的關係非比尋常。

假設男艾倫想追求Dr. Sue，作為一個已婚的老師，Dr. Sue即使對艾倫有好感，亦會對師生的關係有所顧忌，不敢發展。男艾倫便索性申請轉系，不用成為她的直屬學生。儘管如此，追求一個老師最好的方法仍然是上她的課。

男艾倫此時就看上了英文系一個同名同姓的女生，使盡方法接近她。話說回來，遇上一個跟自己同名的人本來就很浪漫，也很難怪女艾倫會上當。更何況，容易受人唆擺又缺乏獨立思考的她正是這樣適合的一個人選。
我想是男艾倫很快也發現到不用成為情侶，女艾倫也會對他言聽計從。於是他卸下這個頭銜，卻繼續從中圖利。先成為艾倫的「前男友」，再逐步完滿本來的計劃。

每個人在大學，也有自己的課要修。

為了思考，我離開了人多嘈雜的飯堂，轉到外面散步。日落西山，是太陽怕冷，冬季的天就黑得特別快。
E大的地理位置雖不便利，依山而建的風景尚算開揚。連接A座行政樓到E座體育樓的一條散步徑叫春風徑，寓意E大的學生大多都會成為教畜教師，春風化雨。這是E大少有的地標之一。
有趣的是，地下一層也有一條類似的棧道，由於該段路徑就在樹叢毗鄰，暗森可疑，晚上陰風陣陣，被學生戲稱為「陰風徑」。

陰風徑除了是迎新營用作嚇新生的好地方，亦因為鮮有人跡而成為不成文的吸煙位。

而我在那裏，找到了正在抽煙的男艾倫。如果我說這是巧遇，在座的看倌大概會砸破鍵盤然後給我負評。當然不是，就如《圍城》所言，天下間的偶然都是化了妝的必然。
上次在史提芬房間第一次見他，身上的煙味已經很明顯。要不是我怕狂盯他的褲袋會太惹人誤會的話，光看煙盒的厚薄大小其實連他在抽甚麼牌子也能大概有個概念。

而要找抽煙的人，理所當然只有這個位置。

唔，硬要說我有甚麼特長的話，最厲害的地方也許僅至於此。
沒有太多的社交，沒有太多的興趣，也沒有太多的特長，注意力都只好放在些無聊的地方上。不然這個沒趣的人生，我可能老早就退出了。

陰風徑素來杳無人煙，會來的都是做同樣事情的人，非常安全。所以他也很快就注意到我，互相交換眼神，友善的給我點上火。

Z牌打火機，清脆的一鏘然後一噠，暖意洋溢。他是老煙民。不是那些即興會去便利店隨便買包黑萬就抽的人，也不是閑事才搲兩根煙來抽的社交煙民。嘛，都怪我多得無處可放的注意力，害我好像翠絲，那種會把別人的帖子和留言獨繭抽絲的人。我才不需要，每個人身上也自帶太多線索。

「你很常來這邊？」他首先向我打開話匣子。確實兩個男人夜闌人靜，不說點話氛圍也太奇怪。

不過，既然他都在向我搭話的話，
那我就不客氣了。

「我在E大的洩密專頁，好像見過你和Dr. Sue的事。」

男人說話，果然還是得叼著煙。

進入Week 4啦同學們 喜歡嘅請留低正皮／留言支持

紙言追故：
廣告時間：

more

more 好頂癮

第一次追故 live咗 好正啊 支持

E大最好食係UDeli

繼續

係咪因為原本嗰科就係男艾倫reg?

會唔會出書
樓主係咪暫時出咗三本？
利申：齊晒

陰風徑真係好多人食煙
BTW支持

有4本

萬事屋
孽債府
花見（陳奕迅）
時光短路

你仲爭邊本

半夜睇樓主啲故好正

繼續推文

多謝你嘅第一次

我麻麻地 寧願食pcc

100分

應該可以嘅 陪大家過sem尾

應該只得呢個位，據我所知

野生捕獲忠實讀者 嗚呀

多謝巴打
四本呀，我估係差 時光短路 ，因為呢本無連載到

刨書既日子 有樓豬啲文陪住

陳同佳都有睇

派克係咩罪？

係喎
我望吓先發現我都係齊4本

原來書展買咗未睇
啱啱望一望先記得

自問未算，想搵你幫我畫花啲書先

好耐無見啦理巴

seat eat 堂

煙都點埋你同我停？
文呀

我發覺呢個故係深夜先多人

Grad咗表示開始掛住讀書時期

係呀癡線勁癲，睇到張相嗰下幾震驚

萬事屋仲要初版好治癒嘅圖

書展搵我最鍾意畫花人哋嘅書

種樹巴

今晚再點過

支持支持
不過明明理想巴唔係

live左

你完故之日，我可能都未完sem

我都係失學青年呀 想讀書去讀master囉
btw 原來樓豬大我咁多

如果完sem我都未寫完就死了

我啲書嘅作者簡介有寫我幾大㗎 得閒去書局揭下就知

我係舊讀者黎 改左名咋
不過你唔講都唔知

見到facebook有post以為有文添

續 week 4

別怪罪我問得這樣直白，那是我早就猜到他不會太抗拒談起。相反要是他守口如瓶，我花多少時間也不會問到半句。

如果女人在浪漫的環境下最容易對人失去防範，男人脆弱的關頭相信就是叼著煙喝啤酒的時候。
特別是你想哄對方說心事。因為在抽煙的人，不多不少都寂寞。

男艾倫一點也不意外，反正我肯定不是第一個問他的人。
而能夠和老師交往，即使知道不能張揚，作為學生不多不少也心中暗喜。師生戀的刺激，偷情的委屈，兩者都沉重得需要找人分擔。

而我就成為了最理想的一個人選。

我和他不熟稔，但同時我和所有人都不熟稔。在眾人心目中我都是社群的邊緣人。
六度分離法則的奧義，就是指人與人的關係環環緊扣。在大學、公司甚至社會的各處，你跟A結怨但不敢隨便提起，因為B可能是他莊員的女友，C又可能是她同房的師兄。

你不敢隨便說話，尤其是不能讓太多人知道的說話。

可是跟我對話，很安全。因為我不參加任何學會活動，也不隸屬任何組織群體，一直也只有我。打個比喻，為何那麼多人會願意在計程車上和司機暢所欲言，亦是因為司機和你的人生放眼到盡頭不可能再有任何的交匯點，所以說話的人才能卸下心防。

現實點說，他們或許就是貪我不好社交，根本沒有搬是弄非的對像。

「一切的開始，都在這裏。」他兩指挾著煙頭，指在我們腳下的地方。

「這裏？」唔。在一地煙蒂的陰風徑定情，好特別。
「她發現我抽煙了。特意走過來。」他說：「就在這裏，如常的漆黑，只有我手上一點煙蒂的火光。我一眼就認出她的臉，她沒有說話，卻送了我第一本詩集。」他從單肩包掏出一本平裝書，過多的掀翻而顯得破爛。
那是他在上次也展示過給我們看的《泰戈爾詩集》，他一直都帶在身上。

「初時我是不忿的。明明都上大學了，甚麼老師還會叫人不要抽煙而去看詩？於是翌日我找了一張便條紙，抄了其中一首詩給她。」他熟練地翻開詩集，似是閉上眼光憑感覺也能直接翻出那一頁。

/This longing is for the one who is felt in dark,
But not seen in the day./
（這份渴望是留給在黑夜裏感覺得到，白天卻看不著的人。）

他覺得，她不懂抽煙的浪漫。老師甚麼都不懂。
在便條紙的後面，他補上一句：

「Fyi，泰戈爾也抽煙的。」

聽著兩人相處的小事，我由衷地感到窩心。也許戀人帶給對方的魔力就是如此的大，大得可以感染旁人。

「Dr. Sue肯定很生氣了？」我這樣問他。
「她簡直發飆了，發了一篇幾千字的電郵來給我說教。還在下課後抓住我，質問我哪本文獻說泰戈爾抽煙了。」男艾倫無比快樂地回憶，其實那只是他胡謅的。

自此，他們就開始交換不同的詩句。他是出於學生不忿的叛逆，她是出於教學者的有教無類。我想詩集就是這樣給翻爛的。
當他還在英文系的時候，他假意問過Dr. Sue一次。如果有天，你喜歡上自己的學生，會否造成困擾？依舊，她讓泰戈爾給他答案：

/The world puts off its mask of vastness to its lover.
It becomes small as one song, as one kiss of the eternal./
（世界對著它的情人會揭下浩瀚的面具。
它縮小，小如一首歌，小如一個永恆的親吻。
）

就是那時候，艾倫決意放棄英文系，毅然轉科。他不願看見她為自己委身。

「我可以問，現在你們是在一起嗎？」我承認，想要知道他們的關係發展到哪裏只是單純的好奇。我可是在得到連洩密專頁都沒有的小道消息。
艾倫聳聳肩：「可能吧。」她從來沒有明言過兩人的關係。始終她在家裏還有一個人。

可是有一次當艾倫問她「作為師生的我們為甚麼會走到這一步」，她給艾倫寫過這麼一句。這句讓他覺得前路就算不能見光，兩人的關係也就此豁然開朗。

/I cannot choose the best.
The best choose me./
（我無法選擇最好的。
是最好的選擇了我。）

這一句深深感動了艾倫。芸芸眾生，她也竟然選擇了瑟縮在陰風徑抽煙的我。

不夠危險和激動，豈能撼到生來孤寂又冷漠的人。
我在心中默想果然，花火應當如此。

「所以，是你讓Dr. Sue去找瑪姬？」為了自己能及時畢業，他也務必讓女艾倫通過考試。Dr. Sue給了瑪姬那麼大的甜頭，如果歸功於女艾倫，她的考試就穩了。

艾倫輕佻一笑，他搖頭否定：「她從來不讓人叫她去做任何事。」他說，我只是告訴她，有一個很努力的學生，應該得到應有的回報。及後事情的發展，我想你們會比較清楚。

「不過我知道她一定會去找瑪姬的。」他說，因為她喜歡努力的人。包括不惜轉系重讀，也不介意她每次上課都戴著婚戒，整個大學生涯都在努力追求她的艾倫。

我腦海突然浮現一個假設：「要是艾倫沒答應和你交換課來上的話，你就追不到Dr. Sue了吧？」
「當然了，」他附和道，小艾倫就是太容易被擺，連問也沒問就答應了。要是她知道自己做了第三者的共犯，大概會很不知所措。

也許是整天都被Dr. Man那句「你、們、都、有、罪」沖昏了頭，害我一天到晚都在想著這樣那樣算不算罪。

不評論Dr. Sue和艾倫的關係是否屬於罪，但是促成這段關係的，或多或少也是因為女艾倫的愚昧。如果我是Dr. Sue的丈夫，也許都會怪責不問原由就隨便和人調科的女艾倫太沒眼色。

至於男艾倫和Dr. Sue的事，我就當作抽煙的陪襯好好享受。
最吸引到博士的，永遠不會是另一個博士。比起和自己同類的人，我們更需要和自己不同的人。

無論是博士生還是壞男生，每個人心底都分享著同一份渴望。渴望與別不同，渴望被愛，渴望生如夏花一樣絢爛。

我能理解，他們喜歡熱愛自由的泰戈爾。

睇完好爽

「我能理解，他們喜歡熱愛自由的泰戈爾。」
哩句做一節嘅結尾好正

呢節好好睇

/I cannot choose the best.
The best chooses me./

私心我都好滿心今日寫呢節，嗚啊
鍾意嘅畀個正皮同留言我呀

紙言追故：
廣告時間：
（小弟facebook有泰戈爾詩歌的延伸閱讀喔）

巴打好快手

我都覺呀屌 （自己做自己讀者系列）

我都寫得好開心甜到漏

自隊一打先

咁不如再開心落去

今日嘅文好正

好鐘意今日既文 今晚到底仲有冇

最新果篇意境好正 睇得好有feel

等你啲文過日晨 準備過兩日出去搵埋冇連載本書

呢幾段令我諗起返校

即刻想買返本詩集

呢篇正，有得睇番正常人對話

講緊咩 真個個陳同佳？

好似有張相影到佢入冊個陣睇書 其中一本係花見
唔記得了

我返到屋企唔記得影番成套俾你畫花左既書上黎呀

應該各大書局都有，濟銷中

因為返校個讀書會有睇泰戈爾

一套齊晒

幾好睇 g chi

我係呢本

多謝呀

見到上面d簽名書就諗起年幾前個書展要返工唔得閒去
叫個frd去點子買孽倩府 仲叫佢盡量搵本有畫花既

屌你個系 佢買本無畫花既都算 仲要去三聯買

孽債府
自對

好治癒呀種樹巴

好耐無見

理巴幾時再有下一本俾我拎黎搵你畫花佢呀

真係孽債 書展應該淨係得點子有畫花

識去一定去點子買

真
點子買無畫花都無咁嬲
仲要三聯
屌左佢幾分鐘

如果每件事代表一宗罪咁都幾得意

不喜勿屌
四本之中覺得時光短路無咁好睇
當然同其他作者比算好

續 Week 4

和艾倫不知不覺聊了很久，地上的煙蒂一下子增添不少，對清潔的姨姨我是真的很抱歉。
要不是突然接到史提芬的短訊，我也許會繼續和男艾倫聊下去。

他相約我們在飯堂外面的中央廣場見面。在沒得到更多情報下，我不肯定應否向男艾倫透露。只好藉詞和他道別。

只是我剛轉身，他就叫住了我。
「還有，你不會抽煙吧？」

我被他的說話叫停腳步，略感愕然。

他吸了一口煙，向我比劃：「經過肺部呼出來的是直線，你只是在吞雲吐霧。」他心疼的說看我這樣好浪費：「但不要學吧。沒學懂就不要學。」

我有點不滿，他好像把我當成是去雜貨店偷買煙的小學生一樣。

我來到中央廣場的時候，其他人都到了。中央廣場是E大另一個地標，被教學樓和圖書館包圍的一個圓形廣場。順道一提，中央廣場是一個半露天的狀態，它有一個簷頂，但晴天時不能遮太陽，雨天也擋不了雨。
聽說它是用來擋雲的。

看到女艾倫滿心歡喜的樣子，我們就知道。

然而，在課上艾倫給Dr. Man呈交贖罪券後，Dr. Man目無表情，已經讓人覺得很不對勁。
她再次打開試算表，在艾倫的名字旁邊寫上：

「 U 」

不光是艾倫，這個結果叫我們每一個人都意想不到。
第一個湧現的想法，無疑是覺得Dr. Man應該發現了艾倫代讀的事。只是在這刻，誰也不敢亂說甚麼。

「贖罪券上明明已經簽了名，為甚麼還是不合格？」開口的人是翠絲。旁邊的艾倫只是一額冷汗，狼狽的用手不停擦拭，卻不為自己說一句話。

Dr. Man漠視翠絲的問題，自顧自地說：「這樣的話，下星期四再見。」我不怪Dr. Man的冷漠。連考生本人都不敢開腔爭取，被無視也理所當然。

「你說，我們可以問一個問題的。」說話的人是我。

可是艾倫再不濟，她沒通過考試就代表我們都可能不通過。翠絲和我的發言都不是為了她，只是為了自己。
其實由始至終說甚麼結盟幫忙，每一個人都是自知力量有限，為了能夠在課程中戰勝Dr. Man才答應合作。就連我們寫在餐紙的錯事，之所以會做出各樣齷齪的事都是出於自私。

我不覺得可恥，因為每一個人如是。

面對質疑，Dr. Man神態自若，理所當然地回應：「我是說，每次有人通過考試就能——」
「你是說，每次有人『完成』考試，我們就能問一道問題。」我打斷她，並引述她在上一堂的句子。
艾倫的確是完成了考試，只是你沒給她通過。所以按照你之前所說，我們仍然可以問一道問題。

Dr. Man努力管理面部表情，好等我們不要看出她一下子的徬徨。直至她想不到再可以辯解的理由，決定讓步，為艾倫的不合格作出解釋。

「瑪姬給你簽下了贖罪券，但沒有原諒你吧？」Dr. Man說話堅定得仿如自己就在現場：「你給大家說，瑪姬具體跟你說了甚麼。」

「她說，可以和我繼續做朋友。」艾倫第一反應就說。Dr. Man挑挑眉，心想你跟誰交朋友我一點都不想知道。

等一下，Dr. Man知道瑪姬的名字？
對於我們的事情，一個講師到底能掌握多少。底細被人摸得一清二楚，這種感覺赤裸得後背涼飆飆的，不踏實又不安。

艾倫明顯沒發現到這一點，隔了一會才想起要說關於考試的重點：「而且她也知道我有多迫切需要畢業，所以願意幫我簽名。」

「只能，她也說了無法徹底原諒我。」這樣的話，她說會太對不起生死未卜的蘿蔔。

瑪姬的意思是，以自己的份上，她可以原諒作為朋友的艾倫。
但在兔子的份上，她無法原諒同為飼主的她。

先說Dr. Man絲毫沒有在評分上讓步的打算，再者聽艾倫轉述瑪姬的話，情況並不樂觀。

「可是你明明在評分準則說，」翠絲立刻就從文件夾取出第一堂派發的課程大綱：「『一經仇人在贖罪券上簽名，即時獲評為A等』。」

「可我在課業要求上也提到，『同學需令仇人在券上親筆簽名，證明得到他／她的徹底原諒』。」Dr. Man連看也不用看就能反駁：「文科生，摳字眼也摳得小心點。」

課室寂然無聲，全部人的目光都落在Dr. Man身上。她只說一句話：

「一開始妥協了荒謬的設定，又為何怪責得到的結果荒謬？」

你們，真的好有趣。

入嚟有文

睇下

男艾偷係心疼枝煙定男主？

又有嘢問
呀牛係攞F
宜家女艾倫攞U
其實一樣？

煙

ok

正當我們以為這堂課已經完結的時候，Dr. Man將目光轉向課室後方。

她對一直坐在課室後排，不吭一聲的史提芬說話。

「請準備考試。」

史提芬異常冷靜，立刻回答：「我申請延後。」
確實在剛得知即使獲得簽名也不能合格的情況後，爭取時間再作打算也是明智之舉。只是史提芬能夠在突如其來的壓力下反應得如此迅速，還是很令我佩服。

「原因？」從Dr. Man口中說出的質疑，銳利而沒有溫度。

「我要找的人，不在。」史提芬利目對直瞪Dr. Man說：「反正你都知道我們每一個人的事了，不是嗎？」他補充，你應該知道我的確需要時間。

「說到這個份上，我批准。」Dr. Man爽快答應史提芬的要求。然而早就知道事情不會這麼好處理，她隨即向我們宣布。

「最新安排：下一堂課改成複習週，大家都要出席。」

她強調：「APS1114的所有同學必須出席。」即使是完成考試的，也請出席旁聽。說的時候，她並沒有故意看著艾倫和派克。
然後繼續若無其事地講解規則，一不留神就疏忽了這樣重要的條款。

「這次的複習活動會點出席率，而出席率我們按全班來計。」

以全班來計？這是甚麼意思。已通過考試的派克率先提問，還在包裹的左手不斷顫抖，顯得緊張兮兮。
Dr. Man補充，就是字面意思：「一個人缺席，就當全班沒到。」

她解釋就像我們做小組報告一樣，每名組員都得出席，不然全組都會被扣分。只是我們的組，以班別來計。說到底，教務處的規則非常官腔的一句「負責老師對課堂一切安排擁有最終決定權」，奠定我們的起點就在天秤斜下的一方。

雖然她派發的課程大綱明言APS1114只有一個考試，從沒提及過甚麼複習週。可是我們都知道，從我們決定不反抗的一刻起，甚麼規則都已經不可信。

誰叫我們選擇妥協荒謬的設定。

Dr. Man離開後，史提芬仍然坐在課室最後一排，低頭思索。

「我在想，你們到底有否發現到，」良久，他終於對我們說話。

阿牛獲得的是「 F 」，但今次艾倫獲得的……

是「 U 」？

提到我問嘅嘢了

鳩估
F係連試都無考
U係有考但fail
可能有補考機會？

會考會在每年4、5月期間舉行，並在8月公布成績。除中國語文科及英國語文科外，其他會考科目的成績共分六級（A、B 、C、 D、 E及 F），A級為最高等級，F級為最低等級，F級以下成績不予評級（以UNCL表示）。

Dr. Man究竟係咩人

今年嚟探我幫你畫返

時間啱啱好

今年開唔開得成書展？

巴打超眼利，咁快get到

因為有違和感
睇到U嗰陣記得之前好似唔係U
就碌返去睇

我嗰陣還好，做個題目係自己鍾意嘅

應該都好後先會講到

我都好想知

我覺得佢地考試過程好睇啲
dr man背景唔重要

屌咩如果去到六月重係咁
就算開得成都唔敢去啦？

重有無文？
有啲眼瞓

新讀者

今日無了，聽日繼續

紙言追故：
廣告時間：

好睇嘅記得留低正皮同留言呀

買咗樓豬舊書 聽日攞

F左下個sem要retake?無限輪迴

但係對方都講到明唔會徹底原諒

睇到好心寒
u係咪要無限重續

打錯字 上面想講u
我估f(姐係一開始走左個個)係直接grad唔到 因為已經比人爆左大獲
u可能就係要讀過掛
可能下個sem佢會搵得返隻兔仔呢

Live咗
p牌仔正皮唔到樓主
幾中意個故

特別中意呢句
一開始妥協了荒謬的設定，又為何怪責得到的結果荒謬？
就好似接受功能組別, 然後組織工會反攻
問題就係出喺個制度
跟住佢玩唔係妥協係咩？已經妥協咗幾多屆選舉

超好奇
佢俾U其實係咪已經知佢唔qualify坐入去

支持支持

我連漂鳥集都未睇完

U其實係咪因為完成考試既唔係男艾倫所以undeclared
至於Dr Man講唔係真心原諒 只係用嚟分散佢地焦點既籍口

F A U L T ？

當我冇講過

用左林嘉欣代入Dr. Man

btw佢如果係真係普通一個社科講師
下次搵人上佢office燒佢數簿咪得

嗚呀睇完話我知好無睇

巴打你get到，太好了
其實成個故事都有好多隱喻，儘量寫得無咁白，等get 到嘅可以get到，想輕鬆下嘅都可以當故事咁睇

Part time lecturer 好似無自己位
真嘅大學邊有咁靚嘅講師

睇到大家咁熱烈討論好開心
依然好想覆每一位嘅留言，不過太驚一講就唔小心劇透，破壞大家追故嘅雅興，望見諒

歡迎大家繼續瘋狂討論㗎 今晚繼續

琴日太忙冇推到文今日補推返

推空氣照推

特別強調話要全班出席，係咪指男艾倫都要黎

我諗唔係？

新讀者 好睇啊！

好鍾意啲政治隱喻

WEEK 5 (STUDY WEEK)

具體來說，「F」是「Fail」（不合格）的簡稱；而「U」是代表「Unclassified」（不作評級）。

E大的考試評分最高是A(+/-)，最低則是F，就如她給予阿牛一樣。無緣無故給出一個「U」，教我們百思不得其解。派克說在他看來，最大可能是Dr. Man早就知道艾倫代讀的事，所以才會說「不作評級」而非「不合格」。

翠絲卻不同意。以Dr. Man的性格，知道的話肯定不會默許。大概在第一次見到女艾倫時已經把她轟出課室。

「可能，她是在等你自首喔？」雷爾故意揶揄艾倫，你要不要去試試看呢。他以誘導五歲小孩的語氣哄騙艾倫。我有那麼一刻怕她會當真，因為她連五歲智商都不如。

有時候我也真佩服她的臉皮，像無底深淵一樣被怎麼挖苦還是一個樣的。她一本正經地應對雷爾：「我真的需要自首。你說，我該怎樣跟陳艾倫開口？」糟了糟了糟了。艾倫一邊自說自話，低沉得好比蒼蠅走過的低頻嗡聲。說不定為了報復，他也會故意搞砸我的課，好讓我們都不能畢業。」

「對了，史提芬。」派克突然將話題轉到別人身上，我猜他只是不想再聽艾倫的碎碎唸：「你好厲害，竟然敢要求延遲。」
「而且成功了。」翠絲一邊說，一邊使勁把檸檬茶的檸檬片戳得稀爛。

我們整檯就數他沒點東西吃，面臨考試的人應該很難吃得下嚥。他嘴裏在回答，卻一副心不在焉：「我是真的需要時間。」

不待艾倫吃完她的酸辣麵，史提芬就嚷著要走。我和他住同一處地方，順道而行。他不像神經大條的派克或畏首畏尾的艾倫，他不想和我們討論，也不需要我們幫忙。

飯堂和宿舍路程很短，上道弧形樓梯就到了。一直油生的疑惑，我決定趁這個時候提問。

「既然你不打算讓我們幫忙，為何一開始又要拉攏大家聯朋結黨？」我的性格大概有個很大的缺點，就是難以抵受沒有答案的疑惑。幸而我的率直亦讓很多人願意袒誠相對，和我對話就像跟樹聊天一樣踏實。

我們都需要一個啞巴般的朋友。大部分人都只想卸去自己肩上的擔子，卻甚少願意分擔他人的苦惱。
我卻相反。沒有依附的社交圈子為我省卻了很多很多的煩惱，我有多出來的肩膀可以替人分擔。

史提芬回答：「我的考試能自己搞定，但對付Dr. Man，就必須要大家的力量。」既然她是沖著我們而來的，那麼缺了任何一個人都不能成事。

說到這裏，我們已經回到宿舍的大堂。史提芬沒有直接去乘升降機，反而走到信箱那端。以房間為單位，每位宿生在宿舍都有信箱。只是大部分學生都懶得更改銀行帳戶或會籍的個人地址，大多人的信件都會寄回老家，宿舍的信箱也不大派上用場。然而史提芬不是去收信甚麼的，光是前去檢查信箱，從縫隙窺看內裏空空如也。回來時還剛好能趕上和我同一部升降機。

「你在等信嗎？」我按下我的樓層，隨意一問。

看著升降機上方的數字緩慢上升，到史提芬所住的樓層便乾脆離開。留下我和滿滿的疑惑。

然而過不了幾天，我就得到答案。事源其實還得靠點運。某天大早我正要離開宿舍去上課時，就在大堂碰上史提芬。
真奇怪。哪有人會看准派信的時候來檢查信箱。我就知道他肯定在等甚麼，而問題就在於，他在等的是甚麼。

我沒缺德到打算躲在牆後偷窺，只是我走到他背後和他打招呼時來得太突然，他連把信藏好的時間都沒有。
我看到那封信是……懲教署寄來的？

原來如此。

我和史提芬雖然沒兩句，但光憑著我們同宿，得到的資訊可是比別人都要豐富。

「是你的女朋友？」不帶任何修飾，我開口就這樣問。

史提芬被我的話嚇倒，連信都掉在地上。其實說到這個份上，我幾乎已經肯定我的猜測。

在他每次拍卡進入宿舍時取出的手作銀包，給了我最大的線索。男生會用一個親手製作的皮革銀包，一是自己造的，二是女人送的。以史提芬處處講求結果和成效，會自己動手做的可能性少之又少。
所以在他第一次把我們邀到宿舍的時候，我就知道史提芬應該不是單身。

問題就在，他幾乎大部分時間都放在宿舍和人打交道，週末也甚少離開學校。當我們的考試有甚麼新進展，他也總是第一時間現身。
種種舉動，都不像是一個交往中的人。

我原本的猜測是她可能身處海外，兩人正在遠距離交往。直至看到他如此緊張地收下這封信，就帶來了答案。
只是這個答案，的確叫人意想不到。

史提芬的一句「你怎麼知道的」問到唇邊，還是老實嚥下。
既然是事實，就存在被發現的可能性。被我或誰知道，都不是甚麼不可思議的事。

然而，這個事實懸下的末端和史提芬申請延後考試的疑問接上，我像找到缺了一角的拼圖般興奮。

「她是你的 原諒者。」我已經沒有疑惑的空間，直載了當就問：「所以，是你把她送進監獄的？」

有bug

如果前文提到個老師「為左保證學生安全」，係會從旁監視，咁學生點樣用trick去令佢地仇人簽名

如果無記錯，暫時考咗嘅人都係當面問原諒者攞簽名的，無呃到佢

有文啊

諗左好耐 天秤下果方唔係勁d咩

續 Week 5

當天我還趕著上課，但史提芬答應會給我答案，我就姑且相信。下課的時候已經天黑，路過教員室樓層，竟然碰上兩個意想不到的人。

男艾倫的打扮真的很好認。先說E大本來男學生就比較少（不要去羨慕），像他高佻又時髦的實在太亮眼。
而且他旁邊的人還要是Dr. Sue，這個組合加上我聽過的事使我不得不駐足。這是我第一次親眼見到Dr. Sue，有點失望的是她沒傳說中好看，厚厚的眼鏡藏不住黑眼圈，穿著臃腫的大衣更顯得有點土氣。

離得太遠，我聽不見兩人談話的內容。我來到的時候，沒說上兩句男艾倫就轉身離開。害得我躲藏不及，在出口處和他打了個照面。我舉起剛剛取回的論文，以示我不是跟蹤他的。

「來取功課的？」男艾倫難堪窘迫之際，說出像樓下保安一樣明知故問的寒暄。
我微微點頭，沒有取笑他。想像到他所面對的困擾，不能取笑他。
我們踏進升降機，他才開口打破尷尬的沉默。他說，我也是來取功課的。手中拿著一個牛油紙信封，裏面的粉紅色書籤若隱若現。字倒是看不清楚，但心意顯而易見。

只是他醞釀著的氣氛好不尋常。果然在升降機到達目的地前，他就告訴我。

「吶，我打算退學了。」

叮。升降機門打開，凜冽的寒風吹進骨頭裏去。我們不約而同打了一個哆嗦。

「去抽支煙？」

男艾倫明知男主唔食煙

多謝留咗名嘅大家，明天繼續
大家喜歡嘅可以留低正皮同留言支持

紙言追故：
小廣告時間：

live早知儲多幾日

頂你講得啱

Social 煙就是咁解

追live開心呀

唔夠喉
btw睇到懲教署就諗起手足 唔知佢哋食得飽唔飽呢

Live左
已經feel到舖排緊主角果單一定唔野小

聲援gogogo

其實係睇返個遺憾故 睇返個兩章

之後有時間再成本睇過

「一開始妥協了荒謬的設定，又為何怪責得到的結果荒謬？」

你們，真的好有趣。

呢句好正

Btw 早排睇完花見，睇到胃痛，但係又好睇到停唔到

希望今個故之後唔會咁

希望書展會見到你 突登嚟搵你簽名先

live左好sad

不能忘記

呢個⋯⋯係比較特別嘅

多謝巴打

點解會睇到胃痛，保重呀

聽日再出

除咗架仔好少見人用 吶 做開頭

巴打寫人性都好中

ねえ突然想扮下架仔

人嘅關係好複雜

睇萬事屋就已經知

Aggerbtw係咪我miss 左 我睇書果個version好似無講到佢上世到底係邊個?

講緊修正師？ 喺杏子個chapter最尾講的

買咗你四本書但第一次live住追故

Live左
今日順便睇埋萬事屋
同時亦發現原來朋友圈中都有frd追開你啲故
加油

續 Week 5

他雙手插袋，未到吸煙區就急不及待先叼上煙：「你有聽過陰風徑的鬼故嗎？」

「沒聽過。」我戰戰競競地回答，又怕又期待。C大有辮子路，U大有紅眼睛。E大的鬼故事，我倒想聽聽看。

深夜的E大放眼無人，看著樹影婆娑，乾旱的葉被寒風吹得沙沙作響，活像有人在說悄悄話。我滿懷熱切，期待著他的答案。

他卻給出一句，我也沒聽過。

「妖。」我不屑地罵，手上給他點火，一邊回歸正題。所以，你為甚麼會有那種想法。

他給我展示手機，我知道他會給我看E大的洩密專頁，但我還是裝作不知情的接過來，佯作閱讀好等他先說話。
「幾天前有人發了一個這樣的帖子，」他說自己待在E大的每天，都像生活在鬼故事中。分分秒秒被談論被監視，這是一齣不能完場的恐怖片。
他說，從前都不覺得身邊有這種人。

只讀到報章的一角，卻妄想自己看到了整個世界。

人們隨意批評，把你踩低一吋，他就在道德的階梯上走高一級。你的一文不值構建了他們的高尚優渥。
嘴裏說你有多壞，心裏卻希望你能再壞一點，讓他批評你的時候能更輕鬆就說出惡毒的話。

他覺得灰心不己，心情持續低落。Dr. Sue開解他，何必在意不明白你的人。
但艾倫在意的不是這回事。

他們可以批評我，可以蔑視我們的感情，
但不能肆意踐踏我們所付出的代價和努力。

如果你不知道我每天得花多少力氣才能不去尋死，
那憑甚麼說話。

我能明白他的話。事源是幾天前洩密專頁再次有人提起Dr. Sue和某學生非比尋常的關係，說得繪形繪聲。掀起了比上次更熱烈的討論。謊言說一千次也能成真，屬實的謠言被說上兩次已經很難再有被懷疑的餘地。

再鬧上去的話，恐怕會影響到她的家庭和工作。艾倫說，我可以給她一個家，但不能毀掉她鍾情的工作。
我沒嘲笑他這口氣說得太大。他想趕上她需要的成熟，這不過份。

「不看看嗎，」我挾著煙頭指向他口袋的信封：「你給發回來的功課。」
我說我也想看看，她知道你的打算後會說點甚麼。
都說了，別人的秘密就是有種難以抗拒的誘惑。

「每個人都有非畢業不可的理由，對吧。」他踩踏抽完的煙蒂，地上從此蒙了一重灰：「你們這班同學。」
我心底暗忖還真佩服他能把APS1114說得事不關己。明明就是你唆使艾倫和你調科才能躲過一劫。
可是他說得對。從陰風徑微微遠眺，你會隱約見到E大正門的噴水池。大部分人第一次來的時候是面試，第二次來的時候就是入學。

派克為了夢想；艾倫為了生活；而至於阿牛，我想是為了一份本來就不屬於他的虛榮。

你呢？男艾倫這樣問我，你是為了甚麼才來到E大的。
我聳聳肩。老實說，有哪位E大學生是將它放在第一志願的。
於是我回答：「為了不脫軌。」像所有其他人一樣成為軌道上的齒輪，按時按候循規蹈矩地運作。不掉隊就不會迷路。

我想知道他的答案。他說那年在文憑試僥倖考了廿六分。好高鶩遠，首三志願心頭太高，落空後只得第五志願的E大英文系取錄。
幾經迂迴，他來到這裏。

彷彿由出生走到中學經過的曲折，努力備戰公開試的寒暑，成千上萬個巧合組合縱橫交錯。
最後，他來到這個大門前。

「有時候回望過去，怎麼好像遠道而來，單純只為了遇上她。」他苦笑道，還是在笑。

我讓他打開她給的信。

/What you are you do not see,
What you see is your shadow./
（你看不見自己，
你所見的只是你的影子。）

我們低頭一看。影子只是籠統的輪廓，害我們對自己的認知往往有所偏差。
以為的堅強其實是逞強，以為的煎熬會成為你他日的驕傲。多虧影子矇矓，我們才乘著這份故弄玄虛默默走過種種不幸。

男艾倫細心收好她的文字，然後望向我就無名火起：「該死的。這一刻，為甚麼是跟你在一塊。」
我失笑，嘗試揣度她選詩的意思。大概在說：一場來到，就待下去吧。

談起退不退學，讓我想起了艾倫考試的那一回事：「那個，她跟你說了吧？」這是以防萬一，我生怕女艾倫會怕事到以為不和他說就能蒙混過去。
「喔，不合格的事。」他倒是比我想像中來得輕鬆：「我聽說了。」他打算向學校再申請延期畢業應該還行吧？畢竟他是二年級時轉科過來的，可望得到一點酌情權。
「不行的話就算了，反正我都做好退學的準備了。」他伸個懶腰，腰肢柔軟，肩上輕盈無物。

我能分辯這次只是玩笑話，Dr. Sue都這樣說了，他還決意離開的話就太反叛。
「那你該怎樣……怎樣『回信』呢？」我問他。
他說，也是抄詩啦。然後隨手翻起一頁，相當隨意。

為甚麼是詩？小說也很好看。我給他說過，我畢業後會到出版社工作。你想看小說的話，我給你介紹。
他搖頭：「因為，詩很安全。」

安全？我不懂他的意思，也不懂她的詩。
他嘴裏才剛要說，因為，唔，還是算了。像摩斯密碼之類的，只是要有相同的心意才能接上頻道。

「像她在家的每個晚上，不能看訊息，我甚至不能發電郵找她。
我也覺得還好。至少睡前我們看著同一彎月亮，就應該解讀到一樣的意思。」

/You smiled and talked to me of nothing
and I felt that for this I has been waiting long./
（你微笑，不跟我說甚麼話。
而我覺得，為此，我已等待良久。）

他把便條貼卡在這一頁，輕輕合上。
像我們所有人對待最珍貴之物一樣，小心輕放。

陰風徑越夜越冷，我們帶著一身煙味離開。「不過話說回來，到底是誰放上洩密專頁的？」雖說來到這一刻，要在意和解決的事還多著。
「最近我該沒有開罪別人吧……」他搔搔頭，一頭曲髮變得更蓬鬆：「除了，Dr. Man也算？」

其實早就該猜到。她連阿牛買學位的證據亦能蒐集回來，豈會出現錯認學生的疏忽？
何況，我們每一個都可以被她緊緊盯上的。說不定此刻她也躲在某個角落，一邊吸著我們的二手煙一邊偷聽，像癮君子。

男艾倫心底一寒，只得乾乾地笑，聲音沙啞：「呵，那麼我想，這個就是我沒完成『考試』的懲罰？」

就像阿牛一樣帥氣地當著Dr. Man的面丟掉課程大綱。沒完成考試的懲罰，就是在洩密專頁被公開最嚴重的錯事。
借助群眾的力量，輿論的壓力。她動一根指頭，就為他們帶來最沉重的心理負擔。
我不能說她利用群眾，誰叫人們披上網上身份後往往對這類的花邊消息求知若渴。生怕慢了一秒按讚就錯過了整個世界。只能說，兩者是各取所需。

所以即使男艾倫從來沒有上過APS1114，Dr. Man也早就摸清他的底細。她很清楚，這個陳艾倫才是她要的人。
說到這裏，我就突然想起一個重要的問題：「對了。」

那個，你星期四晚上，有空來體育樓一趟嗎？

是日更新終了

紙言追故：
小廣告時間：

睇完記得留言畀我呀

F5完有文睇個下好滾動 可以好好訓覺了

睇完

想買本詩集睇
但英文差 睇嚟只可以睇中文

好好睇次次買完會唔訓忍唔住睇哂佢

每次見到萬事屋初版封面都好感動，真係初代讀者多謝你

世界有咁細

真。live

漂鳥集？ 我嗰個版本係中英對照，超好的

我都會唔瞓寫埋佢

好中意今日呢篇
詩好安全 因為有相同頻率既人先可以明白

成件事其實真係好浪漫

繼續推

巴打識貨有呢六本

所以我一直唔明樓主寫詩個啲嘅意思
例如What you are you do not see,
What you see is your shadow
呢兩句 我諗極都解唔到落
一場來到，就待下去吧嘅意思

係

最浪漫係搵到嗰個人

點子fans

呢種人有緣自會偶然出現係你身邊

如果睇埋quote詩之後我寫嗰段，會唔會解到多啲

最多幫網絡作家出書嘅就係點子

我有過百本書有9成都係兩登嘅書嚟

續 week 5

星期四晚上，體育樓地下一層。

我們六人加上男艾倫約好，早點一起去課室。
「甚麼鬼複習週，她到底想要怎樣？」派克抱怨道，左手已經可以活動自如得多。
艾倫也罕有地抱怨起來，我還以為她早就接受了自己不幸的角色設定：「你都算了，我可是拿了U的。為甚麼還要弄那個全體出席制？」
「因為你沒腦，和這個人交換課來上了。」翠絲指著艾倫爸的鼻子。明明始作俑者是他，大家卻同意女艾倫該負上責任：「你這是自找麻煩。」
男艾倫也不好說話，只管低頭盯著自己的腳尖走。說到底還得感謝艾倫，沒有她的英文課他肯定不能讀到那些泰戈爾的詩。

我們來到地下一層。課室有燈。

眾人之間的氣氛頓時變了樣。雷爾走在前頭，翠絲亦緊隨其後。輕輕打開門，一個人都沒有。

可是，課室本來的桌椅都被清空。整個課室之大，空蕩蕩的中央整齊放好九張椅子，圍成一個緊密的圓。
就像我們第一課，她也讓我們圍圈坐一樣。女艾倫在大家屏息靜氣時，認真擔憂地吐出一句：「糟了，這看起來好像邪教儀式。」
真的糟了。

看看椅子，九張。再看看我們一行人。
一二三四五六七。
剩下兩張椅子。

這個時候眾人又急又怕，說話的人偏偏又是女艾倫。
「糟了。還有兩個人到底是誰？都把陳艾倫找來了，到底還有誰……我們不是全體出席制嗎，糟了糟了……」

課室有鐘，六時二十八分。我們還有時間。

踢踏、踢踏。
又有人向我們所在的方向走來。

「那個那個誰。你呀，甚麼硬要我來一趟的真是煩死了。E大有多遠你不是不知道吧？」久違的聲音還是一樣慵懶，以不純正的廣東話罵道：「正湊Hi。」

阿牛和在場的其他人都不熟稔，只和我打招呼。嘴裏一邊抱怨E大有多遠，但他還是來了。
眾人看到阿牛先是驚訝，然後不停嚷著好險好險，還好你來了。
翠絲輕輕拉扯我的衣袖，她還是穿著過大的毛衣。她輕聲問我：「是你聯絡他的？」
我點頭。阿牛在第二課中途就離開了，然後接二連三出現的事讓他大概都不會再回來E大。還好，在他和我調侃的那次交換了聯絡方式。多虧男艾倫的出現提醒我，APS1114的全體學生應該還不只我們，我才想起要把阿牛都叫回來。

「可是，阿牛沒有義務幫我們。」翠絲感到奇怪的是，他的秘密被公開了，學位也被褫奪了。已經沒有甚麼可以輸的人，還有甚麼把柄可以讓他非回來不可？

我不太明白她的話。阿牛主動過來攀談，說他今天終於下定決心報名了。他和我說過，準備今年再考一遍文憑試。
自從阿牛的事被人在網上瘋狂討論，我有私下找過他。說到底一場相識，他也算是班上的第一個犧牲者。目睹這些遭遇讓人心裏怪不舒服。
我們最不幸的，都是來了APS1114。

誰知他一接到我的訊息，就像碰到開關一樣，哭了好久好久。

利用把柄來迫使別人達到目的，也沒有比這更低劣的事了。

洩密專頁的帖子一出，他本來以為手機會很快就被蜂擁而至的訊息炸到當機。說到底他在大學混的這幾年，好歹也認識了不少人，手機可是有上百個群組，長期保持逾千個未讀訊息。他甚至怕一下子沒法應付太多訊息，盤算過要不要先關上電話，明早才一併回覆罐頭式的多謝關心。
結果，並沒有發生。

沒有人傳訊息向他求證。
沒有人傳訊息問他日後打算。
沒有人傳訊息八卦一下。

甚至沒有人傳訊息通知他有這個帖子。他是自己在洩密專頁看到的。

隔了一整天，他才接到零星幾個訊息。

宿生會的樓主找過他。他說，沒特別事的話，暫時不要回來七樓了。鎖匙你寄回來吧。

學會的人找過他。他們說昨天開了緊急會議，副主席會暫代你的主席位置。

內地生聯會的人找過他，那是他最好的朋友。他問，你幫我妹買的C大學位，該沒事吧？

一個沒儲存的號碼找過他，說是APS1114的同學。他問，你不要緊嗎？
有甚麼幫忙的話，可以告訴我。

今日停係呢度既 係咪未出完

六時三十分。Dr. Man步入課室，今次沒有帶上銀蛋。

我們有八個人，椅子還有一張空著。

「嘛，今天好熱鬧。」Dr. Man穿的是一條黑色洋裝裙，熨得筆直，雪紡的質地在這個季節薄得不太適宜。及膝的裙擺沾了一小抹灰白色粉末，在大家注意到之前眼利的她就伸手拍掉。如果她不是滿肚子陰謀的一個人，光看她每天的衣著也尚算賞心悅目。

她背對我們，放下掛肩的手提包。或者只有我留意到，她肩上留下了一道淺淺的壓痕。她今天的袋比平時沉甸。
「新同學，不先介紹一下自己？」她只瞥我們一眼，就認出了本來不屬於這班的陳艾倫。

男艾倫沉默不語。我沒看他，免得目光為他造成心理負擔。Dr. Man沒再糾纏下去，說開始授課。我很奇怪，除了第一課她裝模作樣的和我們簡介了心理學的基本概念，然後騙走我們的秘密，基本上也沒給我們講過甚麼課。

她踮起腳尖，加上高跟鞋的高度輕鬆拉下了課室的白板：「今天是複習週。來，我問大家問題，請務必踴躍回答。」她打開白板筆的蓋子，難聞的氣味湧至。

只是看來，她沒在意那張空椅子。
她故意在課室放上九張椅子，如果不是暗示這科應該要有九個同學出席，那是代表甚麼？

「大家想必聽過七宗罪，對不對？」她在白板上畫上七個圓形，工整得像打印出來。而七個圓形又組成了一個圈：「有誰可以說說是哪七種？」

課室鴉雀無聲。這個情況下，即使知道也不會回答，更何況我一點概念都沒有。
但我發誓，我見到史提芬蠢蠢欲動的想舉手。拜託了，她可是綁匪啊。但我不怪他，作為愛表現的商科生，我會理解為是他的職業病。

Dr. Man等待片刻，還是沉默。她走到我們的圓圈當中，壓迫感頓時倍增。這個境況讓我想起納粹軍人在排列整齊的猶太人前走過。

安坐於現代社會看《鋼琴戰曲》的我怎會想過，我等會是待宰的一方。

她是刻意放慢腳步，讓我們充分感受恐懼。我努力收起怯色，盡量表現得自然，因為我知道，她在享受我們的膽怯。
不得不承認這時我倒有點希望，史提芬能請纓回答，停止這種無止境的折磨。

她收起腳步，遞出手上的白板筆。

「何不就由上星期尾隨我去教會的翠絲同學開始？」

更新終了

紙言追故：
小廣告時間：

繼續想要正皮同留言呀

臨訓㩒入嚟就見到update可以安心去訓

好恐怖心寒

睇咗幾次都係唔識解所以話真係唔啱channel

又到突破盲點既時間
著唔著高跟鞋 踮起腳尖個高度都應該係一樣
除非個隻鞋係厚底

睇到打冷震

翠絲 樓主揀喺呢個時候停

早知儲多一日先入嚟睇去到呢個位就停
Btw幫樓主推

多謝巴打咁支持網絡作品

應該唔算啦，我自己超細膽應該寫唔出恐怖嘢

我真係無諗到 wfc你到底係巴打定絲打

邊有呢

再唔停就到我死了

日日停個位都係咁閪的好似係

推！ 寫詩個幾篇好好睇
有深度得嚟又有意境

我見過你真人但唔敢搵你簽名

btw你真係好靚女 冇諗過係絲打嚟

咁佢搵條仔中出佢咪得

我都有100本左右

巴

wow巴打蓄咗幾耐？我有幾本絕版書想買都買唔到

15 16年開始

差唔多時間喎

近呢幾年先多出版社肯出
18年之前都少

依家有好多間出版社都出網絡小說

有種文化好似收咗皮

係呢個故難得一見嘅感情線

下次過嚟打個招呼

我都係睇高登講故台開始，睇睇下先寫

寫多啲好故
你寫嘅故好中埋藏喺心入面嘅嘢

原來係絲嚟㗎咩

Oh shit 原來係絲

一直叫開理想巴
原來係絲嚟

幾時出新一集呀

唔好咁，我都係想做理想巴
大家鍾意睇我寫嘢就得啦

今晚夜啲出，未寫完

我都係內心想做男人多啲

但係樓主喺陳奕迅故明明係男人好亂

Sync到好難得

續week 5

早在上星期，男艾倫幫我們問到了教會的地址。他有同學知道Dr. Man每逢週末都會上教會，從不缺席，是個虔誠的耶撚。
我們抽籤，派了翠絲和雷爾去看看是甚麼一回事。教會距離E大半小時車程，是個座落於唐樓頂層、典型的小區崇拜堂。

週末崇拜老早就開始。雷爾當天因為睡死了而爽約，只有翠絲一人太危險，便由到會內打探變成躲在街角的小巷窺探。誰知她等了大半天，莫說是Dr. Man，連一個認識的人也沒有。極其量只有一個貌似住在附近，在E大工作的文職小姐提著一袋日用品經過。

現在看來，Dr. Man是知道了我們去打探的計劃，所以虔誠的她才故意缺席。
而今天在課上點名讓翠絲回答問題，我看成是一種報復。

她走到翠絲面前，翠絲久久沒有接過白板筆。她堅決不接過，雙手緊緊扭捏厚實的毛衣衣袖宣洩不安。這個小舉動已經是她能力所及的最大反抗。
僵持直到Dr. Man的耐性耗盡。她迅速抓住翠絲握成拳頭的手，用力將她纖細的五指一隻、一隻的掰開，務求讓手上的筆塞到她手中。
翠絲嘗試反抗，Dr. Man使勁抓緊她的手腕。拉扯當中，我看到了。不僅是我，我肯定我們都看到。

我看到一個原因。

這個算不上是一道問題，充其量只算是一點違和。我曾經以為翠絲總喜歡穿大毛衣是因為她喜歡，但原來她只是不喜歡大毛衣下的過去。
劃痕或深或淺，紅色棕色斑駁陸離。結痂的線條像路軌一樣由手腕凌亂排列至手肘內側，或許一直伸延至我們目光未及的地方。

翠絲下意識想拚命遮蓋，在大熱天都堅持穿長袖的她到底有多怕被人看見這些不堪入目的證據。但Dr. Man不善罷甘休。兩人交手的動作幅度很小，同時一直微微顫抖，反映兩者抗衡的力量之大。
直到翠絲不能忍受這些過去再暴露於眾人詫異的目光下，接下Dr. Man的白板筆。軟弱又無力地拉下衣袖，吃力撿拾所餘無幾的尊嚴。

這個畫面就在我們咫尺發生，每個動作盡收眼底。她不是誰，她甚至很難算上是我們很熟的朋友。
但我們可能是下一個她。
我們氣憤難平，但我們膽怯懦弱。

最後，如大部份時間一樣，我們的怯懦戰勝了我們的憤慨。
所以，我們沒有說話，不敢說話。
如大部份時間一樣。

翠絲站到寬大的白板前，頗有君臨城下的感覺。Dr. Man讓她默寫七原罪，她站著，思索良久，最後只能寫出其中四個。

「憤怒」、「貪婪」、「嫉妒」。

她寫下最為人熟悉的三項後，就放下白板筆，幸而Dr. Man沒有再為難，讓她返回座位。看到此境，在我旁邊的派克鬆了一口氣。這口氣比起Dr. Man所做的事，讓我更為糾結。

這是不正常的。

她先是堅持讓翠絲回答問題，後來又放過無法作答完成的她。這樣正代表Dr. Man不是期望我們能答上她的問題，她光是希望操縱我們，追求純粹的服從。
就如她一開始設法搜集我們的罪證，她迫使我們面對仇恨。她或者並不期待我們能得到原諒，她只享受那種能讓我們完成一些本來不樂意去做的事。

更不正常的，是當她沒在刁難的時候，我們竟會不自覺地鬆一口氣。長時間的受控下，我們開始對這一切的不合理麻木。只有一刻得到合理的喘息，就會快樂地感激施暴者。

不該下的一瞬應該，會被稱許成仁慈。

這個世界都瘋了。

白板的七個圓形，翠絲填了其中三個。Dr. Man在其後補上「色欲」、「暴食」、「懶惰」和「傲慢」。

七原罪的雛形要追溯到六世紀。由天主教起源，將人類罪行的根源分類。當時的教宗甚至將它們排序，當中以「傲慢」最違背「愛」。
Dr. Man頭頭是道地向我們解說。來到第五週，這是我頭一遍感到自己真的在上贖罪心理學的課。如果沒有她極其離譜的威脅和贖罪券考試，這一科探討中世紀的贖罪概念和人們心理，應該真的蠻有趣。

一看到Dr. Man凌厲的眼神又在掃視我們，就讓我徹底打消這個想法。差點就忘了，系統上根本沒有APS1114這一科。

她合上白板筆蓋子，清脆的卡一聲。

「你們肯定以為，我想說的又是這七種吧。」

係咪因為佢係教主
所以一早就到咗？

係我錯 眼殘，對唔住大家又柒

好好睇呀樓主 留個靚名
爬完文 覺得萬事屋個書名好熟口面
原來之前書局揭咗幾頁覺得幾好睇就買咗
同樓主啲故早有淵源
利申 未睇晒 追返先！

更不正常的，是當她沒在刁難的時候，我們竟會不自覺地鬆一口氣。長時間的受控下，我們開始對這一切的不合理麻木。只有一刻得到合理的喘息，就會快樂地感激施暴者。

不該下的一瞬應該，會被稱許成仁慈。

這個世界都瘋了。

———————————————
好多麻目咗嘅香港人
黑警射少2粒彈會覺得佢哋好咗
有d左膠直情覺得佢哋幾友善

香港人! 保持憤怒反抗

Hello 又係我 又live 左
下星期再見

係咪八宗罪岩岩好八個人

說罷，她往白板上的七個圓圈用力劃下一個又一個的交叉，決絕地刪去了罪名。

「從六世紀留下來的太過時了。」試想像，科技都變得如此先進了。人類的醜惡有可能不進化嗎？
她擦去了其中六項原罪，唯獨剩下一個。

「暴食」

她是刻意留下這一項的。然後，又重新在白板畫上更多的圓形。而這些圓形，又圍成了一個圓圈。
今次，有九個。
和我們所在的座位，一模一樣。

這次，真的很像邪教儀式。

「這個星期的複習週，主要想讓完成考試的同學，」她繞起雙手，煞有介事的宣佈：「進行Self Reflection。」

一般來說，Self Reflection在班上並不罕見。某些科目在考試或評核完結後也會有這樣的環節，在E大尤其流行。目的是為了讓學生反思在這一科上學到了甚麼，這些知識可以怎樣怎樣幫助到將來的學習或工作芸芸。是非常無聊的一個環節，反正大家都是胡謅居多。

可是在APS1114的Self Reflection，Dr. Man到底希望完成考試的人，反思甚麼，反省甚麼？

她補充如何完成課堂的個人反思，並強調答案非常非常簡單。

「每個人的答案應該只有兩個字。」

問題又來了。一般課堂的個人反思豈會有標準答案？不過我們都知道，APS1114不是正常的課堂。
她不是要我們答出她所想的答案，而是要我們像她所想的一樣想。

不僅是行為，她連我們的思想都渴望操縱。

Dr. Man用筆輕敲白板，咯咯、咯咯，在無聲的課室蕩漾。
每個人沉醉於思考時都會有自己的小動作。有人會搖腳、有人會皺眉，Dr. Man一直在用筆敲白板，敲了數分鐘之多，她到底在想甚麼？

而且，她一直都在看著同一個人。

「算了。」她終於收起筆桿和目光，一撥頭髮：「我想你也答不上來。」

Dr. Man在說的人，是坐在翠絲旁邊，冒了一額冷汗的女艾倫。她再次打開白板筆說：「我就再送你們一個答案。」
她在女艾倫所在位置相對應的圓圈上，寫上了兩字。

「無知」

她頭疼的歎了一口氣，不作無謂的糾纏：艾倫同學的話，我就當例題送給你們好了。

「至於派克同學，」她將目光望向派克。除了艾倫，派克便是另一個應考，並且在Dr. Man手上獲得了A的人。她指向白板上一直沒被擦走的兩字。

「我早就說過，第一個考試的同學有勇氣分啊。」

而派克所在的對應位置，正是「暴食」。

竟然有重文

屌派克係暴食
好似啱又好似唔啱

因為係天主教既"暴食"定義係過度尋求從食物而來立即既享受
係派克個情況係因為佢好奇/迷信所以做出呢個行為確實係暴食

Remark: 7宗罪中既暴食有人解作貪吃

可能我解釋得唔係好清楚

本身食野係為左生活/生存
但係而家派克係利用食物黎滿足自己空虛既心靈
就好似傳道書既羅門一樣

打錯 係所羅門唔係羅門

紙言追故：
小廣告時間：

出完啦今日
眼瞓到可以喺電腦瞓著，聽日再覆留言

大家喜歡睇嘅記得正皮同留言呀

話咁快又睇曬了
期待聽日嘅文

原來係咁
又學到嘢

理絲

比較想知Dr. Man 自己嘅罪係咩

多謝呀 一直希望可以超越萬事屋

大家

白警呢兩個字難聽過屌你老母

係咪得我一個覺得孽債好睇d

一星期唔睇應該儲到至少成萬字

巴打解得好好我懷疑你hack咗入我個腦度

非常偶爾都有讀者話老孽好睇過老萬，不過一隻手數得晒

真ending個伏筆強到
連載ending我當無睇過算

忍得好辛苦

我都當無寫過算

六月飛霜 世界怪得誇張

覺得老孽好睇啲

因為我之前就係諗點解派克最後唔係死亡作結
反而佢最後只係無左幾隻手指
因為食人者竟然無因為貪念食曬佢成個人其實有少少唔合理

但係後尾諗諗下記得羅馬書講過：罪給人的報酬是死亡，但上帝通過我們的主基督耶穌給人的恩賜，卻是永遠的生命。
即係暗示只要人唔係犯左不至於死的罪就唔會死
(FYI: 其實上左呢堂既人已經代表唔係犯左至於死的罪
因為約翰一書解釋過至於死的罪係指佢地去到最後都唔改善佢地既態度)
所以派克最後無死到係合理
(亦可以解釋為:狄倫雖無靈魂 但係佢仲係有人性)

後尾睇到派克既罪係暴食既時候
所以我就諗起狄倫雖無靈魂 但係佢仲係有人性呢個論點
從而推論暴食個意思係指用食物黎滿足靈魂

續 week 5

我來總結一下現況。

課室的椅子有九張，出席的學生有八人。

派克：「 A 」（通過考試）
雷爾：（待考試）
史提芬：（正接受考試）
翠絲：（待考試）
女艾倫：「 U 」（不通過考試）
男艾倫：「 ??? 」 （缺席考試，被公開秘密）
阿牛：「 F 」（缺席考試，被公開秘密）
我：（待考試）

「前同學，」Dr. Man這樣點名的時候指著阿牛，然後又說：「還有那個新同學。」

她提問，你們的答案是甚麼。

阿牛不忿罵回去，為甚麼還要我回答？你都知道了，全世界都知道了。
阿牛不需要像我們一樣順從，他唯一的把柄已經被公開，再沒甚麼可以輸。丟了本來的學位，連帶在E大結識的朋友都一併離他而去。他今天會來，也是單純的因為賣我一個人情。

「可不是全世界都知道。」她馬上截停阿牛未說完的話，插嘴說：「至少你在來年想申請的英國大學還不知道。」

阿牛先是一頓，怕的不是被Dr. Man知悉這個打算，最可怕的是她好像甚麼都知道。
而你不知道她知道你的甚麼。

這我能懂。眾多恐懼之中，要數「未知」最為可怕。
有人怕黑，有人怕陌生，有人怕踏出舒適帶，這一切恐懼的根源皆是源gf」於未知。過多的不確定因素讓人坐立不安，而加入了APS1114的這回事本來就是充滿無限的未知和疑問。

「不就是買學位。還要我說多少遍？」被看穿的阿牛只好回答。只是在我看來，Dr. Man並沒有厲害到可以讀心。自從買學位的帖子在專頁一出，阿牛和家人的個人資料已經全被公開。我想Dr. Man是得知他和家人都有英國戶籍，才會作出這個猜測。但無論如何，她還是成功嚇到阿牛了。

Dr. Man點頭：「你這不是買，而是賣。」

這話來得奇怪，阿牛用錢疏通學校高層獲得學位，他豈會是賣的一方。
她毫不留情的繼續說，你在入學時買學位，就讀時買課程的空位，交功課前買論文，這些罪的根源都不是買。

而是賣。

「出賣」

「懂了嗎？這些行為不是錯在你付款，而是在於 你出賣了自己的人格。」

七原罪的概念從來不是指單一一件事，而是罪行的根源。人就是因為有了這些根源，才衍生各式各樣的罪行。比如說，小偷的原罪不是盜竊或不問自取，而是出於他無法抑止慾望的「貪婪」和覬覦別人財產的「嫉妒」。

有文

下一個是男艾倫。

他雙手抱頭，手肘擱在因燥動不安而不斷抖動的大腿上。Dr. Man見狀，便把話說在前頭。要是你也打算不回答的話，我先提醒你教室員的牆，裝修過後改得很薄。

「我的，」他隨即吭聲，仿如從來沒想過逃避回答：「是不是『愛情』？」

「差不多。可是，差不多還是差一點。」雖然如此，Dr. Man還是滿意地笑起來，彎身在他耳邊說，果然是Dr. Sue的得意門生。
她轉個身，裙擺輕盈地掠過。她要填補這個座位在白板對應的圓圈。

「浪漫」

她給的答案和男艾倫所回答的可算是非常接近。如果硬要比較「愛情」和「浪漫」的話，後者相對上覆蓋得更廣，涵義更曖昧。
浪漫的話，也可以形容兄弟的手足之情，甚至一個身處的環境或氛圍，太多的可能。

「你們都以為，這個課程在說的只是你們在餐紙認罪的一兩起事，」Dr. Man此時又說話，似是在向我們解釋為何男艾倫的答案不準確：「老師們都很常這樣教導學生：當你看一件事情，要看得遠一點。
當你想一件事情，也要想得遠一點。」

Dr. Man站在白板前的正中央，被諸多圓形所劃圈著。不得不承認這是我首次同意女艾倫的說話，真的像極了邪教儀式。

她也轉身一看，若有所思。沒有人敢說一句話，課室就這樣靜下來，活像等待一個莊嚴的儀式開始。
我也在苦苦思索她說的話。當男艾倫在反思自己的原罪時，她強調要我們「想得遠一點」，到底是何種意思？

不知過了多久，她終於轉過身來。
「今天就先教到這裏。」她指著白板上剩下的圓圈：「接下來的五宗罪，我們還會慢慢探討。」

說的時候，她細意打量著我們每一個，然後公式化的為課堂作結尾：沒有問題的話，我們下星期四再見。

「有問題。」舉手的人是我。
Dr. Man和眾人都被嚇倒，頃刻連空氣都安靜下來。
我說我不明白，派克的所謂「暴食」為甚麼是罪。

說的時候，我看著派克。他的眼神空洞錯愕，但堅定不移的看著我。
或許是我自我主義，我總覺得，這個目光是道謝。

在Dr. Man這課提及的四種「新原罪」，就只數「暴食」是由原先的罪行保留下來。 Dr. Man將白板刻意畫成和我們的座位表一樣，是將我們借代成不同的罪行。我想蠢鈍如女艾倫都能看得出來。

就這樣而言，我無法理解派克的罪名。

「七原罪的『暴食』，所指的是甚麼？」我問Dr. Man：「如果是純粹貪吃，那派克所做的遠遠可不算罪。」

他不過是單純的喜歡狄倫。最後的結果當然不堪入目，但歸根究柢，這些行為不過源於一種愛慕至想將他據為己有的心態。
Dr. Man你曾經說過，六世紀的教宗將七原罪排序時，是以最違背「愛」來作第一宗罪的。

在如此講求「愛」的教義裏，喜歡一個人，應該是無罪的。

「照字面看，攝取比起所需要更多的食物為之暴食，也有說法是指浪費食物。」Dr. Man一頓，又說：「可是在現代，當然有新的解讀。」

我們生活相對富足，人類『暴食』的惡行已經延展至另一個層次。
攝取過多的食物，已經不是為了維持生命所需，而是滿足口福之慾，甚至更多的「慾望」。

這個想法其實荒謬至極。
進食的慾望多見源於享樂、好奇等等。最常見的例子可算酗酒。在但丁的《神曲》亦有提及暴食一宗罪，當中的馬爾凱塞爵爺「縱情狂飲，儘管他那時並不口乾難忍，他就是嗜酒如命，從不感到酒癮被滿足。」

除了暴殄食物資源以外，因好奇進食而帶來的惡果更不用多說。
將珍禽異獸放進口裏，某程度上都是在滿足對味道好奇的慾望。世界生而平等，人類憑甚麼覺得自己更高尚，可以吃盡地球其餘一切生物？

野生動物體內的毒性，養尊處優的人類身體根本無法適應和排解。
因暴食而導致的全球性瘟疫，我想，其實是被吃者最後的還擊。

然而派克的所作所為，不也是出於「慾望」嗎？Dr. Man反問我們。
慾望都是一樣的，也沒有哪個比另一個更高尚。
「那麼，」她看著派克，擲下一句：「你和他們，又有何區別。」

紙言追故：
小廣告時間：

揭曉咗四宗罪了
鍾意嘅請留低正皮／留言鼓勵

聽日繼續

野生動物體內的毒性，養尊處優的人類身體根本無法適應和排解。
因暴食而導致的全球性瘟疫，我想，其實是被吃者最後的還擊。

好正呀理想巴
支持支持

個故愈出愈有深度

同之前嗰啲一樣

屌好應景

宜家睇緊樓主嘅時光短路

ching有追你路人傳說

巴打嘅觀點好正，係咪教徒／有宗教底？
點解唔死呢個都係好問題，除咗你講嘅罪不致死外，我比較覺得係以死作以懲處其實係好便宜啲真正嘅罪犯
當然站喺故事立場都有考慮，如非必要都唔想咁輕易寫死啲角色。死亡本來就係沉重嘅事，唔應該喺故事變得咁隨見

希望結局唔會令大家失望

小時同前作s好唔同，有好多作新嘗試嘅地方希望你鍾意啦

我都有睇寫得好好笑，有睇日本漫畫嘅感覺

好正繼續推

Yes 我係基督徒(係連登有基督徒係唔係好奇怪)

不過我只係係派克當中覺得佢唔死係有少少奇怪
因為其他既事件(暫時)都無有關生死既人性衝突
btw我覺得不死會令我地讀者有更大想像空間
因為當事人死咗即係直接將個msg帶出黎比讀者

當然成個故事既主線我相信唔係講生死之間人性既抉擇
不過係故事當中的確好多事係應該反思
就例如現代既愛情價值觀 到底真愛同現實之間係如何抉擇
為左真愛令到其他人失去尋找佢地真愛既機會又係唔係正確?
故事中Dr. Sue個老公唔係Dr. Sue既真愛點解又唔離婚?
假如Dr. Sue個老公係Dr. Sue真愛既話點解仲要同男艾倫有曖昧關係?

我相信睇到後面一定更刺激 好期待

好睇晚晚都追

個故有50%未？

理巴係咪食素

老萬其中一個吸引人既點係新奇
而老孽因為耐唔耐都有人寫過地獄，所以唔夠老萬新奇

新讀者留名，個故好正

太長唔quote晒了。我諗好簡單係因為「真愛」未必係雙向嘅。A可能認定B係真愛，但B又覺得C先係真愛。同時亦無人講過真愛一定係得一個人，太多可能，太多未知，所以先會咁痛苦 咁難得

我想問下作者:「八卦」算唔算係一種罪?

不枉我晚晚都出

有啦，應該一半多少少，51.733882529%左右

寫死後世界嘅作品真係好多，要真係睇落先知有咩唔同

好好嘅問題呀 我都有諗過，我諗單純嘅八卦唔算，因為人嘅好奇心係與生俱來。故事都有提到啲人點看待男艾倫同Dr. Sue嘅花邊新聞，好奇不是罪，但知少少、唔睇清事實全貌就亂添自己意見，隨意judge人，甚至加鹽加醋抹黑就算罪
純屬個人意見，大家都可以講下點睇

儲左兩星期，一次過追返哂勁滿足

我尋晚一發現呢個thread就一口氣睇到最近更新。可惜P牌，俾唔到正評。見到原來樓主出過幾本書，將會拜讀。樓主/作者好似好熟識E大，想聽多啲關於E大嘅野 如果男艾倫（或者其他角色）講得出教大鬼故，就會變成故中故，會超正。（我都好想知其實有無E大鬼故？）

寫完睇到留言都好滿足

我都想喺故事入面講多啲E大嘅事，有人想睇就最好了。畢竟好似無乜故事用E大做背景

鬼故我讀咗五年都無聽過 特登search過都搵唔到。如果有讀者朋友聽過歡迎講低，我都好想知

續 week 5

關於「暴食」的疑問，Dr. Man 滔滔不絕地解答，我的試探並不成功。
事源是男艾倫說過， Dr. Man往年也有任教其他科目，表現相當正常。我便油生眼前這個人會否不是那個「Dr. Man」的疑惑。
而我之所以會有試探的想法，其實是由E大的教育系同學啟發我的。

從E大教育系畢業的學生都等同擁有教育文憑，即是可到學校任教。
而在畢業前，他們必須到學校安排的中小學實習，為期一個學期。對於很多學生來說，這是他們首次以老師的身份踏足課室授課。

在E大飯堂總會偶然聽到三五成群的教育系學生說起實習軼事。

有一次，看起來像新生的同學甲問：「如果學生問到你不懂的問題，你會如何是好？」
E大的收生分數如何，大家心裏有數。成績最好的都不會來E大當教師，在實習時被學生問至啞口無言，絕不稀奇。

剛完成實習的同學乙回答：「我會說，這個不是你們級的程度。你們先學好現在這一課再問我。」

同學丙插嘴：「我只好裝作不滿罵他：『同學你說話前有沒有舉手？』，然後讓他去罰企了。」

說罷便是一陣哄堂大笑。不要感到稀奇，他們都是如假包換的準教師。而Dr. Man面對突如其來的提問都能對答如流，如此豐富的知識量，她應該是貨真價實的教授。

Dr. Man解答完問題後，本來拿起手提包就走，誰知她在門前轉身，劈頭第一句就問：

「史提芬同學，你的考試進度如何？」

被點名的史提芬毫無怯色，似是早就準備妥當一樣回答：「下星期四我會交回來的。」
他自信滿滿的回答是Dr. Man的意料之外。她略略一怔，再收起表情淡然回答一句，很好。
多虧Dr. Man這樣一道問題我才想起史提芬早前答應告訴我的事，也差不多時候要揭盅。

眼見時候不早，我們一行八人迅速離開體育樓，往史提芬的宿舍方向進發。
今天的課比往日折騰得還要久，害我們的時間大失預算。這晚，我們約了兩個人在宿舍碰面。

說是巧合也不為過。在前往見面的途中，我就想起即將見面的這兩個人，可能正是Dr. Man提示我們要「想得遠一點」的關鍵。

呢d叫八婆

夢巴發現

WEEK 6

事先說好，和這兩個人見面的宗旨是：不能將APS1114的事外洩。

多得愛摳字眼的文科生翠絲拿著課程大綱提醒我們有備註一項「課程內容必須保密。外洩試題者當作弊論」。先前私下接洽男艾倫其實也很冒險，應該說我們根本想不起有這麼一條規矩。不知是幸好或是不幸地，男艾倫也是Dr. Man指明為APS1114的學生，我們才躲得過那一次。這次無論如何，都得小心。

這次我們約見的人是托派克和男艾倫找來的。說到底，他們都是17年大型迎新營的組爸，要找到當年迎新營的籌委成員還是比較容易。

他們訛稱這科的專題研習我們選了以迎新營為主題，所以拜託派克他們去刷人情卡，找來當年的籌委幫忙。這個的確是難事，因為籌委們通常比新生一年。今年我們已經是畢業班，若不是像派克因交流而延遲或男艾倫轉過科的話，籌委們大多都已經畢業。
把畢業生千里迢迢請回來E大一趟，的確頗有難度。要知道E大可不是一般的偏僻。

「始終你們有真實的籌備經驗，」男艾倫熟絡地拍拍女籌委的肩膀：「拜託你們回答幾個問題了。」女籌委一臉笑意，顯得相當受落。

一男一女的籌委先向我們簡介迎新營的背景。大O和其他迎新營相同的是，他們都是由幹事會組成籌委，換言之統籌和設計活動的人都是本校學生。不同的是由於大O受學校資助，校方會派員監察活動流程，確保不會出現任何失禮或遭人垢病的遊戲。基本上自由度可說是極低。整個三天兩夜的迎新營主要活動就是聽講座、E大遊蹤、學會表演、營火會，然後各自回房間玩的玩，睡覺的睡覺。

「本來的大O都是這樣的，」女籌委特別在這裏補充：「刻板沉悶。」
本來？

「每一年的大型迎新營年年如是。甚至有新生跟我們說他才不要去，這裏的大O甚至是出了名的戇鳩。」男籌委代她回答：「所以，我們幹事會在那年決定找機會做一些改變。」

「新人難得來到迎新營，怎能讓他們覺得浪費了時間。作為籌委的我們要是辦了一個讓新生說沉悶的活動，也太丟臉了。」於是，當年那屆的籌委決定要設計一些有趣的活動。即使有些許危險或越界，都不要緊吧。都是大學生了。
至少，要讓他們驚喜難忘。

我先舉手提問，不是說學校會派人監察？
男籌委回答：「學校負責監督迎新營的部門是學生事務處。我們繳交的活動流程都是參考前幾年寫的，和他們開會時也表現得一本正經。想起來，其實我們根本沒有騙學校。」

兩名籌委相視而笑。男籌委對她說，浪費了你為營火會編的舞，好可惜。
女籌委擺手搖頭，沒關係啦。要不是當晚真的下了一場大雨，我們都很難實行到「那個遊戲」。

那個遊戲？我馬上追問，那個遊戲即是甚麼鬼遊戲。

「不是吧，」女籌委一臉不滿：「你們真的忘得一乾二淨嗎？」
「拜託了。我進大學那年玩了七個迎新營。」史提芬翻翻白眼，示意自己不記得也不足為奇。

事實上，不把謝絕這些活動的同學計算在內，平均每名新生至少都會參加兩至三個迎新營。學系迎新營、宿舍迎新營、若干學會迎新營，或者還有大O。
況且都已經是四年前的事，我險些連我參加過哪幾個迎新營都記不清。

「原定計劃，在迎新營的第二晚我們會舉辦營火會。」男籌委回憶。想必他當年肯定是個稱職的搞手，事隔多年一切流程仍然歷歷在目：「說是營火會，但在學校的監管下，當然是沒有火的。如果依照規劃，我們會在體育樓旁邊的人造草地播音樂，和大家跳跳舞。

最後因為下了一場很大很大的雨，取消了營火會。

還好你們取消了。我在心底暗忖，這個活動光是聽起來已經夠尷尬。

男籌委繼續說話：「沒了營火會，空下來的兩個小時也不能提早讓大家回去睡覺。

只好實行那個『後備活動』。」

女籌委很明顯也記得這個「後備活動」，印象還十分深刻。她補充，那個活動是參考某大某系的迎新營，主要用作測試和培養新生作為大學生的自我意識，比起甚麼聽音樂跳舞要有意義一千倍。

只是，那可是有一丁點越界的。學校知道肯定不允許，所以我們一直只當作天雨問題或突發狀況下的後備活動。這樣的話，就不必在呈交的計劃書上詳細闡述。

唔，就簡稱「B計劃」吧。

終於Week 6啦

紙言追故：
小廣告時間：

喜歡嘅新讀者記得留低正皮，
正皮咗嘅舊讀者都留言畀我呀

聽日繼續

More！！！！！

Plan B: 召喚惡魔

唔夠喉呀喂!!!!!!!!!!

屌呢度先停

好想知係咩活動

唔知點解諗起soci game

又要等聽日啦

一口氣睇曬期待聽日

睇下舊故止癮

唔係點吸引到大家聽晚返嚟

應該唔係嗰回事

好快就過，廿四個鐘咋嘛

期待大家聽日返嚟

你cut唔cut我都會返黎啦

你諗住隔24粒鐘先出文？

新讀者表示好想睇番你之前d書
但就黎考畢業試 冇時間

live左! 好好睇

好過份 停係呢個位

好吊癮呀
聽日乖乖返嚟睇

屌呀屌呀 儲咗幾日 好唔夠喉

新人留名
一次過睇晒好正

寫到差不多夠字就出無晒存貨

啲書唔會走嘅，考試加油
祝順利畢業

我咁問係因為身邊好多人都中意八卦人地既失誤/秘密，然後小事化大，「唯恐天下不亂」咁四周圍同其他人講，然後再借機會排擠當時人。我覺得已經算係罪既一種。

btw, 作者寫既故事都好好睇，我每日都有追。

好期待究竟係咩活動

咁停法真係好差

夢巴幾時有新故

I know that feel 我明，早幾日先經歷完

Ocamp好多呢啲game，但我唔記得晒咁濟印象好模糊

精心挑選

E大同學？

畀多幾個月我

屌, live左

續 Week 6

在那個我們不太記得的晚上，雨下很大。
籌委們迫不得己取消營火會後，就在體育樓的室內球場進行B計劃。

體育樓的球場可算是整間大學最偌大的室內地方。收起籃球架、垂下布廉，搖身一變就成為禮堂。就連畢業禮此等盛事都在該處舉行。

「你們，真的記不起有這一回事？」女籌委多番詢問。心想要是他們精心設計、自覺甚有意義的活動還未畢業就被同學忘記得一乾二淨，可想像得到會頗受傷。

男艾倫說，作為組爸的他好像有那麼一點印象，著她繼續說下去。

籌委們一邊說，我們一邊聽。
大雨帶來的霧氣逐漸散去，過去的畫面漸而清晰起來。

是房間太小，空氣不流通，我們聽得頭昏腦脹。他們將B計劃重新再說一遍，暈眩的我只能把部分單詞聽進耳朵。

「訊號」、「團隊」、「突發」、「分組」、「投票」、「意外」、「中止」。

記憶越是浮現，我們越是沒人說話。

時候不早，明天一早還得上班的男女籌委準備離開。由E大到任何一個住宅都至少得花半小時以上車程，除非你就住在倚龍山一帶的豪宅區。
「真懷念以前住呵的日子，」男籌委懷緬地說，環顧房間四周卻突然想起：「對了，你的同房這麼晚還沒回來？」

E大的宿舍房間大致分為兩人房或三人房，亦有少量一人房供駐舍學長居住。史提芬住的是二人房。
他說，宿友是一年級生。一開始還興高采烈的入宿，只是後來好像不怎麼切合到宿舍文化，住了一個學期就不歡而散。

「莫說是退宿，新生無法適應大學生活，直接退學也很常見。」女籌委這樣補充，然後說，年中都不知多少人是這樣啦。大學這個介乎學校和社會的過渡地帶，身邊的人也是站於學生和成人兩個身份的交界，因而衍生很多扭曲的文化和問題。

一是融入熱鬧，一是享受孤獨。
兩者都無法辦到的話，四年的生活會很難捱。

畢業生乘著久違的校園氛圍感慨一番後，史提芬送兩位離開。
從他離開到返回房間直至我們解散，都沒有人敢再談起「B計劃」。

我肯定，大家都記起了甚麼。
將零散的拼圖稍稍整合，就能得出事情的全貌。
只是，沒有一個人敢去提出，要重組當晚發生的事。

當你毫無頭緒時，求知若渴；
但當答案就在面前，你會缺乏打開盒子的勇氣。

追覓很容易，因為在眼前只有「找到」或「找不到」兩個可能；
面對很難，因為答案的可能是無窮無盡的。
又一次印證了，未知是諸多恐懼之中最難克服的。

是不是只有我這樣覺得？
我們，好像越來越接近真相了。

史提芬住三樓，我住八樓。雖然不好意思，但相距五層我不可能走樓梯，只好和要離開的人一同等升降機。
除了被退學的阿牛，其他同學都住在學校宿舍。聽完B計劃後，大家不約而同的沉靜下來，顯得有點尷尬。派克耐不住奇怪的氣氛，開口調侃大家分別住在哪棟宿舍。

換個氣氛，又來為諸位訪客說說E大的小知識。先前提過E大有四棟宿舍，其中三棟早期建成，間隔大小一樣，只是名字之別。唯獨J HALL比較特別，座落於E大最盡頭，即E座體育樓毗鄰。
J HALL地方非常寬敞，一層八戶。每個單位都有客飯廳、廚房洗手間，又有三到四間睡房，供七至十個同學合住。當然要是同性的。
不過傳統的三棟宿舍男女需要分層，J HALL則是混層。換言之，你的鄰居可能就是七個漂亮溫柔的女同學。

說起來，除了這科贖罪心理學，我也真的認識一個心理學現象是能夠套在宿舍上的。「啦啦隊效應」(Cheerleaders Effect) 主張一群同性走在一起時，在群體之中每個人都會顯得比本來好看2％。原理就不冗贅了，反正就是說你在宿舍女層碰見的一大群女生，很少是不好看的。女艾倫愛追的韓國男女團也正是利用這種心理學現象。所以說心理學聽起來離地，實際還是很常套用到生活例子當中。

扯遠了。想說的是雖然J HALL地方寬敞，私隱度大，但比起傳統宿舍仍然沒有太搶手。主要是因為地點偏僻，從教學樓步行回去都得花十多分鐘。那段路靠近山邊，晚上只靠幾盞像喝醉酒的微弱街燈照明，委實是有點陰森。而因為J HALL近體育樓的關係，成為了不少體育系學生的首選。

氣氛隨即就被話題解凍，只剩翠絲一個低頭沒說話。我主動問她，你住在哪邊？
她漫不經心地回答，J HALL。一向沒有人和我同道。她這樣補充。

趁大家不在意，她故意壓低聲量：「你可以陪我走回去嗎？」
就這麼一晚。

live

所以，我沒有乘上回到八樓的升降機，和他們一道直到地下大堂。他們大概知道我就住在這裏，目睹我和翠絲同行可能會略感奇怪。但無論如何，他們沒有人吭聲。

「平日下課，你都這樣回去？」我和她並肩而行，保持著一個身位的距離。
她點頭，晚風劃過，穿著厚毛衣的她依然把自己抱成一團。我想起今天課上Dr. Man所做的事，想起她衣袖下的過去，一切歷歷在目。
缺乏答案的疑惑像恐怖電影一樣，滿是揮之不去的忐忑。

我們看著自己的腳尖，話題一開始就有耗盡的感覺。

「你好奇嗎？」她揚聲問。也許是我沒有管好自己的目光，害她發現了我一直往她的手腕處盯。
我無法掩飾，只好坦誠回答：「有一點。」這是謊言，我豈止好奇。我很想很想知道。
我很想知道，這個女生遭遇了甚麼。

她沒有馬上回話。我到這刻才後悔，不應該乾脆就把自己的好奇說出口。我都說到這個份上，會為她添加無形的壓力。
剛好在微醺的街燈下，她停下腳步，向我伸出手臂：「假如，你想看的話。」

我誠惶誠恐，觸碰她的毛衣袖口。女生穿的毛衣很柔軟，像雲朵一樣。
輕輕捲起她的衣袖，再小心還是碰上了她的皮膚，穿著厚實的她還是冷得沒有任何溫度。
雖然在課室已經看過一次，此刻在寂靜冷清的街道，就在她旁邊，感覺震撼得多。

我想起她很久以前說過的話，她說自己試過將新生妹妹掉到街上。不知為何我會將這件事和她手上的過去聯想起來。
「之前你是不是答應過，」她這樣問：「會幫我通過考試？」
無論我寫下的是哪種錯事，你答應過都會幫我的。

「你記得吧？」她反覆詢問。
我點頭，僅僅表示記得。
她滿意地綻放微笑，只對我說謝謝。餘下的一段路都放回衣袖，她應該是冷了。

紙言追故：
廣告時間：

想要正皮同留言

新文都係無講到b計劃

咪走數呀你

甚少過去

有啲關鍵字，大家可以試下估
如果全部細節可能要到尾段先揭曉

「大學這個介乎學校和社會的過渡地帶，身邊的人也是站於學生和成人兩個身份的交界，因而衍生很多扭曲的文化和問題。一是融入熱鬧，一是享受孤獨。兩者都無法辦到的話，四年的生活會很難捱。」
true

好好奇
唔知係咪一生人一次果啲呢

有啲難估喎

巴打仲有畢業試？
我哋留喺屋企做mock卷咋

細節整理
-17年大O
-B計劃：主要用作測試和培養新生作為大學生的自我意識，比起甚麼聽音樂跳舞要有意義一千倍。
-只是，那可是有一丁點越界的

關鍵詞
-「訊號」、「團隊」、「突發」、「分組」、「投票」、「意外」、「中止」。

個人鳩估：
b計劃有分組活動
估計主角幾個人當時唔係同一組
如果係同一組無理由唔認得對方
（不過從佢地忘記b計劃呢件事唔排除上述可能性）
分組活動係啲踩界嘢
例如性
嗰陣發生咗件意外
主角幾個人因為佢地本身各人嘅罪
所以間接導致件意外？
dr man可能係意外入面犧牲者（？）嘅關聯人物
所以黎報復？

好奇究竟翠絲經歷左啲咩

巴打分析得好認真
我都覺得係主角班人做左d野得罪dr man
可能又無人承認責任之類
記得dr man話過太多大學生人品唔合格

又或者
分組活動係探索自己嘅陰暗面/罪
所以先有啲踩界

B計劃好似好恐怖咁

個人9估
係咪有人死左
死者同Dr. Man有關係 Dr. Man係愛哩個死者嘅(未知係邊種愛）
而贖罪心理學嘅同學有份間接/直接害死佢

睇完啲comment覺得有告白feel

忍唔住手入咗嚟 又要等了
不過樓主日更辛苦了 我愛樓主

好有金田一feel

有共鳴就好

方向正確。

你知唔知我有幾驚你哋估到
Btw巴打你個整合好正，好有心

好快講到

我直覺同我講係世界盃.....

我覺得大家估中B計劃恐怖啲⋯⋯

我都愛大家 寫到咁長都願意追落去，多謝大家錯愛

多謝大家咁踴躍去估劇情
雖然好驚你哋估中但係見到大家睇得投入我好開心
一樣都係，有啲猜測我驚自己漏口風就唔回覆住了，但係每一個都睇到㗎

唔明？

乜嘢世界盃？

我大學呀
你DSE比心機

即係估唔到
多謝

你可以Google: 世界盃 ocamp (太長啦我唔知點講好)
不過我覺得星際漫遊都有可能
不過我呢啲毒撚係ocamp玩好少game
好難估

點解浪漫算係罪？

「那為甚麼，她會知道我們的名字和電郵。」

感覺……她早就認識我們。

透過17年大O得知
Ocamp有佢地資料好合理
跟住由大O至宜家3年
夠時間畀dr man對主角班人做詳細資料搜集
（佢地做過嘅衰嘢）

以下再鳩估：
dr man可能以前都做過衰嘢
但係佢因為一啲原因
永遠都贖唔到罪
機緣巧合下信咗教
得到某程度上救贖（？）
同時對七宗罪進行深入研究
至於點解揀咗主角佢地就諗唔到
我意思係籌委諗呢個B計劃出黎應該純粹巧合
而且嗰日突然天雨dr man點都控制唔到下話？
諗唔明dr man係點騎劫B計劃

道德規條...
唔通玩到有人被女女女/死左/殘廢?
受害人咁岩同dr man又有密切關係?
私生女?

第九宗罪係咪嗰八個學生都共同有嘅罪？

反而覺得第九宗罪係Dr. Man嘅罪

返完通宵入黎睇仲有無文
結果無

一齊返宿舍係咪準備加甜

現階段嚟講，就係因為佢同Dr. sue一齊
不過之後會再有解

瞓醒就有 如果都無就瞓多幾次

訓到出文一定有

我唔寫甜
況且毒撚唔會有感情線

喜歡就不要暗戀，去強姦。人生沒有那麼多時間給你演內心戲。

屌呢個睇一次笑一次

人對未知係恐懼

好似禾咁 當年唔敢玩ocamp

個人覺得，中學同大學最大分別就係大學有後者呢個選項；中學圈子太細，來來去去只有一班人，一係融入一係被孤立
而好慶幸大學多咗可以享受孤獨嘅選項，即使無朋友都唔係異類
又或者只係人大咗，唔再介意人哋目光

又唔算太可惜嘅，可能只係我唔投入

ocamp都係social識下人姐 你估真係認真玩咩
唔去又驚連proj mate都無

btw 起左身了 文呢？

其實我又覺得ocamp真係去玩下享受下3日2夜又冇咩唔得
講真大O又有幾多個人可以保持到聯絡?
大家其實完左ocamp可以有既交雜越黎越少
慢慢就會疏遠,真係咁靚仔靚女咁大吸引力另計啦

Yr1玩ocamp果幾日係成個大學生活最難過果幾日
或者毒就係毒 始終都融入唔到

有時恐怖嘅唔係件事本身
係你恐懼左未知嘅事

我覺得B計畫只係一個契機，重點係主角s係B計畫之中做咗啲咩共通嘅嘢，而只係佢哋有做。Given that 佢哋唔識大家，應該唔同組？

如果B計畫係炒大車到同罪有關，翻嚟個兩個老鬼唔會咁雲淡風輕，好似只不過係出咗少許差錯咁，我估重點係主角s based on 自己嘅罪，係B計畫裡面做嘅事，有啲共同點，從而促成咗一個無法挽回嘅罪孽。

上面有巴打整合咗呢兩樣關於B計畫嘅嘢
B計劃：主要用作測試和培養新生作為大學生的自我意識，比起甚麼聽音樂跳舞要有意義一千倍。
-只是，那可是有一丁點越界的
「訊號」、「團隊」、「突發」、「分組」、「投票」、「意外」、「中止」。

講起作為大學生嘅自我意識

我個陣覺得幾啓發性嘅 同b計畫相似嘅地方係 佢真係可以測試同培養fm嘅自我意識/ 解決問題/ 表達自己嘅能力

沒有文

覺得似係每個人嘅罪加堆害死左dr man好親嘅一個人 唔記得上面邊個講過
實際係點已經ff到好恐怖

我要文呀！！！！！！

文呢！！！

續 Week 6

確保翠絲安然回去後，我獨自由J HALL返回宿舍。別誤會我在埋怨這是一件苦差，反而我是頗享受晚間一個人漫步的時光。在大學甚少有這種寧靜。即使你渴望一個人，身邊還是有數之不盡的喧鬧。無論是在課室的最後一排還是飯堂的角落，是非消息總會自己溜進你的耳縫。
你不得不聽，而我過剩的專注力又會將這些消息不斷擴展，組織事情的真想，哪管只是一角。儘管我已經刻意避免加入一切群體活動，身處這個社會的縮影，就無法倖免。

這個時份，宿舍大堂理應沒有人。就算有打算徹夜狂歡的宿生，大多都窩在七樓的公共空間。

可是這晚回來，我看見史提芬一個人坐在宿舍大堂。這個狀況甚是罕見，史提芬不是我，一向活躍外向、在宿舍一出房門就忙著打交道的他今天只有一個人。
我向他擺手打招呼，問他為何不去七樓。宿舍的樓底有數層之高，部分區域非常應聲，尤其是從七樓傳出的歡呼聲，大學生的青春是多少個通宵達旦也燃燒不完的。

誰知他竟然說，我是在等你的。

我頓感錯愕，甚至有點受寵若驚。「找我？」我問他，到底是甚麼樣的急事。
他穿著工商管理學系的衛衣，就如第一天上APS1114的課一樣。他從衛衣的口袋裏，掏出了一個皺巴巴的信封。信封口有被拆開過的痕跡，亦同樣地，由懲教署寄來。

「沒甚麼，我只是想告訴你，」他打開信封，掏出了一張單行信紙：「我拿到贖罪券的簽名了。」

「真的嗎？」距離太遠，我沒有看清信紙的內容，但顯然不是Dr. Man發給我們的羊皮紙贖罪券：「恭喜你。」可是無論如何，這件都是值得祝賀的事。
史提芬低頭微笑，謙和地接受祝福。來回幾番寒暄，他才說到深夜也要等我回來的原因：

「今天複習週過後，我一直在想一件事。」
他在宿舍大堂來回踱步，拖鞋的踢踢踏踏聲夜裏迴響特別大，無礙夜更的看更姨姨打嗑睡。

「其實，我有罪嗎？」

或者應該問：我們，都有罪嗎？

你和我都是平凡不過的大學生。我從沒想像過自己和「罪」的距離有那麼近。
也許吧。他自說自話。

一入嚟就有文感動
推post支持樓主

他在不足十平方米的磁磚上來回踱步，樣子十分滑稽。或者他覺得這樣可以幫助他說話。

「你大概覺得我很愛出風頭，事事都要當領袖。其實我不是特別的愛出風頭，只是從小到大都在名校長大，來到E大就覺得身邊的人都是智商有問題的。」說罷，他用手指在腦門旁邊打轉。你知道吧，就在APS1114已經有這樣的一個同學。他說和這種人同組，擔當領導的角色我覺得是責無旁貸。

史提芬取出他的手作皮革銀包，就是它出賣了史提芬不是單身的事實：「唯獨在她面前，她比我更耀眼。」
製作精美得不仔細看也會誤以為是買回來的。銀包內襯有一個相格，他向我展示那個女生。相片是她和史提芬穿著入學袍拍的合照，女生及肩的頭髮配上大眼睛，笑容自信而親切。

她也是工商管理系的學生，和史提芬同年。不同的是她入學首兩年都在學院名單，成績比他更要優異。無論寫論文還是作報告都難不倒她，是個才思敏捷，說話又動聽的人。史提芬說他們商科生很重視在外的實習機會，她每次面試幾乎戰無不勝，輕鬆就被錄用，而他還得四出奔走，一天跑三四場面試才勉強獲得聘用，不致在悠長的暑假失業。
還未畢業，她的未來已經是一條康莊大路。

「當然，一切都在她入罪之前。」他這樣補充。

故事感覺要說好一段時間，史提芬提議我們買瓶啤酒邊喝邊聊。我不抗拒酒精，也不抗拒別人無處可訴的心事。
拒絕別人深夜把酒訴苦的邀請，就等同雷雨交加下拒絕借宿避雨的路人一樣無情且不應當。

本來盤算去E大的便利店買啤酒，只是一看手錶興致就沒了。E大的7-11便利店店如其名，只開七至十一。過了十一點，想買煙酒和避孕套的話可坐十五分鐘計程車去市中心。
但是不要緊，便利店大多時候只供應少於1%酒精含量的樂怡仙地。沒喝到也不可惜。我們轉向宿舍的自動販賣機，按了兩盒包裝維他奶。我拿出八達通，說我來請客。

我很少慷慨，只是不忍讓傷心的人再掏荷包。

「喲，我問你，」史提芬有咬吸管的惡習，不消一會就把吸管咬得扁平：「你喜歡怎樣的女生？」

我苦笑一下，不置可否。他逕自回答：我喜歡聰明的類型，甚至不介意她比我更聰明。和她對話要動點腦筋，在一起的每天都有學到的東西，都能聽到我不知道的事，這樣很好。所以，他喜歡上系裏考第一的莉莉。

商科生競爭大，從入學到入職一直在和同輩爭這個奪那個。大公司聘請MT的第一輪面試就有過百人入選，明知後面還得經過至少五輪篩選，最後只會錄用當中的一兩個，每個人還是會使盡渾身解數表現自己。他們假意幫助你，但其實只是踏著你來展示自己多有領導力。
我試過在等待面試時掉了名牌，足足有四五個考生前仆後繼地跑過來幫我撿，看他們奮力撲倒而至的樣子我險些就以為自己掉的是錢。然後，然後他們每一個都不約而同的回頭看。看的不是我，而是坐在後面觀察的面試官。

假得我都快吐了。

莉莉不同。她不需要做任何多餘的動作，不需要惺惺作態。在適當的時機說適當的話，不怎麼費力就成為最優秀的一個。她像一本任何人夢寐以求的教科書，得體聰穎，識時務又不沉悶。我喜歡她，甚至渴望，可以像她一點。

我們一直都在同一條路上，商科生畢業後有各式各樣的就業可能，但軌道大致都是一個樣的：唸書、考試、找實習、擠身職場、轉工作、升職、再轉工作、諸如此類。我以為我們的距離再遠都不過是她所拋離我的一小段路，這沒關係，她一直都比我優秀。
可是有一天我們逛街接到的一張單張，改變了她。

軌道陰差陽錯，緣份欲蓋彌彰。
我們從不察覺腳步悄悄偏離，就像中學練習田徑時忘形總會走偏跑道。
在他們洞悉到變化的很久之前，他們早就不在同一條路上。

遲咗未瞓 竟然有live

Sor9 咁夜先出真係寫唔切了

紙言追故：
廣告時間：

多謝大家留言，瞓醒一次過覆btw，你哋啲分析好癲

終於等到了

個個唔洗瞓

入到嚟有文睇

臨訓前最後check一次終於有文
樓主加油

講到尾其實每一個人都有屬於佢罪
但係點解偏偏選中佢地？
Ocamp到底發生咩事
文呀

暴食而導致的全球性瘟疫

1 根本未可以否定人類整出嚟嘅可能性
2 係政治操作而導致嘅全球性瘟疫

其實E大搵商科實習唔會戰無不勝

睇下poly班on9守城撚

師生戀是禁忌

個人覺得 浪漫有時候會不切實際 而忽略一啲倫理道德、實際需要等等。故事裡面男艾倫同Dr. Sue交換詩句嘅浪漫行為已經令兩個人之間嘅不倫之戀萌芽。 Dr.Sue係已婚，面對浪漫嘅愛情同自己嘅婚姻，想必係陷入痛苦嘅掙扎，而同時佢哋亦都要成熟好多流言蜚語。男艾倫係一個學生，俾人知到左頂多講多佢兩句壞話，但Dr. Sue有機會面對婚姻破裂、甚至比人質疑道德觀而失去工作。

所以浪漫有時候係不切實際 更會令人陷入痛苦

唔quote上面了 我覺得佢嘅浪漫應該仲有深一層嘅意思 可能為咗浪漫而不擇手段？
假如單單係講作為第三者 有倫理道德嘅錯 實在太兒戲 對與錯係一個流動嘅概念 因應社會時代背景變化
仲未講第三者呢樣嘢本身係咪錯 再追落去係 追求愛嘅過程裡面有冇對錯

覺得理想巴好勁 每次停嘅位都好吊癮

我要文啊我要文啊

btw 勿忘831 半年了

只重視自己嘅感情需要
忘記晒自己應有嘅責任？

欲罷不能

咁應該係不倫？

有拖無欠

[[/quote]其實E大搵商科實習唔會戰無不勝[/quote]
sad but true 佢個設定係叻到可以戰勝E大頭銜

新讀者lm
之後睇過泰戈爾d詩無咩特別感覺
但而家比你咁引用就覺得好浪漫

我又來了

一唔小心追到live

新讀者LM

就爆post了

今日無文嘅

應該又半夜三更出

睇完時光短路 主角最後係咪困住咗係回憶螢幕所以安迪先可以用主角個身體？

續 Week 6

某年初夏，兩人同在中環找到實習公司，下班時常在港島一帶流連。那年他獲兩間公司取錄作實習生，一間在中環，另一間在觀塘。儘管觀塘那一間的待遇和工作前景都較好，他還是選擇了中環那間工資刻薄的初創公司。他和別人說那是因為莉莉也在中環上班，方便見面。其實不然，他也很清楚自己單純是依戀在港島上班的感覺。

他喜歡穿著西裝皮鞋，仰首就是高樓大層。抬頭看每棟高廈的公司名字他都認識，銀行、投資公司、科技公司也可以。他深信將來自己會成為這裏的一份子。薪金低一點，工時長一點都不要緊，他想要的面子和架子都是無價的。好等他在清早八點擠地鐵時，能夠帶著一份傲視同儕的虛榮在中環站下車。

「先生小姐，」中環地鐵站外，一名穿著中學校服、捧著宣傳單張的女生叫停了他們：「阻你少少時間簽個名，係關於反對土地政策㗎。」

那刻他覺得自己有必要展現一點風度。他擋在莉莉面前，禮貌可掬地拒絕了女學生：「唔使啦，唔該。」

「或者拎張單張了解吓先？新界有個高爾夫球場就快滿約，如果遷址塊地可以起多七萬幾個單位，香港人上樓就唔使咁辛苦。」女學生再次嘗試將聯署表格遞向他們，上面只有寥寥數個簽名，看來也沒有太多人搭理她：「幫手簽個名吖。呢份聯署係反對政府土地政策。寧願保留有錢人嘅遊樂場，都唔解決市民逼在眉睫嘅房屋問題。」

史提芬瞥到她手上的宣傳單張，印有一張劏房戶的照片。相中是一個年輕人擠在只有廁格般大的房間，目無表情。旁邊寫著現時有十五萬份公屋申請，平均需輪候5.4年才可上樓。

「唔使啦，唔該。」史提芬公式化地回答，開始不怎麼耐煩，但對著學生還是不能太粗氣，在莉莉面前他不想太失禮，他只好如實回答：「我哋趕時間返工。」
女學生放棄遊說，向他們禮貌點頭，便轉向另一個上班族。可史提芬往前一看，街上還有數個男男女女的中學生提著一樣的單張和簽名板，準備捉住每一個路過的人。他讓腦筋很快地轉了一圈，於是他主動去找剛才說話的女學生。

莉莉離遠看，只知史提芬往她耳邊輕聲說話，然後從她在生日送他的手作銀包裏掏出數張百元鈔票。
女學生先是愣住，捧住滿滿單張的她沒空餘的手去接過鈔票，她堅定地回答：

「我哋唔收捐款，淨係收聯署。」

「所以，」她故意提高聲線：「唔使啦，唔該。」

暫時重未明

唔使啦 唔該
你唔好整到件事cheap哂

唔通莉莉係手足

覺得莉莉好仆街 點算

我都係睇完返校先開始認真睇泰戈爾